{"1205": [{"description": "z Zakonu Kamedu\u0142\u00f3w, zm. w 1807 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Romuald Ka\u0142uskiewicz"}, {"description": "konfrater, dyrygent, intradzista, kapelmistrz, zm. w 2000 r.,\npochowany na cmentarzu na Rakowie w Cz\u0119stochowie;", "name": "Alfred St\u0119pniewski"}], "0719": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1877 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bart\u0142omiej Kaimski"}, {"description": "W\u0119gier, definitor generalny, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w 1959\nr. w Doylestown \u2013 USA;", "name": "O. Eugeniusz Csell\u00e1r"}], "0408": [{"description": "podprzeor, zm. w 1800 w \u0141\u0119czeszycach;", "name": "O. Augustyn T\u0119gob\u00f3rski"}, {"description": "penitencjarz apostolski, zm. w 1856 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wincenty Parczy\u0144ski"}, {"description": "senior ojc\u00f3w, zm. w 1880 r. w Krakowie;", "name": "O. Bernard Rzepczy\u0144ski"}], "1111": [{"description": "podprzeor, zm. w 1831 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Fabian Gembarzewski"}, {"description": "by\u0142y przeor i proboszcz le\u015bnia\u0144ski, d\u0142ugoletni kierownik\nKsi\u0119garni w Sanktuarium Ameryka\u0144skiej Cz\u0119stochowy, zmar\u0142 w 2004\nroku w Doylestown i tam tez zosta\u0142 pochowany;", "name": "O. Albert Ostatek"}], "1018": [{"description": "doktor teologii, sekretarz prowincji, zm. w 1820 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Pius Lipka"}, {"description": "senior ojc\u00f3w, zm. w 1861 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Konstanty Kotlarz"}, {"description": "kanonik latera\u0144ski, zm. w 1884 r. u \u015bw. Rocha;", "name": "O. Marceli \u017bytko"}], "0429": [{"description": "by\u0142y magister nowicjatu i przeor ska\u0142eczny, d\u0142ugoletni pielgrzym\nWPP, niestrudzony spowiednik, zm. w 1997 r. w szpitalu w Warszawie,\npochowany na cmentarzu S\u0142u\u017cewie w Warszawie;", "name": "O. Krzysztof Kotnis"}], "0808": [{"description": "profesor \u0141aciny, dyrektor gimnazjum im. O. Kordeckiego, konfrater,\nzm. w 1965 r. w Krakowie, pochowany w Nowym S\u0105czu;", "name": "P. Micha\u0142 Pelczar"}, {"description": "historyk sztuki, zm. w nast\u0119pstwie wypadku samochodowego w 1994 r.,\npochowany na cmentarzu S\u0142u\u017cewie przy parafii \u015bw. Katarzyny w\nWarszawie;", "name": "O. Dominik Krzysztof \u0141uszczek"}], "0417": [{"description": "\u2013 konfrater, oblat, arcybiskup Portland i Chicago, nazywany\n\u201eRatzingerem Ameryki\u201d, przewodnicz\u0105cy konferencji Episkopatu\nUSA, cz\u0142onek wielu Kongregacji Apostolskich przy Stolicy \u015awi\u0119tej.\nZmar\u0142 w 2015 r., pochowany na cmentarzu Wszystkich \u015awi\u0119tych w\nChicago;", "name": "Ks. Kardyna\u0142 Francis George"}], "0905": [{"description": "doktor teologii, penitencjarz apostolski, zm. w 1801 r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Rafa\u0142 Psarski"}, {"description": "profesor teologii, by\u0142y Definitor Generalny Zakonu, przeor\nska\u0142eczny, wieloletni wyk\u0142adowca teologii dogmatycznej na\nPapieskiej Akademii Teologicznej w Krakowie, w Wy\u017cszym Seminarium\nDuchownym Zakonu Paulin\u00f3w oraz w innych uczelniach i seminariach\nduchownych. Pochowany na cmentarzu Rakowickim w Krakowie;", "name": "O. Tadeusz Dionizy \u0141ukaszuk"}], "0828": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1806 r. w Krakowie;", "name": "O. Aureliusz Wo\u017anicki"}, {"description": "definitor i sekretarz, doktor teologii, zm. w 1830 r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Urban Porubski"}, {"description": "prze\u0142o\u017cony i proboszcz parafii \u015bw. Cecylii w Regensburgu, by\u0142y\npodprzeor na Jasnej G\u00f3rze, by\u0142y prze\u0142o\u017cony i proboszcz w Mochowie\ni St. M\u00e4rgen, zmar\u0142 nagle w 2008 r., pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Mieczys\u0142aw Pyzik"}], "0819": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1974 r. w Rzymie \u2013 W\u0142ochy;", "name": "Br. Stefan Biczysko"}, {"description": "sufragan kielecki, konfrater, zm. w 2001 r., pochowany w Kielcach;", "name": "Ks. Bp Mieczys\u0142aw Jaworski"}], "0406": [{"description": "kap\u0142an, nowicjusz, zm. w 1919\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Ks. Salezy Szymanowski"}, {"description": "archiwista, wielce zas\u0142u\u017cony dla Archiwum Jasnej G\u00f3ry, konfrater,\nzm. w 1966 r. w Poznaniu;", "name": "P. Kazimierz Kaczmarczyk"}, {"description": "ksi\u0119gowy klasztoru w P\u00e9cs, konfrater, zm. w 2000 r., pochowany w\nP\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. Elem\u00e9r Ronasz\u00e9ki"}], "0904": [{"description": "penitencjarz apostolski, zm. w 1801 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Czes\u0142aw Scotti"}], "0918": [{"description": "proboszcz, zm. w 1807 r. w Maluszynie;", "name": "O. Eleuteriusz Miechowicz"}], "0803": [{"description": "doktor teologii, profesor, zm. w 1811 r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Augustyn Bekesz"}, {"description": "rezydens, zm. w 1824 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Stanis\u0142aw Wolski"}, {"description": "powieszony przez s\u0142u\u017cby AVH w 1951 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Franciszek Salezy"}, {"description": "W\u0119gier, zm. w 1989 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Franciszek Julian Olah"}, {"description": "senior braci, zm. w 1993 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Szymon Krzy\u017cewski"}, {"description": "ordynariusz \u0142\u00f3dzki, konfrater, zm. w 1996 r. w \u0141odzi;", "name": "Ks. Bp. J\u00f3zef Rozwadowski"}], "0829": [{"description": "przeor w Konopnicy, zm. w 1854 r. w Konopnicy;", "name": "O. Pius Charkowski"}, {"description": "kleryk, zm. w 1940 r. w Krakowie;", "name": "Br. Lambert Ocierka"}, {"description": "by\u0142y przeor w Le\u015bnej Podlaskiej, zm. nagle w 1951 r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Euzebiusz Nowak"}], "0218": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1828 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Makary Zalewski"}, {"description": "kanonik wroc\u0142awski, komisarz biskupi, archiprezbiter, konfrater, zm.\nw 1862 r. w Piekarach \u015al\u0105skich;", "name": "Ks. Jan Alojzy Fiecek"}], "1123": [{"description": "by\u0142y przeor ska\u0142eczny, zm. w 1941 r. w Osobnicy;", "name": "O. W\u0142adys\u0142aw Gliwa"}, {"description": "kanonik honorowy warszawski, administrator w \u017bbikowie, konfrater,\nzm. w 1953 r. w Pruszkowie-\u017bbikowie;", "name": "Ks. Franciszek Dy\u017cewski"}], "0221": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1968 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. J\u00f3zef Si\u0142akiewicz"}, {"description": "radny quasi-prowicja\u0142a, zast\u0119pca dyrektora cmantarza, zm. w 1990 r.\nw Doylestown \u2013 USA;", "name": "O. Daniel Koz\u0142owski"}], "1215": [{"description": "rezydens, zm. w 1864 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Eryk Nowacki"}, {"description": "definitor, zm. w 1868 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Hieronim Muchowicz"}], "0805": [{"description": "by\u0142y administrator w Le\u015bnej Podlaskiej i proboszcz w Koreliczach\noraz misjonarz na Bia\u0142orusi. Zmar\u0142 w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu\nZespolonym w Bia\u0142ej Podlaskiej w 2010 r. Pochowany na cmentarzy \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Janusz Witowski"}, {"description": "ekonom klasztoru w Le\u015bniowie, katecheta w Brdowie i w Le\u015bnej\nPodlaskiej, wieloletni przewodnik angloj\u0119zycznych grup na Jasnej\nG\u00f3rze, zmar\u0142 w szpitalu w Cz\u0119stochowie w 2015 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie", "name": "O. Stanis\u0142aw Banasiuk;"}], "0105": [{"description": "by\u0142y definitor generalny, d\u0142ugoletni infirmariusz, zmar\u0142 w\nszpitalu w 1999 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Benedykt Karp"}, {"description": "by\u0142y quasi-prowincja\u0142 w USA, zm. w 2000 r, pochowany na cmentarzu w\nDoylestown \u2013 USA;", "name": "O. Zdzis\u0142aw Kikowski"}], "0122": [{"description": "brat zakonny, jubilat, zmar\u0142 w 2007 r. w Doylestown, pochowany na\ncmentarzu w Doylestown w USA;", "name": "Br. Dydak Turi"}], "0325": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1808 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Zachariasz Jelita"}, {"description": "zm. w 1953 r. na W\u0119grzech;", "name": "O. Sabatius T\u00f3th"}, {"description": "kanonik sejne\u0144ski, proboszcz parafii \u0141apy, konfrater, zm. w 1956 r.\nw \u0141apach;", "name": "Ks. Henryk Bagi\u0144ski"}, {"description": "ordynariusz siedlecki, konfrater, zm. w 2002 r. w Siedlcach;", "name": "Ks. Bp Jan Wiktor Nowak"}], "0129": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1809 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Miko\u0142aj Kurz\u0105tkowski"}, {"description": "brat zakonny, znakomity elektrotechnik, zm. w 1957\u00a0r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "Br. Gabriel Izak"}, {"description": "d\u0142ugoletni ojciec duchowny i prefekt kleryk\u00f3w, wyk\u0142adowca\npolonistyki i historii zakonu w WSD, przez ponad 30 lat zaanga\u017cowany\nw dzie\u0142o Ewangelizacji w ramach Drogi Neokatechumenalnej, zmar\u0142 w\nSzpitalu im. J\u00f3zefa Dietla w Krakowie w 2015 r., pochowany na\ncmentarzu w Le\u015bniowie-\u017barkach;", "name": "O. Stefan Jan Ro\u017cej"}, {"description": "konfrater, emerytowany ordynariusz ukrai\u0144skiej diecezji\ncharkowsko-zaporoskiej, zmar\u0142 w 2017 r., pochowany w kapucy\u0144skim\ngrobowcu na cmentarzu w S\u0119dziszowie Ma\u0142opolskim;", "name": "O. bp Stanis\u0142aw Padewski OFMCap"}], "1124": [{"description": "prokurator, zm. w 1805 r. w Wiewcu;", "name": "O. Rafa\u0142 Borkiewicz"}, {"description": "kaznodzieja, zm. w 1818 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Ludwik Majzner"}, {"description": "podprzeor, zm. w 1862 r. w Krakowie;", "name": "O. Marian Ma\u0142aczy\u0144ski"}], "0725": [{"description": "wicezakrystianin, zm. w 1804 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. W\u0142adys\u0142aw Nici\u0144ski"}], "0821": [{"description": "Ojciec Prowincji, zm. w 1849 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Hipolit Jankowski"}, {"description": "zakrystianin, zm. w 1883 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Stanis\u0142aw Kapiczy\u0144ski"}, {"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1909 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. January Witkowski"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1976 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Br. Wit Sawicki"}], "1012": [{"description": "rezydens, zm. w 1804 r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Bazyli K\u0142odzi\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y genera\u0142, zm. w 1927 r. w Rzymie;", "name": "O. Euzebiusz Rejman"}, {"description": "jubilat, wielce zas\u0142u\u017cony dla Zakonu, by\u0142y magister nowicjatu,\nprzeor jasnog\u00f3rski i w Doylestown, zm. w 1974 r. w Kittanning \u2013\nUSA;", "name": "O. Stanis\u0142aw Nowak"}], "0612": [{"description": "arcybiskup warszawski, konfrater, zm. w 1827 r. w Warszawie;", "name": "Ks. Bp Wojciech de Skarbek Skarszewski"}, {"description": "ordynariusz diecezji Greensburg, konfrater, zm. w 1995 r. w\nGreensburg \u2013 USA;", "name": "Ks. Bp William G. Connare"}, {"description": "katecheta w Oporowie i Le\u015bnej Podlaskiej, rektor ko\u015bcio\u0142a na\nBachled\u00f3wce, zmar\u0142 w szpitalu w Cz\u0119stochowie w 2015 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie", "name": "O. Eliasz Babski;"}], "0224": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1806 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Hermenegildiusz Kudliczka"}], "0825": [{"description": "biskup pomocniczy diec.  siedleckiej, konfrater, zm. w 2001 r. w\nSiedlcach;", "name": "Ks. Bp Wac\u0142aw Skomorucha"}], "0223": [{"description": "rezydens, zm. w 1849 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Cyprian Cyrulski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1873 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Alojzy Bembnowski"}], "0919": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1890 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Tomasz Boczy\u0144ski"}, {"description": "prokurator generalny, by\u0142y przeor jasnog\u00f3rski i rzymski oraz\nwikariusz generalny Zakonu, zm. w 1961 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Kajetan Raczy\u0144ski"}], "1212": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1837 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Telesfor \u015awita\u0142a"}], "0110": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Zakonu, by\u0142y wikariusz generalny prowincji\npolskiej, zm. w 1831 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Hilarion Szufranowicz"}, {"description": "prepozyt, zm. w 1856 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Grzegorz Sucha\u0144ski"}, {"description": "doktor teologii, kaznodzieja, zm. w 1857 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. W\u0142adys\u0142aw Podemski"}], "1113": [{"description": "by\u0142y wyk\u0142adowca muzyki i \u015bpiewu ko\u015bcielnego, by\u0142y Prefekt\nstudi\u00f3w w WSD Zakonu Paulin\u00f3w, emerytowany zawodowy pu\u0142kownik,\nkapelan Wojska Polskiego, by\u0142y zast\u0119pca Generalnego Dziekana Wojska\nPolskiego, zmar\u0142 w 2008 r. w Specjalistycznym Szpitalu nr. 1 w\nBytomiu, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Jan Micha\u0142 Wolny"}], "0309": [{"description": "wieloletni referent ds. Nawiedzenia Kopii Jasnog\u00f3rskiego Obrazu\nMatki Bo\u017cej w parafiach na terenie Polski, by\u0142y przeor i proboszcz\nw Oporowie, podprzeor w Warszawie, opiekun ministrant\u00f3w na Jasnej\nG\u00f3rze, operator film\u00f3w religijnych i studia nagra\u0144 jasnog\u00f3rskich,\nzmar\u0142 w szpitalu im. Rydygiera w Cz\u0119stochowie w 2013 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha;", "name": "O. Norbert Wojtala"}], "0605": [{"description": "doktor teologii, by\u0142y wikariusz generalny prowincji polskiej, pisarz\nksi\u0105\u017cek religijnych, zm. w 1808 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Teodor Gruber"}, {"description": "rezydens, zm. w 1866 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Emilian Moszy\u0144ski"}, {"description": "bene meritus,\nby\u0142y wikariusz generalny, sekretarz Komisji Maryjnej Episkopatu\nPolski, mariolog, t\u0142umacz wielu dzie\u0142 z j\u0119zyka \u0142aci\u0144skiego, zm.\nw 1997 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "O. Pawe\u0142 Kosiak"}], "0203": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1926 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Filip \u015alusarczyk"}, {"description": "by\u0142y dyrektor juwenatu i przeor w Le\u015bniowie, zm. w 1962 r. na\nJasnej G\u00f3rze;", "name": "O. W\u0142adys\u0142aw Radzikowski"}, {"description": "biskup pomocniczy archidiecezji gnie\u017anie\u0144skiej, konfrater, zm. w\n1999 r., pochowany w Gnie\u017anie;", "name": "Ks. bp Jan Czerniak"}], "1024": [{"description": "podprzeor, zm. w 1808 r. w Wieluniu;", "name": "O. Kapistran Zakrzewski"}, {"description": "doktor teologii, by\u0142y przeor, zm. w 1891 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wawrzyniec Kubaczek"}], "0321": [{"description": "doktor teologii, eksprowincja\u0142, zm. w 1827 r. w Brdowie;", "name": "O. Andrzej Czechowicz"}, {"description": "doktor teologii, zm. w 1832 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Norbert Cza\u0142czy\u0144ski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1849 r. w Le\u015bnej;", "name": "O. Albin Dynarski"}, {"description": "wikariusz, zm. w 1871 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Ubaldy Poro\u015b"}, {"description": "konfrater i dobrodziej Zakonu, Prezes Kongresu Polonii Ameryka\u0144skiej\nw USA, zmar\u0142 w 2005 roku;", "name": "Edward Moskal"}], "0202": [{"description": "jubilat, zm. w 1996 r. w Budapeszcie - W\u0119gry;", "name": "O. \u0141ukasz R\u00e1ba"}], "0923": [{"description": "rezydens, zm. w 1837 r. w \u017bmigrodzie;", "name": "O. Ubaldus Klocek"}, {"description": "zmar\u0142 nagle na zawa\u0142 serca przygotowuj\u0105c si\u0119 do Mszy \u015bw. w\nLe\u015bniowie w 1987 r., pochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Wies\u0142aw Bogusz"}], "0924": [{"description": "ordynariusz opolski, konfrater, zm. w 1976 r.;", "name": "Ks. Bp Franciszek Jop"}], "0115": [{"description": "", "name": "O. Albin Noco\u0144"}], "0903": [{"description": "kleryk, zgin\u0105\u0142 w walce pod Lelowem w 1863 r.;", "name": "Br. Zygmunt Trawi\u0144ski"}], "0527": [{"description": "administrator, zm. w 1887 r. w Oporowie;", "name": "O. Ignacy Rosi\u0144ski"}], "1115": [{"description": "s\u0142ynny pisarz polski, autor trylogii \u201ePotop\u201d, konfrater, zm. w\n1916 r. w Vevey \u2013 Szwajcaria, zw\u0142oki przewieziono do katedry \u015bw.\nJana w Warszawie;", "name": "P. Henryk Sienkiewicz"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1965 r. w Le\u015bniowie;", "name": "Br. Marian D\u0105browski"}], "1021": [{"description": "podprzeor, zm. w 1803 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Korneliusz Tomaszewski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1865 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Felicjan Szczerbi\u0144ski"}], "0428": [{"description": "proboszcz, zm. w 1827 r. w Mied\u017anie;", "name": "O. Bruno D\u0142ugo\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y definitor generalny, zm. w 1957 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Ignacy Szurek"}], "1001": [{"description": "rezydens, zm. w 1836 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Anio\u0142 Bobczy\u0144ski"}], "1016": [{"description": "przeor, zm. w 1915 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Justyn Welo\u0144ski"}, {"description": "proboszcz, zm. w 1999 r., pochowany na cmentarzu w Todtmoos \u2013\nNiemcy;", "name": "O. Wies\u0142aw Jan Bochenek"}, {"description": "by\u0142y przeor oporowski i sekretarz generalny, zm. w 2002 r. w\nGnie\u017anie, pochowany na cmentarzu w Biechowie;", "name": "O. Damian Sikorski"}], "0701": [{"description": "rezydens, zm. w 1847 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Fortunat Ko\u015bcielski"}], "0201": [{"description": "kantor, zm. w 1808 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gwalbert Bartsch"}, {"description": "oblat, zm. w 2001 r. w Pe\u0107s \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Pawe\u0142 Laszl\u00f3 Bolv\u00e1ry"}, {"description": "konfrater, prezes i organizator pielgrzymek \u201eFatima-Apostolat\u201d,\nzm. w 2001 r. w Villingen \u2013 Niemcy;", "name": "J\u00f3zef Franz Riester"}], "0514": [{"description": "rezydens, zm. w 1803 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Chryzostom Krzemieniecki"}, {"description": "by\u0142y Prokurator Genralny przy Stolicy \u015awi\u0119tej i Quasi Prowincja\u0142\nameryka\u0144ski, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w 1991\u00a0r.,\npochowany na cmentarzu w Dylestown \u2013 USA;", "name": "O. Gabriel Lorenc"}], "1225": [{"description": "kantor, zm. w 1832 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Dominik Dunin"}, {"description": "kapelan, zm. w 1841 r. w R\u0119dzinach;", "name": "O. Tadeusz Benda"}, {"description": "wieloletni sekretarz Episkopatu Polski, konfrater, zm. w 1997 r. w\nWarszawie, pochowany na Pow\u0105zkach;", "name": "Ks. Abp Bronis\u0142aw D\u0105browski"}, {"description": "jubilat, by\u0142y administrator generalny i proboszcz w Mochowie,\npierwszy proboszcz w Satanowie \u2013 Ukraina, zm. w szpitalu w 1999 r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Cyprian Kubik"}], "0625": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1864 r. w Brdowie;", "name": "O. Klemens Ci\u0105\u017ckowski"}, {"description": "pierwszy proboszcz paulin w Mochowie-Paulinach (1972-82), zm. w\n1988\u00a0r. w Gr\u00f3jcu, pochowany na cmentarzu w \u0141\u0119czeszycach;", "name": "O. Marcin Mendalka"}, {"description": "konfrater, znany i zas\u0142u\u017cony dzia\u0142acz polonijny, fundator pomnika\nPrymasa Tysi\u0105clecia na Jasnej G\u00f3rze, zmar\u0142 w 2013 r. w Chicago,\nUSA;", "name": "Czes\u0142aw Sawko"}], "0902": [{"description": "kanonik kaliski, proboszcz parafii Parzymiechy, astronom, konfrater,\nzabity przez Niemc\u00f3w w Jaworznie w 1939\u00a0r., pochowany w\nParzymiechach;", "name": "Ks. Bonawentura Metler"}, {"description": "brat zakonny, wieloletni zakrystianin, gospodarz i kierownik\njasnog\u00f3rskiego kiosku, jubilat, zm. w szpitalu w 1989 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Palemon Tomaszak"}], "0107": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1926 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. J\u00f3zef Gutowski"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1943 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "Br. Julian Guzsalyvari"}], "0910": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1806 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Samuel Sznarski"}, {"description": "by\u0142y prowincja\u0142, zm. w 1870 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Teodor Miernikiewicz"}, {"description": "brat zakonny, infirmariusz, zmar\u0142 w szpitalu w 2000 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Cezary Godel"}], "0125": [{"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1866 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gwalbert Bielan"}, {"description": "biskup pomocniczy diec. opolskiej, konfrater, zm. w 2000 r.,\npochowany na G\u00f3rze \u015bw. Anny;", "name": "Ks. bp Antoni Adamiuk"}], "0621": [{"description": "by\u0142y prefekt klerykatu w Warszawie, by\u0142y magister nowicjatu, by\u0142y\nprzeor w Warszawie i kierownik WPP, by\u0142y przeor w Le\u015bniowie i na\nJasnej G\u00f3rze, by\u0142y przeor i proboszcz w Wieruszowie i we W\u0142odawie,\nby\u0142y Administrator Generalny Zakonu, egzorcysta jasnog\u00f3rski i\ndiecezjalny, spowiednik si\u00f3str zakonnych i kleryk\u00f3w WSD w\nCz\u0119stochowie, zmar\u0142 w 2008 roku na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Tadeusz W\u0142adys\u0142aw Kubik"}], "1102": [{"description": "konfrater, zm. w 1960 r. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "Andrzej Holl\u00f3sy"}, {"description": "arcybiskup Bostonu, konfrater, zm. w 1970 r. w USA;", "name": "Ks. Kard. Richard Cushing"}, {"description": "profesor Politechniki Warszawskiej, konfrater, zm. w 1971 r. w\nWarszawie;", "name": "Tadeusz Wojno"}, {"description": "profesor prawa kanonicznego, by\u0142y wikariusz generalny Zakonu,\nprefekt kleryk\u00f3w i przeor ska\u0142eczny, zm. w 1999 r. na Ska\u0142ce,\npochowany na cmentarzu Rakowickim w Krakowie;", "name": "O. Ferdynand Pasternak"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, d\u0142ugoletni zakrystianin w Doylestown w\nStanach Zjednoczonych, zmar\u0142 w Le\u015bniowie w 2003 r., pochowany na\ncmentarzu w \u017barkach;", "name": "Br. \u0141ukasz Mitura"}], "0513": [{"description": "rezydens, zm. w 1875 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Justyn Prawdowski"}, {"description": "z Zakonu OO. Augustian\u00f3w, przeor wielu\u0144ski, jubilat, zm. w 1911 r.\nna Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Leon Opo\u0144ski"}, {"description": "brat zakonny \u2013 nowicjusz, zm. w 1965\u00a0r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "Br. Piotr Kubicki"}], "1004": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1810 r. w Topolnie;", "name": "O. Roman \u017bychli\u0144ski"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, d\u0142ugoletni zakrystianin i radny klasztoru w\nLe\u015bnej Podlaskiej, zm. w szpitalu w Siedlcach w 1985 r., pochowany\nna cmentarzu w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "Br. Metody W\u0105troba"}, {"description": "ksi\u0119garz, wydawca, bibliograf, konfrater, zm. w 1988 r. w Poznaniu;", "name": "P. Boles\u0142aw \u017bynda"}, {"description": "konfrater, in\u017cynier w USA. Zmar\u0142 w Warszawie w 1995 r.. Pochowany\nna cmentarzu MB Cz\u0119stochowskiej w Doylestown w USA;", "name": "W\u0142adys\u0142aw Poraj Biernacki"}], "0614": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1845 r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Tomasz Ogrodnicki"}], "0506": [{"description": "rezydens, zm. w 1833 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Chryzostom Krasnostawski"}, {"description": "ordynariusz diecezji che\u0142mi\u0144skiej, konfrater, zm. w 1972 r. w\nszpitalu w Cz\u0119stochowie, pochowany w Pelplinie;", "name": "Ks. Bp Kazimierz Kowalski"}], "0310": [{"description": "zm. w 1821\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Eryk Zeisberger"}, {"description": "administrator, zm. w 1825 r. w Radziejowie;", "name": "O. Erazm Koz\u0142owski"}], "0922": [{"description": "konfrater, zm. w 1989 r. w Sztokholmie \u2013 Szwecja;", "name": "P. Wawrzyniec W\u0119clewicz"}, {"description": "brat zakonny, elektryk, odpowiedzialny za nag\u0142o\u015bnienie na Jasnej\nG\u00f3rze, zmar\u0142 w 2004 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Br. Teodor W\u0142adys\u0142aw Nowak"}], "0526": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1875 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Bonifacy Gryczy\u0144ski"}], "0302": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1810 r. w Wieluniu;", "name": "O. Bonawentura Rotsch"}, {"description": "przeor, zm. w 1820 r. w Le\u015bnej;", "name": "O. Dominik Cybulski"}, {"description": "definitor, przeor, magister nowicjatu, zm. w 1847 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Eugeniusz Nowacki"}, {"description": "definitor, jubilat kap\u0142a\u0144stwa i profesji, zm. w 1950 r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Alfons J\u0119drzejewski"}, {"description": "zm. w 1961 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Wojciech Schmidt"}, {"description": "licencjat filozofii, podprzeor, zm. w szpitalu w Bia\u0142ej Podlaskiej w\n1972 r., pochowany w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Atanazy Olejniczak"}, {"description": "prepozyt Kapitu\u0142y Zawiercia\u0144sko-\u017bareckiej, szczeg\u00f3lny czciciel\nMatki Bo\u017cej Le\u015bniowskie, konfrater, zmar\u0142 w 2005 roku, pochowany\nna cmentarzu w Zawierciu;", "name": "Ks. pra\u0142. Piotr Daniel Miklasi\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y rektor na Bachled\u00f3wce, wieloletni katecheta parafii\npauli\u0144skich, by\u0142y administrator klasztoru w Le\u015bniowie, na Ska\u0142ce\ni na Jasnej G\u00f3rze, zmar\u0142 w szpitalu w Zabrzu w 2011 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Tymoteusz Hu\u0142as"}], "0524": [{"description": "rezydens, zm. w 1813 r. w Wieluniu;", "name": "O. Kilian Herberski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1813 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Tobiasz Za\u0142uski"}, {"description": "zakrystianin, zm. w 1844 r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Urban Nowakowski"}], "0229": [{"description": "zm. w 1800 r. w Zaborze Austryjackim;", "name": "O. Alojzy Lazarowicz"}], "1108": [{"description": "przeor, zm. w 1872 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wojciech Rozumski"}], "0627": [{"description": "rezydens, zm. w 1836 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Franciszek Tarcza\u0142owski"}, {"description": "doktor teologii, wizytator generalny, zm. w 1848 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Filip Lipi\u0144ski"}], "0720": [{"description": "podprzeor, zm. w 1816 r. w Brdowie;", "name": "O. Kilian Karwacki"}, {"description": "rezydens, zm. w 1930 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Pawe\u0142 Ciepli\u0144ski"}], "0313": [{"description": "przeor, zm. w 1819 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Hieronim Znietkiewicz"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1831 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Eliasz G\u00f3rski"}, {"description": "", "name": "Bp Gerard S. Ndlovu"}], "0116": [{"description": "przeor, zm. w 1809 r. w Topolnie;", "name": "O. Chrysolog Trafarski"}, {"description": "by\u0142y przeor G\u0142ogowa, zm. w 1833 r. na \u015al\u0105sku;", "name": "O. Benedykt Swita\u0142a"}, {"description": "by\u0142y 3-krotny Genera\u0142 Zakonu, doktor teologii, jubilat, Ojciec\nZakonu, senior ojc\u00f3w, zm. w 1961 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Piotr Markiewicz"}, {"description": "senior ojc\u00f3w, jubilat, by\u0142y delegat Genera\u0142a Zakonu na W\u0119grzech,\nbudowniczy ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Emeryka w P\u00e9cs, za\u0142o\u017cyciel\nAmeryka\u0144skiej Cz\u0119stochowy, zmar\u0142 w szpitalu w 2003 roku, pochowany\nna cmentarzu w Doylestown w Stanach Zjednoczonych.", "name": "O. Micha\u0142 Zembrzuski"}], "0624": [{"description": "rezydens, zm. w 1856 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jan Feli\u0144ski"}, {"description": "spowiednik, zm. w 1993 r. w szpitalu w Gy\u00f6r, pochowany w P\u00e9cs \u2013\nW\u0119gry;", "name": "O. Tadeusz \u00c1rp\u00e1d Bih\u00e1r"}], "1207": [{"description": "konfrater, zm. w 1941 r. w \u0141owiczu;", "name": "P. Emil Balcer"}, {"description": "biskup pomocniczy cz\u0119stochowski, konfrater, zm. w 1992 r. w\nKrakowie, pochowany na cmentarzu na Kulach w Cz\u0119stochowie;", "name": "Ks. Bp Tadeusz Szwagrzyk"}], "0126": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1852 r. na \u015al\u0105sku;", "name": "O. Maciej Cichocki"}], "0415": [{"description": "rezydens, zm. w 1830 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Romuald Pietrzykowski"}, {"description": "kaznodzieja, zm. w 1847 r. w Oporowie;", "name": "O. Egidiusz Uchwat"}], "1231": [{"description": "przeor, zm. w 1803 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Remigiusz Weso\u0142owski"}, {"description": "by\u0142y prowincja\u0142, zm. w 1834 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Feliks Pary\u017ca"}, {"description": "oblat, dyr. Dzie\u0142a Osobistego Po\u015bwi\u0119cenia si\u0119 Naj\u015bwi\u0119tszemu\nSercu Jezusa, zm. w 1976 r. w Krakowie, pochowany na cmentarzu\nRakowickim w Krakowie;", "name": "Ks. Zygmunt Kazimierz Dobrzycki"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, zm. w 1988\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. J\u00f3zef Zamys\u0142owski"}], "0718": [{"description": "doktor filozofii, by\u0142y sekretarz generalny, jubilat, zm. w 1989\u00a0r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. J\u00f3zef Jask\u00f3\u0142owski"}], "0520": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1813 r. w Dzierzkowicach;", "name": "O. Stanis\u0142aw Dyrczy\u0144ski"}, {"description": "arcybiskup koloce\u0144ski, dobrodziej i fundator klasztoru w P\u00e9cs,\nkonfrater, zm. w 1942 r. w Colocsa \u2013 W\u0119gry;", "name": "Ks. Abp Juliusz Zichy"}], "0909": [{"description": "podprzeor, zm. w 1834 r. w G\u0142ogowie;", "name": "O. Urban Ozgiewicz"}, {"description": "przeor i definitor, zm. w 1834 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Ambro\u017cy Gruszczy\u0144ski"}], "0225": [{"description": "rezydens, zm. w 1806 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Kanty Trze\u017abia\u0142owski"}, {"description": "doktor teologii, profesor, zm. w 1876\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Fortunat Rosicki"}], "0907": [{"description": "redemptorysta, konfrater, by\u0142y wizytator apostolski Zakonu, zm. w\n1942 r. w Krakowie;", "name": "O. W\u0142adys\u0142aw Bohosiewicz"}], "1015": [{"description": "konfrater, wybitny muzyk ko\u015bcielny, kierownik scholii i wyk\u0142adowca\nmuzyki ko\u015bcielnej w WSD Zakonu Paulin\u00f3w w Krakowie na Ska\u0142ce,\nzmar\u0142 w 2016 r. w Krakowie, pochowany na Cmentarzu Tynieckim;", "name": "Marian Machura"}], "0606": [{"description": "karepetytor, zm. w 1807 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Florentyn Pi\u0105tek"}, {"description": "jubilat, by\u0142y wikariusz generalny, zm. w 1962 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bernard Dudzi\u0144ski"}], "1019": [{"description": "arcybiskup Ostrzyhomia, prymas W\u0119gier, dobrodziej Zakonu, zm. w 1866\nr. w Ostrzyhomiu \u2013 W\u0119gry;", "name": "Ks. Kard. Jan Baptysta Scytowski"}], "0213": [{"description": "definitor i sekretarz prowincji, zm. w 1818 w Oporowie;", "name": "O. Benigiusz Teyer"}, {"description": "pierwszy ordynariusz cz\u0119stochowski, konfrater, zm. w 1951 r. w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Ks. bp Teodor Kubina"}], "0209": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1940 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. B\u0142a\u017cej Mardowski"}, {"description": "oblat, zm. w 1974 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Ks. Antoni K\u0105sek"}, {"description": "by\u0142y wieloletni administrator Jasnej G\u00f3ry i Zakonu, zm. nagle w\n1985 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Celestyn Tarka"}], "1203": [{"description": "rezydens, zm. w 1862 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Leonard Dzielski"}, {"description": "zakrystianin kaplicy Matki Bo\u017cej, zm. nagle w 1981 r. na Jasnej\nG\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Salwator Adamczak"}, {"description": "by\u0142y przeor warszawski i ska\u0142eczny, jubilat, zm. w 1982 r. w\nLe\u015bniowie, pochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. January Stawiarski"}], "0206": [{"description": "prefekt drukarni, zm. w 1842\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Pafnucy Dewodzki"}, {"description": "rezydens, zm. w 1873 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Korneliusz Jamrozi\u0144ski"}], "0920": [{"description": "przeor, zm. w 1890 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Melchior Markiewicz"}], "0304": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Zakonu, zm. w 1867 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Aleksy Ciskowski"}, {"description": "konfrater i oblat, zm. w 2000 r. w szpitalu w \u0141odzi, pochowany na\ncmentarzu w \u0141odzi-Radogoszczy;", "name": "Ks. Henryk Wymys\u0142owski"}], "0104": [{"description": "rezydens, zm. w 1849 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Leon Salmo\u0144ski"}], "0106": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1836 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gaspary Malinowski"}], "0712": [{"description": "kleryk, zm. w 1898 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Wojciech Terlecki"}, {"description": "pra\u0142at, konfrater, zm. w 1939 r. u \u015bw. Rocha;", "name": "Ks. Piotr Wa\u015bkiewicz"}, {"description": "biskup senior diecezji radomskiej,\nprzewodnicz\u0105cy Papieskiej Rady ds.\nDuszpasterstwa Chorych i S\u0142u\u017cby Zdrowia, konfrater Zakonu, Zmar\u0142 w\n2016 roku, pochowany w katedrze w Radomiu;", "name": "Ks. abp Zygmunt Zimowski"}, {"description": "konfrater, kapelan NSZZ \u201eSolidarno\u015b\u0107\u201d, dobrodziej i przyjaciel\nZakonu i Jasnej G\u00f3ry, zmar\u0142 w 2010 roku, pochowany w ko\u015bciele \u015bw.\nBrygidy w Gda\u0144sku;", "name": "Ks. pra\u0142. Henryk Jankowski"}], "1026": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1810 r. w G\u0142ogowie;", "name": "O. Urban Wiedorn"}, {"description": "magister teologii, zmar\u0142 w szpitalu w Warszawie w 1936 r., pochowany\nna Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Roman Perkowski"}], "0208": [{"description": "pierwszy proboszcz Sanktuarium Matki Bo\u017cej Zwyci\u0119skiej w Brdowie,\nby\u0142y przeor Jasnej G\u00f3ry, zm. w 1996 r. w szpitalu w Myszkowie,\npochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Korneliusz Jemio\u0142"}, {"description": "konfrater,\ndobrodziej Zakonu, fundator mi\u0119dzy innymi Stacji R\u00f3\u017ca\u0144cowych na\nJasnej G\u00f3rze, dzwon\u00f3w na Ska\u0142ce, drzwi ko\u015bcio\u0142a na Bachled\u00f3wce,\nt\u0142umacz Konstytucji Zakonu na j\u0119zyk angielski, zmar\u0142 w 2014 r. w\nUSA w swojej pustelni;", "name": "Ks. Robert S. Kaszy\u0144ski"}], "0427": [{"description": "kleryk, zm. w 1941 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Eugeniusz Ptak"}], "1218": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1816 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Adam Koczergowski"}, {"description": "dziekan, zm. w 1820 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Koloman Strzekowicz"}], "0925": [{"description": "emeryt, zm. w 1828 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jacek Wyrzykowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1843 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Remigiusz Wiechulski"}, {"description": "profesor filozofii, zm. w 1856 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Euzebiusz Porubski"}], "0410": [{"description": "lekarz, konfrater, zm. w 1941 r. w Grodzisku Mazowieckim;", "name": "P. Boles\u0142aw Sadowicz"}, {"description": "konfrater, zm. w 1963 r. w Cz\u0119stochowie;", "name": "P. Szymon Kaznowski"}], "0711": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1973 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Miko\u0142aj Szymczak"}, {"description": "by\u0142y przeor i proboszcz w Biechowie, by\u0142y podprzeor w Le\u015bnej\nPodlaskiej, rekolekcjonista. Zmar\u0142 w 2009 r. w domu zakonnym w\n\u017barkach Letnisku, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha\nw Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Andrzej Skowronek"}], "1127": [{"description": "na dekrecie eksklaustracyjnym, zm. w 1996 r. w Trenton, pochowany w\nDoylestown \u2013 USA;", "name": "O. Julian Banasiak"}], "0708": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1803 r. w Oporowie;", "name": "O. Kajetan Kami\u0144ski"}, {"description": "przeor prowincjal., zm. w 1861 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Julian Nowakowski"}, {"description": "wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel klasztoru pauli\u0144skiego w Mainburgu, konfrater,\nzm. w 1997 r. w Gebrontshausen \u2013 Niemcy;", "name": "Ks. Johannes Mrochen"}], "0724": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1803 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Pawe\u0142 Skorupski"}, {"description": "senior braci, krawiec, zm. w 1827 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Bonifacy Buttler"}, {"description": "kanonik, konfrater, zm. w 1991 r. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "Ks. Juliusz Kol\u00e1sz"}], "1029": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1864 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Antoni Kulesza"}, {"description": "doktor teologii, eksprowincja\u0142, zm. w 1866 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. \u0141ukasz Grz\u0105dzielski"}], "0508": [{"description": "profesor Politechniki Warszawskiej, konfrater, zm. w 1976 r. w\nWarszawie;", "name": "P. prof. dr hab. Kornel Weso\u0142owski"}, {"description": "wieloletni ceremoniarz, kantor i opiekun ch\u00f3r\u00f3w jasnog\u00f3rskich,\npracownik sekretariatu Kurii Generalnej, zmar\u0142 w Szpitalu\nBonifratr\u00f3w w \u0141odzi w 2011 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "O. Jacek \u0141\u0119ski"}], "0315": [{"description": "rektor ko\u015bcio\u0142a, zm. w 1838 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Bazyli Kowalski"}, {"description": "jubilat, wieloletni furtian i kapliczny na Jasna G\u00f3rze, przyjaciel\ns\u0142ugi Bo\u017cego Stefana Kard. Wyszy\u0144skego i Instytutu Prymasowskiego,\npierwszy bracki Definitor generalny, by\u0142y administrator na Ska\u0142ce,\nwsp\u00f3\u0142organizator sklepu Claromontana,\nzmar\u0142 w Szpitalu Akademii Medycznej w\nGda\u0144sku w 2014 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie.", "name": "O. August Bojakowski"}], "0613": [{"description": "wicezakrystianin, zm. w 1810 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Ignacy Radomyski"}, {"description": "brat zakonny, pracownik sekretariatu O. Kustosza i Kurii Generalnej,\nzm. nagle na zawa\u0142 serca w 1987 r., pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Tarsycjusz \u0141uczy\u0144ski"}], "0404": [{"description": "biskup pomocniczy diecezji warszawsko-praskiej, konfrater, zmar\u0142 w\nczasie Apelu Jasnog\u00f3rskiego w 2004 roku, w Warszawie;", "name": "Ks. bp Zbigniew Kraszewski"}], "0419": [{"description": "rezydens, zm. w 1816 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. August Bielawski"}, {"description": "kaznodzieja, zm. w 1868 r. w Przystajni;", "name": "O. Innocenty Burchaci\u0144ski"}, {"description": "bene meritus,\ndefinitor generalny, refektarski i d\u0142ugoletni zakrystianin w\nklasztorze warszawskim i na Jasnej G\u00f3rze, d\u0142ugoletni uczestnik\nW.P.P., zm. w szpitalu w 1985 r. w Piekarach \u015al\u0105skich, pochowany na\ncmantarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Micha\u0142 Feldman"}, {"description": "konfrater, emerytowany ordynariusz chorwackiej diecezji Pore\u010d i\nPula, zmar\u0142 w 2017 roku, pochowany w Premantura;", "name": "Ks. bp Antun Bogeti\u0107"}], "0421": [{"description": "eksprowincja\u0142, zm. w 1831 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Rajmund Chylicki"}, {"description": "konfrater, kapelan marynarki wojennej, proboszcz. Zmar\u0142 w 2001 roku\nw Filadelfii, pochowany na cmentarzu w Doylestown;", "name": "Ks. pra\u0142. Adam Byd\u0142o\u0144"}, {"description": "konfrater, emerytowany biskup diecezji Wollongong w Australii,\ndobrodziej Zakonu, zmar\u0142 w 2013 r., pochowany w Katedrze \u015bw.\nFranciszka Ksawerego w Wollongong;", "name": "Ks. bp William Murray"}], "1030": [{"description": "przeor, zm. w 1802 r. w G\u0142ogowie;", "name": "O. Emeryk Mszczonowski"}], "0529": [{"description": "kleryk z ni\u017cszymi \u015bwi\u0119ceniami, zm. w 1946 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Urban Os\u00f3bka"}], "0913": [{"description": "doktor teologii, prefesor, zm. w 1836 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Benedykt Wejnerowski"}], "0704": [{"description": "Ojciec Zakonu, doktor teologii, zm. w 1841 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jan G\u00f3tkowski"}, {"description": "by\u0142y definitor, zakrystianin jasnog\u00f3rski, zm. w 1996 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Romuald Kwiecie\u0144"}], "0926": [{"description": "ch\u00f3rzysta, zm. w 1813 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. January Wittecki"}, {"description": "proboszcz, konfrater, zm. w 1875 r. w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Mateusz Wysocki"}, {"description": "konfrater, biskup senior diecezji siedleckiej, wielki czciciel Matki\nBo\u017cej Le\u015bnia\u0144skiej,  zmar\u0142 w 2008 r., pochowany w Siedlcach;", "name": "Ks. bp Jan Mazur"}], "1025": [{"description": "rezydens, jubilat, by\u0142y przeor jasnog\u00f3rski i ska\u0142eczny, zgin\u0105\u0142 w\nwypadku samochodowym w 1967 r., pochowany na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Klemens Izdebski"}], "0929": [{"description": "rezydens, zm. w 1873 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Florentyn \u0141akota"}, {"description": "rezydens, zm. w 1882 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Henryk Klimesz"}, {"description": "trzykrotny przeor jasnog\u00f3rski, zm. w 1943 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Norbert Motylewski"}], "0528": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1828 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Tadeusz Stod\u00f3\u0142kiewicz"}, {"description": "Arcybiskup Metropolita Warszawski i Gnie\u017anie\u0144ski, Prymas Polski,\nkonfrater i protektor Zakonu, szczeg\u00f3lny czciciel Matki Bo\u017cej\nJasnog\u00f3rskiej, zm. w Uroczysto\u015b\u0107 Wniebowst\u0105pienia Pa\u0144skiego w\n1981 r.;", "name": "Ks. Kard. Stefan Wyszy\u0144ski"}, {"description": "rektor ko\u015bcio\u0142a na Bachled\u00f3wce, prze\u0142o\u017cony w Oporowie, przeor\nklasztoru nowicjackiego w Kittanning, za\u0142o\u017cyciel prowincji\naustralijskiej, spowiednik nowicjuszy w Le\u015bniowie, zmar\u0142 w szpitalu\nw Bi\u0142goraju w 2015r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "O. Augustyn \u0141azur"}], "0727": [{"description": "podprzeor, zm. 1820 r. w Krakowie;", "name": "O. Witalis Jaryna"}], "0316": [{"description": "kanonik kielecki, konfrater,  zm. w 1871\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Ks. Stanis\u0142aw Kotarbi\u0144ski"}], "0503": [{"description": "zm. w 1901 r. u \u015bw. Rocha;", "name": "O. Teofil Stecki"}], "0709": [{"description": "subdiakon, zm. w 1848 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Gaspary Lenik"}], "0812": [{"description": "architekt, cz\u0142onek Sodalicji Maria\u0144skiej, konfrater, zm. w 1944 r.\nw Warszawie;", "name": "P. Pawe\u0142 Holz"}], "0216": [{"description": "podprzeor, zm. w 1825 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Witalis Jankowski"}, {"description": "konfrater, architekt, prefekt Sodalicji Maria\u0144skiej, zm. w 1959 r. w\nCz\u0119stochowie;", "name": "P. Zenon Stanis\u0142aw Glice"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, d\u0142ugoletni opiekun skarbca jasnog\u00f3rskiego i\nintradzista,  zm. w 1997 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Idzi \u0141ojek"}], "0127": [{"description": "magister nowicjatu, zm. w 1907 r. w Krakowie;", "name": "O. Czes\u0142aw Harwozi\u0144ski"}, {"description": "kanonik, proboszcz, konfrater, zmar\u0142 w 2014 r., pochowany na\ncmentarzu w T\u00f6r\u00f6kszentmikl\u00f3s na W\u0119grzech.", "name": "Ks. dr B\u00e9la Balpataki"}], "0108": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1974 r. w Le\u015bniowie, pochowany na cmentarzu w\n\u017barkach;", "name": "Br. Antoni Pietrzyk"}, {"description": "by\u0142y definitor generalny, jubilat, wyk\u0142adowca filozofii, zm. w\nszpitalu w Bia\u0142ej Podlaskiej w 1998 r., pochowany w Le\u015bnej\nPodlaskiej;", "name": "O. Paulin Jemio\u0142"}, {"description": "jubilat, zmar\u0142 w wieku 102 lat, nale\u017ca\u0142 do pierwszej grupy\npauli\u0144skich zakonnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zak\u0142adali Ameryka\u0144sk\u0105\nCz\u0119stochow\u0119, wieloletni administrator klasztoru, zmar\u0142 w\nDoylestown w 2016 r., pochowany na tamtejszym cmentarzu;", "name": "Br. Kazimierz Pa\u015bnik"}], "1009": [{"description": "kanonik lat., zm. w 1887 r. u \u015bw. Rocha;", "name": "O. Szymon Kr\u00f3likowski"}], "0816": [{"description": "rezydens, zm. w 1802 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Kajetan D\u0119bi\u0144ski"}, {"description": "przeor, zm. w 1805 r. w Topolnie;", "name": "O. Ignacy W\u0119\u017cyk"}, {"description": "(b. Br. Zenon), nowicjusz, kt\u00f3ry uleg\u0142 wypadkowi, zm. w 1989 r. w\nCieszynie;", "name": "Franciszek Chaberek"}], "0518": [{"description": "definitor i przeor, zm. w 1810 r. w Warszawie;", "name": "O. Jerzy Micze\u0144ski"}, {"description": "historyk Zakonu, konfrater, zm. w 1976 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. Emil Kiszb\u00e1n"}, {"description": "przeor w Le\u015bniowie, by\u0142y definitor, by\u0142y magister nowicjatu, by\u0142y\nprzeor jasnog\u00f3rski i warszawski, zm. nagle w konfesjonale w 1986 r.,\npochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Anzelm Radwa\u0144ski"}], "1013": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, zm. w 1802 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Micha\u0142 Zygmuntowski"}], "0618": [{"description": "wikariusz prowincji, przeor i magister nowicjatu, zm. w 1836 r. u \u015bw.\nBarbary;", "name": "O. Narcyz Frukacz"}, {"description": "- by\u0142y proboszcz w parafii Serca Pana Jezusa w Veronie (Missouri),\nproboszcz w parafii \u015bw. Lawrence w Cadogen (Pensylwania) i\nadministrator w parafii \u015bw. Franciszka w Ford City. Dwukrotnie\npe\u0142ni\u0142 funkcje dyrektora sanktuarium w Ameryka\u0144skiej Cz\u0119stochowie\noraz archiwisty klasztoru i sanktuarium w Doylestown, PA. Zmar\u0142 2014\nroku, pochowany na cmentarzu Matki Bo\u017cej Cz\u0119stochowskiej w\nDoylestown w USA;", "name": "O. Stefan Zenon Wo\u017aniczka"}], "0927": [{"description": "rezydens, zm. w 1829 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Mateusz Mazurkiewicz"}, {"description": "kasztelan kr\u00f3lewski, senator, w\u0142a\u015bciciel d\u00f3br Kobiele, zm. w 1829\nr. Kobielach;", "name": "P. Stanis\u0142aw Tymowski"}], "0411": [{"description": "kanonik kaliski, prepozyt niedo\u015bpieli\u0144ski, zm. w 1846 r. w\nNiedo\u015bpielnie;", "name": "Ks. Hipolit Czerchalski"}, {"description": "by\u0142y przeor ska\u0142eczny i jasnog\u00f3rski, zm. w 1968 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Dominik Zienkowski"}], "0908": [{"description": "zm. w 1866 r. w Niegowie;", "name": "O. Cyryl Gieczy\u0144ski"}, {"description": "doktor teologii, rezydens, zm. w 1867 r. w Warszawie;", "name": "O. Pawe\u0142 Leszczy\u0144ski"}, {"description": "prze\u0142o\u017cony paulin\u00f3w pracuj\u0105cych w Szwecji i administrator\nparafii, zm. w 1982 r. w Kalmar \u2013 Szwecja;", "name": "O. Rafa\u0142 Kawczy\u0144ski"}], "0713": [{"description": "rezydens, zm. w 1819 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Ptolomeusz Naborski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1869 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Rafa\u0142 Chwi\u0142owicz"}], "0515": [{"description": "rezydens, zm. w 1862 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Augustyn Stefaniak"}, {"description": "brat zakonny, krawiec, zm. w 1950 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Arseniusz Tomczak"}], "0706": [{"description": "ordynariusz cz\u0119stochowski, konfrater, zm. w 1963 r. w Cz\u0119stochowie;", "name": "Ks. Bp Zdzis\u0142aw Goli\u0144ski"}, {"description": "zm. w 1985 r., pochowany na cmentarzu w Doylestown \u2013 USA;", "name": "O. Chryzostom Szewczyk"}], "0916": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, zm. w 1952 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Walerian Barski"}, {"description": "ordynariusz w\u0142oc\u0142awski, konfrater, zm. w 1968 r. we W\u0142oc\u0142awku;", "name": "Ks. Bp Antoni Paw\u0142owski"}], "0501": [{"description": "rezydens, zm. w 1819 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Zygmunt Frasunkiewicz"}, {"description": "wik. pomocniczy, zm. w 1831 r. w Kozieg\u0142\u00f3wkach;", "name": "O. Salezy Misiewicz"}, {"description": "przeor, zm. w 1831 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Kalasanty Mi\u0119tuszewski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1884 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Albert Ma\u0144ka"}], "0629": [{"description": "by\u0142y delegat O. Genera\u0142a na W\u0119grzech, by\u0142y Quasi-Prowincja\u0142,\nwielce zas\u0142u\u017cony w przywracaniu Zakonu w macierzystej Prowincji\nW\u0119gierskiej, zmar\u0142 w 2008 r., pochowany na cmentarzu w P\u00e9cs;", "name": "O. Piotr M\u00e1th\u00e9"}], "0901": [{"description": "dyrektor braci, zm. w 1846 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marcin Zygmuntowicz"}, {"description": "zgin\u0105\u0142 w walce pod Pi\u0142sudami (w Kowie\u0144skim) w 1863 r.;", "name": "O. Pawe\u0142 Bogdanowicz"}, {"description": "brat zakonny, furtian, zm. w 1966 r. w Le\u015bniowie;", "name": "Br. Jan Mlostek"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, zakrystianin, zm. nagle w 1976 r. na Jasnej\nG\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Gerard Dokt\u00f3r"}], "0111": [{"description": "rezydens, zm. w 1805 r. w Brdowie;", "name": "O. Wenanty Banachowski"}, {"description": "definitor, zm. w 1843\u00a0r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Damazy Melcherski"}], "0911": [{"description": "by\u0142y magister nowicjatu, przeor le\u015bniowski i sekretarz generalny\noraz d\u0142ugoletni dyrektor Archiwum Jasnog\u00f3rskiego, zm. w 1994 r. na\nJasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Honorat Marcinkiewicz"}], "1229": [{"description": "kustosz, definitor, wikariusz, zm. w 1909 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bonawentura Gawe\u0142czyk"}, {"description": "jubilat, zm. w 1998 r., pochowany na cmentarzu w Marianosztra \u2013\nW\u0119gry;", "name": "O. Miko\u0142aj Homonnay"}, {"description": "konfrater, wieloletni organizator pielgrzymek Kupiectwa Polskiego,\nby\u0142y \u017cu\u017clowiec i Radny Miasta Cz\u0119stochowa odpowiedzialny za\nsport, zmar\u0142 w 2009 roku, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Marian Kaznowski"}], "1022": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1812 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Piotr Dr\u0105\u017ckiewicz"}, {"description": "arcybiskup metropolita gnie\u017anie\u0144ski i warszawski, prymas Polski,\nprotektor Zakonu, zm. w 1948 r. w Warszawie;", "name": "Ks. Kard. August Hlond"}, {"description": "historyk, konfrater, zm. w 1978\u00a0r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. L\u00e1szlo Sandor Szabo"}], "0322": [{"description": "podprzeor, zm. w 1833 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Narcyz J\u00f3zecki"}, {"description": "biskup pomocniczy, konfrater, zm. w 1984 r. w Opolu;", "name": "Ks. Bp Wac\u0142aw Wycisk"}], "1221": [{"description": "doktor teologii, kronikarz, zm. w 1808 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bonawentura Meress"}, {"description": "wikariusz, zm. w 1878 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Szymon Wi\u015bniewski"}], "1118": [{"description": "rezydens, zm. w 1847 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Micha\u0142 Drewniacki"}], "0824": [{"description": "podprzeor, zm. w 1827 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Bart\u0142omiej Rubiszewski"}, {"description": "pra\u0142at, proboszcz parafii \u015bw. Jadwigi w Trenton, konfrater, zm. w\n1969 r. w USA;", "name": "Ks. Marcin Lipi\u0144ski"}], "0418": [{"description": "konfrater, protonotariusz apostolski, kanonik Archikatedralnej\nKapitu\u0142y \u0141\u00f3dzkiej, infu\u0142at,  zmar\u0142 w 2005 roku, pochowany na\nStarym Cmentarzu w \u0141odzi przy ul. Ogrodowej w grobowcu kanonik\u00f3w\nKapitu\u0142y Archikatedralnej;", "name": "Ks. Wiktor Dudzi\u0144ski"}], "1224": [{"description": "rezydens, zm. w 1841 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Maurycy Wujs"}, {"description": "nowicjusz, zm. w 1853 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "Br. Miko\u0142aj Borowczyk"}, {"description": "rezydens, zm. w 1858 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Witalis Mokosz"}, {"description": "brat zakonny, zm. w szpitalu w 1976 r., pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Franciszek Sowa"}, {"description": "konfrater, dobrodziej Warszawskiej Pielgrzymki Pieszej na Jasn\u0105\nG\u00f3r\u0119, zmar\u0142 w Lubiczowie w 2012 r., pochowany na cmentarzu\nparafialnym w Starych Babicach ko\u0142o Warszawy;", "name": "Henryk Perz"}], "0602": [{"description": "senior ojc\u00f3w, zas\u0142u\u017cony przeor ska\u0142eczny, zm. w 1913 r. w\nKrakowie;", "name": "O. Ambro\u017cy Fedorowicz"}], "1008": [{"description": "profesor, zm. w 1846 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Serafin  Matusiak"}, {"description": "senior ojc\u00f3w, zm. w 1866 r. w Czeladzi;", "name": "O. Gabriel \u0141abowski"}, {"description": "na eksklaustracji w USA, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w 1987 r.,\npo skremowaniu prochy pochowano na cmentarzu rodzinnym w Bedlnie\nk/\u017bychlina;", "name": "O. Eligiusz Czes\u0142aw Szyma\u0144ski"}, {"description": "konfrater, jubilat, duszpasterz Rodzin Katy\u0144skich, zmar\u0142 w 2007\nroku, pochowany w podziemiach \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej w\nWarszawie;", "name": "Ks. pra\u0142. Zdzis\u0142aw Peszkowski"}], "0228": [{"description": "rezydens, zm. w 1800 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Arseniusz Lubie\u0144ski"}, {"description": "wikariusz pomocniczy, zm. w 1875 r. w G\u00f3rce Pabianickiej;", "name": "O. Bazyli Nowicki"}, {"description": "jubilat, wieloletni zakrystianin w Krakowie na Ska\u0142ce i w Le\u015bniowie,\nzm. w 1993 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Br. Sylwester Bugajski"}], "1220": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1804 r. w Brdowie;", "name": "O. Atanazy Greli\u0144ski"}, {"description": "W\u0119gier, zm. w 1959 r. w Bern \u2013 Szwajcaria;", "name": "O. Tihamer Vincze"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1984 r. w Doylestown \u2013 USA;", "name": "Br. Marek Mitura"}], "0220": [{"description": "rezydens, zm. w 1809 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Florian Bro\u0144ski"}, {"description": "zm. w 1995 r. w Klinice Kardiologicznej w Zabrzu, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Waldemar \u017bebrowski"}], "0525": [{"description": "zm. w 1887 r. u \u015bw. Rocha;", "name": "O. Eufrosius Lewczuk"}, {"description": "adwokat S\u0105du Kurii Metropolitalnej Warszawskiej, konfrater, zm. w\n1944\u00a0r. w Warszawie;", "name": "P. Wac\u0142aw Trejdosiewicz"}, {"description": "przewodnik i opiekun pielgrzym\u00f3w w Le\u015bnej Podlaskiej, radny domu,\nzm. nagle w 1986 r., pochowany na cmentarzu w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "Br. Salezy Zaborowski"}, {"description": "ordynariusz drohiczy\u0144ski, konfrater, zm. w 1994 r. w Soko\u0142owie\nPodlaskim, pochowany w Drohiczynie;", "name": "Ks. Bp W\u0142adys\u0142aw J\u0119druszuk"}], "0702": [{"description": "podprzeor, zm. w 1859 r. w Krakowie;", "name": "O. Edward Janowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1862 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Pawe\u0142 Mi\u015bkiewicz"}, {"description": "pra\u0142at, konfrater, zm. w 1964\u00a0r. w USA;", "name": "Ks. Kazimierz \u0141awniczak"}, {"description": "by\u0142y wi\u0119zie\u0144 re\u017cimu komunistycznego, zm. w 1997 r. na Jasnej\nG\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Ludwik Koz\u00e1ri"}], "0306": [{"description": "administrator, zm. w 1803 r. w Radzini;", "name": "O. Walerian Szawelski"}, {"description": "wikariusz, zm. w 1875 r. w Osjakowie;", "name": "O. Dominik Kochanowski"}, {"description": "norbertanka nale\u017c\u0105ca do konfraterni, zm. w 1971 r. w Imbarmowicach;", "name": "S. Benigna Maria Ba\u0144ska"}, {"description": "kustosz Kapitu\u0142y prymasowskiej w Gnie\u017anie, konfrater, zm. w 1983\nr., pochowany w Gnie\u017anie;", "name": "Ks. Infu\u0142at Henryk Raiter"}], "1011": [{"description": "definitor, sekretarz Prowincji, doktor teologii i filozofii,\nkronikarz, zm. w 1846 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Nepomucen Parczy\u0144ski"}], "0121": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Zakonu, zm. w 1815 r. w Dzietrznikach;", "name": "O. Mateusz Luboje\u0144ski"}, {"description": "kleryk, zm. w 2002 r. w Krakowie, pochowany na cmentarzu w Ostrowie\nMazowieckim;", "name": "Br. Wojciech Salamon"}], "0312": [{"description": "komendariusz w Konopiskach, zm. w 1835 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Miko\u0142aj Zaufalski"}, {"description": "wikariusz, zm. w 1847 r. w Konopiskach;", "name": "O. Firmianusz Rybicki"}], "0811": [{"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1880 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Hadrian Nycz"}, {"description": "historyk, publicysta, konfrater, zm. w 1999 r., pochowany na\ncmentarzu Rakowickim w Krakowie;", "name": "Dr J\u00f3zef \u015awi\u0119cicki"}, {"description": "brat na \u015blubach czasowych, zmar\u0142 tragicznie w 2012 r., pochowany na\ncmentarzu w rodzinnej parafii w Katowicach;", "name": "Br. Micha\u0142 Malon"}], "0215": [{"description": "kanonik kated., konfrater, zm. w 1918 r. w K\u0142obucku;", "name": "Ks. Kazimierz Puacz"}, {"description": "by\u0142y przeor i rektor krakowski, jubilat, d\u0142ugoletni duszpasterz i\nopiekun pielgrzym\u00f3w w\u0119gierskich na Jasnej G\u00f3rze, zm. w 1992 r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Hieronim Po\u015bpiech"}, {"description": "konfrater, zm. w 1988 r. w Nowym Jorku \u2013 USA;", "name": "Ks. Pra\u0142at Artur Wojciech Rojek"}], "0211": [{"description": "kanonik regularny, prepozyt, zm. w 1865 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Frygidian Grzesiewicz"}, {"description": "ordynariusz diecezji w\u0142oc\u0142awskiej, konfrater, zm. w 1927 r. we\nW\u0142oc\u0142awku;", "name": "Ks. bp Stanis\u0142aw Zdzitowiecki"}, {"description": "senior braci, zm. w 1943 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Antoni Toczy\u0142owski"}, {"description": "biskup pomocniczy diecezji sandomierskiej, konfrater, zm. w 1944 r. w\nSandomierzu, pochowany w Radomiu;", "name": "Ks. bp Pawe\u0142 Kubicki"}], "1023": [{"description": "jubilat, wieloletni (44 lata) ogrodnik i organista le\u015bniowski, zmar\u0142\nw 2013 r. w szpitalu w Wieruszowie, pochowany na tamtejszym\ncmentarzu;", "name": "Br. Sergiusz Grzesiak"}], "0830": [{"description": "brat zakonny, ogrodnik, zm. w 1825\u00a0r. u \u015bw. Barbary;", "name": "Br. J\u00f3zef Bidermann"}, {"description": "kleryk wieczysty, zm. w 1852 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Onufry Czaplicki"}], "0430": [{"description": "doktor teologii, definitor, zm. w 1810 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gerard Mierzy\u0144ski"}, {"description": "wikariusz prowincjalny, zm. w 1815 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Firmianus Ostrowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1830 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. J\u00f3zef Kiedrzynowski"}, {"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1892 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Walerian Ruszkowski"}, {"description": "jubilat, zm. w 1968 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wiktor Rechci\u0144ski"}, {"description": "doktor teologii, by\u0142y definitor generalny i przeor Jasnej G\u00f3ry,\npierwszy redaktor miesi\u0119cznika \u201eJasna G\u00f3ra\u201d, by\u0142y duszpasterz\nakademicki, zm. w 1990\u00a0r. w Warszawie, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Rufin Abramek"}], "0130": [{"description": "kapelan, zm. w 1824 r. w Rawie;", "name": "O. January Oliwi\u0144ski"}, {"description": "proboszcz, pra\u0142at, kanonik honorowy Kapitu\u0142y Katedralnej w Gorzowie\nWlkp. kapelan Solidarno\u015bci,\nsekretarz duszpasterstwa ludzi pracy, przewodnik pieszej pielgrzymki\nna Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119, konfrater, zmar\u0142 w 2015 r., pochowany na cmentarzu\nkomunalnym przy ul. \u017bwirowej w Gorzowie\nWlkp.;", "name": "Ks. Witold Andrzejewski"}], "0509": [{"description": "przeor, zm. w 1830 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Apolinary Mas\u0142owski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1937 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Aleksy \u0141uczaj"}, {"description": "ordynariusz podlaski, dobrodziej Zakonu, zm. w 1939 r. w Ortelu\nKr\u00f3lewskim;", "name": "Ks. Bp Henryk Prze\u017adziecki"}], "0806": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1987 r., pochowany w Iwoniczu Zdroju;", "name": "Br. B\u0142a\u017cej Stafaniuk"}], "0307": [{"description": "zm. w 1806 r. w Warszawie;", "name": "O. Wawrzyniec Z\u0105bkowski"}, {"description": "Ojciec Prowincji, zm. w 1875 r. w Krakowie;", "name": "O. Daniel Dziwlikiewicz"}, {"description": "konfrater, pra\u0142at, krajowy duszpasterz nauczycieli, wsp\u00f3\u0142pracownik\nwielu czasopism katolickich, zwi\u0105zany z radiem Jasna G\u00f3ra,\nkonfrater, zmar\u0142 w 2015 roku, pochowany na cmentarzu \u015aw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "Ks. Ludwik Warzybok"}], "0601": [{"description": "doktor teologii, by\u0142y wikariusz generalny prowincji polskiej, zm. w\n1809 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marcin Jasi\u0144ski"}, {"description": "konfrater, biskup pomocniczy diecezji Regensburg, przyjaciel Zakonu,\nzmar\u0142 w 2004 r.", "name": "Ks. bp Karol Boromeusz Fl\u00fcgel"}], "0619": [{"description": "podprzeor, zm. w 1807 r. w Osiakowie;", "name": "O. Alojzy Nalichowski"}, {"description": "brat zakonny, by\u0142y administrator klasztoru w Krakowie na Ska\u0142ce,\nby\u0142y zakrystianin w Brdowie i na Jasnej G\u00f3rze. Zmar\u0142 w 2010 roku w\nszpitalu na Zawodziu w Cz\u0119stochowie, pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha;", "name": "Br. Walenty Stachowiak"}], "1128": [{"description": "jubiler, konfrater, zm. w 1991 r. w Warszawie;", "name": "Stanis\u0142aw Malarecki"}, {"description": "prze\u0142o\u017cony i proboszcz parafii w Brdowie, by\u0142y prefekt ds.\nNawiedzenia Kopii Obrazu Matki Bo\u017cej Jasnog\u00f3rskiej, by\u0142y\nprze\u0142o\u017cony i proboszcz w \u0141\u0119czeszycach, wieloletni przewodnik\ngrupy VI WPP, zmar\u0142 tragicznie w Brdowie w 2012 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Stanis\u0142aw Go"}], "0327": [{"description": "paulin, biskup pomocniczy diecezji Eger, zm. w 1993 r. pora\u017cony\npr\u0105dem elektyrcznym, pochowany w katedrze Eger na W\u0119grzech;", "name": "Ks. Bp Jerzy Stefan A\u0107s"}, {"description": "przeor, zm. w 1997 r., pochowany na cmentarzu w Brdowie;", "name": "O. Jan Zelek"}, {"description": "zmar\u0142 w 2001 r. pochowany w Cz\u0119stochowie na cmentarzu \u015bw. Rocha.", "name": "O. Wenty Kruszewski"}], "0407": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1825 r. w Le\u015bnej;", "name": "O. Czes\u0142aw Kulawi\u0144ski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1932 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wojciech Krupi\u0144ski"}], "1210": [{"description": "profesor nominat, zm. w 1864 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Kanty Rogalski"}, {"description": "historyk Jasnej G\u00f3ry i Zakonu, doktor teologii, licencjat teologii\n\u017cycia zakonnego, pisarz, zm. w szpitalu w Kole w 1982 r., pochowany\nna cmentarzu parafialnym w Brdowie;", "name": "O. Kazimierz Sykstus Szafraniec"}], "0426": [{"description": "podprzeor, zm. w 1808 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Tyburcy Por\u0119bi\u0144ski"}, {"description": "kanonik kapitu\u0142y siedleckiej, oblat, zm. w 1989 r. w Siedlcach;", "name": "Ks. Franciszek \u2013 O. Jakub Chwedoruk"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1992 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Mieczys\u0142aw Wojszko"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, d\u0142ugoletni krawiec, zm. w szpitalu na\nParkitce w Cz\u0119stochowie w 1997 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha\nw Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. W\u0142adys\u0142aw Bro\u017cek"}], "0505": [{"description": "kaznodzieja, spowiednik, zm. w 1805 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Paulin Szaniawski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1805 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bruno Or\u0119bski"}, {"description": "neoprezbiter, zm. w 2001 r. na Ska\u0142ce, pochowany na cmentarzu\nRakowickim w Krakowie;", "name": "O. Andrzej Bielicki"}], "0915": [{"description": "kamerdyner palaty\u0144ski, kaliski, konfrater, zm. w 1829 r. w Kaliszu;", "name": "Ks. Wincenty Kowalski"}, {"description": "spowiednik, zm. w 1895 r. w Krakowie;", "name": "O. Chryzolog Szarzy\u0144ski"}, {"description": "kanonik katedry P\u00e9cs, konfrater, zm. w 1948 r. na W\u0119grzech;", "name": "Ks. Dionizy Mossonyi"}], "0424": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1819 r. w Oporowie;", "name": "O. Cyprian Palka"}, {"description": "doktor teologii, wikariusz prowincjalny, przeor, zm. w 1860 r. w\nLe\u015bniowie;", "name": "O. Wac\u0142aw Panecki"}, {"description": "Pater Ordinis,\ngenera\u0142, zm. w Krakowie w szpitalu w 1957 r., pochowany na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Alojzy Wrzalik"}], "1129": [{"description": "rezydens, zm. w 1852 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. J\u00f3zef Komuniecki"}, {"description": "rezydens, zm. w 1862 r. w Krakowie;", "name": "O. Edward Jankowski"}], "1104": [{"description": "kapelan, zm. w 1900 r. w Dobrej na \u015al\u0105sku;", "name": "O. Benedykt Radomski"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1981 r. na W\u0119grzech;", "name": "Br. Paschalis Lelkes"}], "0402": [{"description": "podprzeor, wieloletni kustosz bazyliki jasnog\u00f3rskiej, intradzista,\nzm. nagle  w 1983 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Remigiusz Toborowicz"}], "0626": [{"description": "prokurator, zm. w 1821 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Anastazy Wieruski"}, {"description": "brat zakonny, kapliczny, zakrystianin, zm. w 1829 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Kajetan Pierwoszy\u0144ski"}, {"description": "zamordowany przez komunist\u00f3w w\u0119gierskich w 1951 r.;", "name": "O. Franciszek Salezy Vez\u00e9r"}], "0511": [{"description": "definitor i przeor, zm. w 1825 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Eustachy Skibi\u0144ski"}, {"description": "definitor, by\u0142y wikariusz generalny \u2013 kieruj\u0105cy Zakonem 1942-46,\nartysta malarz, jubilat, zm. w 1952 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Augustyn J\u0119drzejczyk"}], "1216": [{"description": "rezydens, zm. w 1848 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Zygmunt Jaworski"}, {"description": "kaznodzieja, zm. w 1849 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Damian Nowacki"}, {"description": "doktor teologii, rezydens, zm. w 1849 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Czes\u0142aw Sowi\u0144ski"}, {"description": "doktor prawa kanonicznego, zmar\u0142 w szpitalu w Warszawie w 1949 r.,\npochowany na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Polikarp Sawicki"}], "0131": [{"description": "konfrater, zm. w 1921 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Ks. Roman Branik"}, {"description": "radca, podsekretarz Stanu, kurator Groty, zabity w walce przez\nbandyt\u0119 i z\u0142odzieja w 1945 r. w Budapeszcie - W\u0119gry;", "name": "P. Juliusz Pfeiffer"}], "1202": [{"description": "podprzeor, zm. w 1835 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Walenty Marcinkowski"}, {"description": "wikariusz generalny i by\u0142y administrator generalny, zm. w 1938\u00a0r.\nna Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Wincenty Olszewicz"}, {"description": "zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w 1952 r. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Sabbas Franciszek T\u00f3th"}], "0314": [{"description": "proboszcz, zm. w 1892 r. w Sobieszynie;", "name": "O. Narcyz Michalski"}], "1109": [{"description": "by\u0142y przeor w Brdowie, zm. w szpitalu w Cz\u0119stochowie w 1987\u00a0r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha;", "name": "O. Gabriel Knop"}], "0807": [{"description": "nowicjusz brat zakonny, zm. w 1920\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Pachomiusz Piecek"}, {"description": "konfrater, zm. w 1983 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. Prof. Vargha G\u00e9za"}, {"description": "rezydens, zm. 1988 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w\nCz\u0119stochowie;", "name": "O. Emanuel Kochan"}], "0112": [{"description": "brat zakonny, zm. w 2002 r. w Le\u015bniowie, pochowany na cmentarzu w\n\u017barkach;", "name": "Br. Pawe\u0142 Stachura"}], "0502": [{"description": "konfrater, biskup pomocniczy diecezji p\u0142ockiej i kujawsko-kaliskiej.\nZmar\u0142 w Warszawie w 1903 roku. Pochowany w katedrze we W\u0142oc\u0142awku;", "name": "Ks. bp Henryk Kossowski"}], "0425": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1813 r. w Beszowej;", "name": "O. Kanty Gali\u0144ski"}, {"description": "profesor muzyki i \u015bpiewu, zas\u0142u\u017cony dla Jasnej G\u00f3ry, konfrater,\nzm. w 1974 r. w Cz\u0119stochowie, pochowany na cmentarzu na Kulach w\nCz\u0119stochowie;", "name": "P. Edward M\u0105kosza"}], "1201": [{"description": "Ojciec Prowincji, zm. w 1816 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Firmianus Zamorski"}, {"description": "by\u0142y prze\u0142o\u017cony i proboszcz w \u0141\u0119czeszycach, wieloletni kapelan\nszpitala i duszpasterz S\u0142u\u017cby Zdrowia we W\u0142odawie, cz\u0142onek\nzespo\u0142u redakcyjnego Studia\nClaromontana, zmar\u0142 we w\u0142odawskim\nhospicjum w 2016 r., pochowany na cmentarzu we W\u0142odawie;", "name": "O. J\u00f3zef Go\u0142\u0119biowski"}], "0320": [{"description": "kaznodzieja \u015bwi\u0105teczny, zm. w 1827 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Primus Moszy\u0144ski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1838 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Protazy Teratyn"}, {"description": "metropolita lwowski, konfrater, zm. w 1923 r. we Lwowie;", "name": "Ks. Abp J\u00f3zef Bilczewski"}, {"description": "oblat, zm. w 2000 r. w Sochaczewie, pochowany na cmentarzu w Koz\u0142owie\nSzlacheckim;", "name": "Ks. Kan. Boles\u0142aw Myczka"}], "0831": [{"description": "konfrater, emerytowany biskup diecezji Wagga Wagga w Australii,\ndobrodziej Zakonu, zmar\u0142 w 2013 r., pochowany w katedrze \u015bw.\nMicha\u0142a Archanio\u0142a w Wagga Wagga;", "name": "Ks. bp William Brennan"}], "0403": [{"description": "rezydens, zm. w 1817 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jakub Piotrowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1831 r. w Bia\u0142ej;", "name": "O. Sebastian Bieniewski"}, {"description": "proboszcz, zm. w 1842 r. w \u017burawiu;", "name": "O. Jacek Tyminiecki"}], "0329": [{"description": "kanonik later., zm. w 1872 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Leopold Czoka\u0142\u0142o"}], "0822": [{"description": "podprzeor, zm. w 1864 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Tadeusz Machczy\u0144ski"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 2000 r. w Iwoniczu Zdroju, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Anio\u0142 Turowski"}], "0217": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1985 r. w Pannonhalma \u2013 W\u0119gry;", "name": "Br. Ludwik K\u00f6nyves"}], "0603": [{"description": "by\u0142y przeor, rektor i wyk\u0142adowca WSD na Ska\u0142ce, prze\u0142o\u017cony i\nduszpasterz w Niemczech, przewodnik grup j\u0119zyka niemieckiego,\negzorcysta na Jasnej G\u00f3rze, zmar\u0142 w Le\u015bniowie w 2013 r., pochowany\nna cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Zygmunt Okli\u0144ski"}], "1117": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1815 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Tadeusz Czarnog\u00f3rski"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1836 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Adam Kaniowski"}, {"description": "jubilat, zmar\u0142 w 2003 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Edward G\u0105sior"}], "0324": [{"description": "konfrater, proboszcz parafii p.w. \u015bw. Kazimierza w Yonkers w USA,\nprzyjaciel i dobrodziej Sanktuarium Matki Bo\u017cej Cz\u0119stochowskiej w\nDoylestown, zmar\u0142 w Warszawie w 2016 r., pochowany w grobowcu\npauli\u0144skim na cmentarzu przy parafii \u015bw. Katarzyny na S\u0142u\u017cewie w\nWarszawie;", "name": "Ks. Eugeniusz Ko\u015bnik"}], "0820": [{"description": "podprzeor, zm. w 1813 r. w Wieluniu;", "name": "O. Marcjan Swi\u0105tkowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1841 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Norbert Spory\u017c"}], "0401": [{"description": "przeor, zm. w 1812 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Damazy Kornecki"}, {"description": "rezydens, zm. w 1831 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Stanis\u0142aw Zawisza"}, {"description": "kooperator, zm. w 1832 r. w Paj\u0119cznie;", "name": "O. Samuel Szalikowski"}, {"description": "zgin\u0105\u0142 w wypadku w 1951 r., \u015bcigany przez s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa,\npochowany w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Stefan Franciszek \u00c1cs"}], "0930": [{"description": "rezydens, zm. w 1847 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Celestyn Skradzi\u0144ski"}, {"description": "kleryk II-go roku, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w drodze do\nKalwarii Zebrzydowskiej 1985 r., pochowany na cmentarzu parafii\nrodzinnej w Piekoszowie;", "name": "Br. Czes\u0142aw Ciszek"}], "0726": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, zm. w 1828 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Fulgencjusz Kiedrzy\u0144ski"}], "1107": [{"description": "przeor, zm. w 1808 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Maciej Dymczykiewicz"}, {"description": "przeor, zm. w 1810 r. w Topolnie;", "name": "O. Wincenty Bakielski"}, {"description": "prepozyt, zm. w 1848 r. w Oporowie;", "name": "O. Gerard Leksi\u0144ski"}, {"description": "wikariusz prowincji, zm. w 1871 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Eugeniusz Tobolczyk"}], "1007": [{"description": "spowiednik, zm. w 1863 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Anastazy Raacz"}, {"description": "mistrz nowicjatu, zm. w 1882 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Franciszek Pluci\u0144ski"}, {"description": "zabity w 1958 r. przez s\u0142u\u017cby AVH w Gencsap\u00e1ti \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Emeryk Franciszek Kov\u00e1ts"}, {"description": "licencjat nauk biblijnych i teologii, Ojciec Duchowny WSD, by\u0142y\nprzeor warszawski i Genera\u0142 Zakonu (1957-63), zm. w 1986 r. na\nSka\u0142ce, pochowany na cmentarzu Rakowickim w Krakowie;", "name": "O. Ludwik Nowak"}, {"description": "konfrater, ordynariusz diecezji sosnowieckiej, zmar\u0142 w 2008 r.,\npochowany w Sosnowcu;", "name": "Ks. bp Adam \u015amigielski"}], "1101": [{"description": "kustosz i wikariusz, zm. w 1900\u00a0r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Barnaba Ptakowski"}], "0728": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1861 r. w Krakowie;", "name": "O. Benedykt Mi\u0142kowski"}], "0615": [{"description": "by\u0142y przeor w Le\u015bnej Podlaskiej i magister nowicjatu, pisarz, zm. w\n1935 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Aleksander \u0141azi\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y definitor generalny, zm. w 1942 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marian Paszkiewicz"}, {"description": "konfrater, muzykolog, zas\u0142u\u017cony dla Jasnog\u00f3rskiego Archiwum\nMuzycznego, zm. w 1996 r. w Gda\u0144sku;", "name": "Prof. Pawe\u0142 Podejko"}, {"description": "konfrater, przyjaciel i dobrodziej Sanktuarium Matki Bo\u017cej\nCz\u0119stochowskiej na Jasnej G\u00f3rze, profesor Kujawskiej Szko\u0142y\nWy\u017cszej we W\u0142oc\u0142awku. Zmar\u0142 w 2016 roku, pochowany na cmentarzu\nparafialnym pw. Ducha \u015awi\u0119tego we W\u0142oc\u0142awku \u2013 Michelinie;", "name": "Ks. pra\u0142.\nprof. dr hab. Marian W\u0142osi\u0144ski"}], "0109": [{"description": "przeor, zm. w 1801 r. w Dzietrznikach;", "name": "O. Gaspary Wojciechowski"}, {"description": "kantor, zm. w 1852 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Miko\u0142aj Sieradzki"}], "1121": [{"description": "prokurator, zm. w 1802 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Jozafat Wolski"}], "0120": [{"description": "podprzeor, zm. w 1810 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Anzelm K\u00f6enig"}, {"description": "doktor teologii, prowincja\u0142, zm. w 1835 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Damian K\u0142ossowicz"}, {"description": "by\u0142y kantor, zm. w 1852 r.  w Niegowie;", "name": "O. Leopold Bergman"}], "0128": [{"description": "przeor klasztoru nowicjackiego w Le\u015bniowie, prze\u0142o\u017cony domu\nzakonnego w Wielgom\u0142ynach, Przeor Jasnej G\u00f3ry, zmar\u0142 w Le\u015bniowie\nw 2016 r., pochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Marian Lubelski"}], "0705": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1802 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Gerwazy Klimecki"}, {"description": "zmar\u0142 w szpitalu w Vac w 2000 r., pochowany w Marianosztra \u2013\nW\u0119gry;", "name": "O. Gyula Gy\u00f6rk\u00f6s"}], "1110": [{"description": "senior, zm. w 1855 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gerwazy Bie\u0144kowski"}, {"description": "kanonik kaliski, oblat, zm. w 1929 r. w Krakowie w szpitalu\nbinifratr\u00f3w, pochowany przey ko\u015bciele Matki Bo\u017cej Anielskiej w\nD\u0105browie G\u00f3rniczej;", "name": "O. Grzegorz Augustyniak"}], "1213": [{"description": "wikariusz prowincji, zm. w 1860\u00a0r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Gaudenty Stasi\u0144ski"}, {"description": "kurator w parafii Borowno, konfrater, zm. w 1885 r. w Borowie;", "name": "Ks. Walenty Koz\u0142owski"}, {"description": "profesor prawa kanonicznego i prorektor ATK, konfrater, zm. w 1982 r.\nw Warszawie, pochowany na Pow\u0105zkach;", "name": "Ks. Ignacy Subera"}], "1103": [{"description": "penitencjarz\napostolski, zm. w 1808 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Tomasz Sawicki"}, {"description": "socjusz genera\u0142a, zm. w 1855 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Gerard Machczy\u0144ski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1899 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Stefan Ferencowicz"}, {"description": "historyk, proboszcz w T\u00fcrskev\u00e1r, konfrater, zm. w 1983 r. na\nW\u0119grzech;", "name": "Ks. Kan. Stefan Moln\u00e1r"}], "0729": [{"description": "kleryk, zm. w 1859 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Marcin Aleksandrowicz"}, {"description": "bene meritus,\nbrat zakonny, stolarz, zm. w klinice hematologicznej w 1985 r. w\nWarszawie, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Bronis\u0142aw Hofman"}, {"description": "konfrater, przedsi\u0119biorca, w\u0142a\u015bciciel Kulczyk Holding i Kulczyk\nInvestments, dobrodziej klasztoru jasnog\u00f3rskiego zmar\u0142 w 2015 r. w\nWiedniu, pochowany na Cmentarzu Je\u017cyckim w Poznaniu;", "name": "Jan Kulczyk"}], "0423": [{"description": "wikariusz, zm. w 1869 r. w Radomsku;", "name": "O. Rajmund Holewi\u0144ski"}, {"description": "zgin\u0105\u0142 zamordowany za wyg\u0142oszone kazanie na Jasnej G\u00f3rze w obozie\nkoncentracyjnym w 1942 r. w Dachau \u2013 Niemcy;", "name": "O. Romuald K\u0142aczy\u0144ski"}], "0611": [{"description": "kantor, zm. w 1816 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Ubald Gothschalk"}, {"description": "jubilat, zm. w 1962 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Szczepan Szawaryn"}], "0721": [{"description": "brat zakonny, zakrystianin, intradzista, furtian, zm. nagle w 1978 r.\nna Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Zenon Pawlina"}], "0301": [{"description": "prefekt Studium Nauczycielskiego, zm. w 1921 r. w Le\u015bnej;", "name": "O. Hieronim Roszkowski"}, {"description": "konfrater, pra\u0142at, opiekun pieszych pielgrzymek na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119,\norganizator pieszych pielgrzymek m\u0142odzie\u017cy ze \u015al\u0105ska, zmar\u0142 w\n2009 roku, pochowany w rodzinnym grobowcu na cmentarzu w\nKatowicach-J\u00f3zefowie;", "name": "Ks. dr Jerzy Pawlik"}], "0810": [{"description": "podprzeor i wikariusz parafii Brd\u00f3w, zm. w szpitalu w Koninie w 1981\nr., pochowany na cmentarzu w Brdowie;", "name": "O. Innocenty Wietrzyk"}, {"description": "brat zakonny, kucharz, jubilat, zm. w 1999 r. na Jasnej G\u00f3rze,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Barnaba Finc"}], "0710": [{"description": "przeor, zm. w 1815 w \u0141\u0119czeszycach;", "name": "O. Patrycjusz Kucharski"}], "1027": [{"description": "wikariusz i kustosz, zm. w 1904 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. \u0141ukasz Brondzo"}], "0516": [{"description": "kantor i opiekun ch\u00f3r\u00f3w jasnog\u00f3rskich, by\u0142y wikariusz generalny i\ndefinitor, zm. w szpitalu w Warszawie w 1984 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Wawrzyniec Ko\u015bcielecki"}, {"description": "jubilat, zm. w wieku 104 lat w 1996 r. w Wieruszowie, pochowany na\ncmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Piotr Stanoszek"}], "1227": [{"description": "doktor teologii, rezydens, zm. w 1800 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Andrzej Jawornicki"}, {"description": "brat zakonny, zm. w 1923 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Stefan Wach"}, {"description": "by\u0142y Sekretarz Generalny Zakonu, by\u0142y Rektor Semianrium na Ska\u0142ce\noraz wyk\u0142adowca greki i \u0142aciny WSD na Ska\u0142ce i w Instytucie\nTeologicznym w Cz\u0119stochowie, wieloletni duszpasterz m\u0142odzie\u017cy \u201eNa\nHalach\u201d na Jasnej G\u00f3rze, do ko\u0144ca \u017cycia pe\u0142ni\u0142 pos\u0142ug\u0119\nprezbitera wielu wsp\u00f3lnot z drogi neokatechumenalnej w kraju i za\ngranic\u0105, zmar\u0142 w 2013 r. w klasztorze w Warszawie, pochowany na\ncmentarzu s\u0142u\u017cewieckim w Warszawie;", "name": "O. Adam Piecuch"}], "1005": [{"description": "doktor teologii, historyk sztuki, pisarz, malarz i muzyk, zm. w 1986\nr. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Augustyn Wojciech Gy\u00e9ressy"}], "1116": [{"description": "jubilat, zm. w 1973 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w C\u0119stochowie;", "name": "O. Piotr Barg"}], "1204": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, zm. w 1804 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Felicjan Zagrodzki"}, {"description": "spowiednik grup j\u0119zyka niemieckiego, zm. w 1830 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gordian Franke"}, {"description": "wizytator generalny, proboszcz w \u017barkach, zm. w 1884 r. w Le\u015bniowie;", "name": "O. Mateusz Knefli\u0144ski"}, {"description": "brat zakonny, jubilat, d\u0142ugoletni gospodarz w Brdowie, zmar\u0142 w\nCentrum Opieki D\u0142ugoterminowej w Mierz\u0119cicach w 2016 r., pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Kleofas Kiwior"}], "0222": [{"description": "definitor, zm. w 1809 r. w Krakowie;", "name": "O. Ambro\u017cy Schmidt"}, {"description": "rezydens, zm. w 1851 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Chryzolog Szarzy\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y przeor krakowski, zm. w 1899 r. w Krakowie;", "name": "O. Florian Kurdy\u015b"}, {"description": "by\u0142y administrator Jasnej G\u00f3ry, zm. w 1951 r. w szpitalu w Otwocku,\npochowany na miejscowym cmentarzu;", "name": "O. Bogumi\u0142 Natka\u0144ski"}], "0817": [{"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1881 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Remigiusz Filowski"}, {"description": "przewodnik grup turystycznych polskich w Budapeszcie i okolicy,\nkonfrater, zm. w 1979 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. Dr Vigh Gyula"}], "0630": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1802 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Rudolf Schroeter"}, {"description": "arcybiskup, metropolita Esztergom (Ostrzyhomia), prymas W\u0119gier,\nkonfrater, zm. w 1986 r.;", "name": "Ks. Kard. L\u00e1szl\u00f3 Lekai"}, {"description": "przeor klasztoru i rektor ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Emeryka w P\u00e9cs oraz\nmagister nowicjatu, zm. w 1994 r. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Akacjusz Boly\u00f3s"}], "0214": [{"description": "zm. w 1814 r. w Galicji;", "name": "O. Tomasz Sporzy\u0144ski"}], "0715": [{"description": "senior ojc\u00f3w, zm. w 1835 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Florian Frukacz"}], "1211": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, zm. w 1823 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Wojciech Tysza"}], "0414": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, by\u0142y d\u0142ugoletni sekretarz generalny, zm. w\n1962\u00a0r. w Le\u015bnej Podlaskiej;", "name": "O. Tomasz Fr\u0105czek"}], "0103": [{"description": "oblat, zm. w 1969 r. w Doylestown, USA;", "name": "O. Adolf J\u00f3zef Zagrodzki"}, {"description": "konfrater i dobrodziej Zakonu, ordynariusz Archidiecezji Freiburg w\nNiemczech, zmar\u0142 w 2008 r. we Freiburgu;", "name": "Ks. abp Oskar Saier"}], "0620": [{"description": "spowiednik nowicjuszy, opiekun studia nagra\u0144, by\u0142y przeor w Le\u015bnej\nPodlaskiej, zm. nagle w 1997 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Hilary Klimosz"}], "0323": [{"description": "doktor teologii, definitor, zm. w 1810 r. w Oporowie;", "name": "O. Gaudenty Wal\u0119cki"}, {"description": "wicezakrystianin, zm. w 1814 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Eryk Matuszek"}, {"description": "kaznodzieja, zm. w 1832 r. w Wieluniu;", "name": "O. Benigny Wasilewski"}], "0616": [{"description": "podprzeor, zm. w 1802 r. w Wieluniu;", "name": "O. Roch Ostrowski"}, {"description": "kapelan, zm. w 1829 r. w Warszawie;", "name": "O. Julian Mierzowski"}, {"description": "podprzeor, zm. w 1846 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Arseniusz Kuczerski"}, {"description": "senior ojc\u00f3w, zm. w 1899 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marceli Ficenes"}], "0409": [{"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1919 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Romuald Dziemiadowicz"}, {"description": "nowicjusz kleryk, zm. w szpitalu w Cz\u0119stochowie, w 1953 r.,\npochowany na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Mateusz Machnik"}, {"description": "brat zakonny, senior braci, jubilat, introligator, zm. w 1986 r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Mateusz Kry\u015b"}, {"description": "by\u0142y przeor Le\u015bniowa i \u0141\u0119czeszyc, zm. w 2001 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Honoriusz Syguda"}], "1217": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1937 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Fabian G\u0142owacki"}], "1112": [{"description": "spowiednik apostolski, zm. w 1874 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Kasjan Chlebek"}], "0311": [{"description": "arcybiskup Zagrzebia, konfrater, zm. w 2002 r. w Zagrzebiu -\nChorwacja;", "name": "Ks. Kard. Franjo Kuhari\u010d"}], "0607": [{"description": "jubilat, spowiednik, zm. w 1972 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marian Toth"}, {"description": "by\u0142y wikariusz i definitor Niemieckiej Prowincji Zakonu Paulin\u00f3w,administrator parafii\nGro\u00dfgundertshausen \u2013 Volkenschwand, rektor Sanktuarium Heilig Blut\nw Erding, wikariusz parafii w Regensburgu. Zmar\u0142 w 2016 r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie", "name": "O. Mariusz Ho\u0142ownia\n;"}], "0523": [{"description": "rezydens, zm. w 1819 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Zygfryd Kramarczyk"}, {"description": "spowiednik, zm. w 1993 r. w szpitalu wojew\u00f3dzkim w Cz\u0119stochowie,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Karol Wypi\u00f3r"}], "1122": [{"description": "przeor, zm. w 1857 r. w Oporowie;", "name": "O. Kazimierz Jasi\u0144ski"}, {"description": "jubilat, zm. w 1981 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Justyn Marczewski"}, {"description": "ordynariusz w\u0142oc\u0142awski, konfrater, zm. nagle w 1986 r., pochowany w\nkrypcie katedralnej we W\u0142oc\u0142awku;", "name": "Ks. Bp Jan Zar\u0119ba"}], "0928": [{"description": "przeor, zm. w 1813 r. w Konopnicy", "name": "O. Ksawery Nowakowski"}, {"description": "diakon, zm. w 1858 r. w Kielcach;", "name": "Br. Celestyn Rogalski"}, {"description": "biskup pomocniczy archidiecezji Gnie\u017anie\u0144skiej, konfrater, zm. w\n1975 r. w Rzymie, pochowany w Gnie\u017anie;", "name": "Ks. Bp Lucjan Bernacki"}, {"description": "doktor medycyny, konfrater, zm. w 1990 r. w Moosburgu \u2013 Niemcy;", "name": "P. Wilhelm Pongratz"}], "0722": [{"description": "by\u0142y przeor w P\u00e9cs, zm. w 1950\u00a0r. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "O. Koloman Galambos"}], "1209": [{"description": "podprzeor, zm. w 1838 r. w Wielgom\u0142ynach;", "name": "O. Bruno Dusi\u0144ski"}, {"description": "jubilat, by\u0142y przeor w Le\u015bniowie, przewodnik grup\nfrancuskoj\u0119zycznych po Jasnej G\u00f3rze, zmar\u0142 w 2007 r. w Le\u015bniowie,\npochowany na cmentarzu parafialnym w \u017barkach;", "name": "O. Jacek Nocu\u0144"}], "0113": [{"description": "kleryk, zm. w 1939 r. w Erd\u00f6telek \u2013\nW\u0119gry;", "name": "Br. Antoni Sipos"}], "0522": [{"description": "profesor, zm. w 1801 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Julian Kowalski"}, {"description": "pra\u0142at, oblat, konfrater, zm. w 1965\u00a0r. w Easthampton \u2013 USA;", "name": "Ks. Stanis\u0142aw Zdebel"}, {"description": "brat zakonny, pe\u0142ni\u0142 dy\u017cury nocne na Jasnej G\u00f3rze, zm. w 1978 r.,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Modest Sosnowski"}], "0512": [{"description": "rezydens, zm. w 1808 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Edmunt Pokrzywnicki"}], "0914": [{"description": "podprzeor, zm. w 1818 r. w Wieluniu;", "name": "O. Augustyn Kwapi\u0144ski"}, {"description": "konfrater, gorliwy propagator kultu Matki Bo\u017cej Jasnog\u00f3rskiej, zm.\nw 1999 r. w Benarajate k. Malagi \u2013 Hiszpania;", "name": "Leon \u015aliwi\u0144ski"}], "0328": [{"description": "by\u0142y przeor na Ska\u0142ce, zm. w 1922 r. w Niepo\u0142omicach;", "name": "O. Alfons Majcher"}, {"description": "jubilat, d\u0142ugoletni pielgrzym W.P.P. (25 razy) zwany przez m\u0142odzie\u017c\n\u201eWujciem\u201d, intradzista,  zm. w 2001 r. na Jasnej G\u00f3rze,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Wenanty Kruszewski"}], "1223": [{"description": "podprzeor, zm. w 1801 r. w G\u0142ogowie;", "name": "O. Kanut Langer"}, {"description": "ksieni norbertanek, nale\u017c\u0105ca do konfraternii, zm. w 1969 r. w\nImbramowicach;", "name": "S. Maria \u0141ukaszewska"}], "0422": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1803 r. w Beszowej;", "name": "O. Alojzy Simonowicz"}, {"description": "rezydens, zm. w 1820 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Konstanty Pytlarski"}, {"description": "proboszcz, zm. w 1871 r. w Wierzchy;", "name": "O. Leopold Werczy\u0144ski"}], "0912": [{"description": "biskup pomocniczy diecezji Chicago, konfrater, zm. w 1999 r. w USA;", "name": "Ks. Bp Alfred Abronowicz"}], "0519": [{"description": "brat zakonny, zmar\u0142 w 2000 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na\ncmentarzu w \u0141\u0119czeszycach;", "name": "Br. Ireneusz Kie\u0142ek"}], "1119": [{"description": "kapelan, zm. w 1832 r. w Komornikach;", "name": "O. Franciszek Rycerzewski"}, {"description": "- wieloletni misjonarz w Kamerunie, by\u0142y prze\u0142o\u017cony i proboszcz w\nAyos i Belabo, socjusz magistra nowicjatu w Ayos. Zmar\u0142 w szpitalu\nwojew\u00f3dzkim w Bertoua w Kamerunie w 2015 r. Pochowany na cmentarzu\nparafialnym w Brdowie;", "name": "O. Andrzej Bogumi\u0142 Pikusa"}], "0204": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1858 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Izydor Ordon"}], "0212": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1811 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Gaudenty Olkowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1817 r. w Wieluniu;", "name": "O. Fabian G\u0119barowski"}, {"description": "ordynariusz cz\u0119stochowski, konfrater, protektor Jasnej G\u00f3ry, zm. w\n1984 r., pochowany w Bazylice katedralnej w Cz\u0119stochowie;", "name": "Ks. bp Stefan Bare\u0142a"}, {"description": "by\u0142y proboszcz w \u0141\u0119czeszycach, spowiednik nowicjuszy, zm. w 1985 w\nszpitalu w Myszkowie, pochowany na cmentarzu w \u017barkach;", "name": "O. Stanis\u0142aw Nikiel"}], "0319": [{"description": "podprzeor, zm. w 1801 r. w Le\u015bnej;", "name": "O. Justynian Piotrowski"}, {"description": "biskup dardane\u0144ski, zm. w\n1827 r. w Warszawie;", "name": "Ks. Bp Franciszek Remigiusz de Zambrzyc\nZambrzycki"}, {"description": "powie\u015bciopisarz, autor powie\u015bci pt. Kordecki,\nkonfrater wraz z rodzin\u0105, zm. w 1887 r. w Genewie, pochowany w\nKrakowie na Ska\u0142ce;", "name": "P. J\u00f3zef Ignacy Kraszewski"}, {"description": "historyk, konfrater, zm. w 1992 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. dr L\u00e1szl\u00f3 Szab\u00f3"}], "0119": [{"description": "rezydens, zm. w 1849 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Barnaba Kuchinka"}, {"description": "doktor teologii, by\u0142y prefekt kleryk\u00f3w, ojciec duchowny, wyk\u0142adowca\nw seminarium ska\u0142ecznym, zmar\u0142 nagle w 2003 r. w Krakowie,\npochowany na cmentarzu rakowieckim w Krakowie;", "name": "O. Herman \u015alazyk"}], "0405": [{"description": "podprzeor, zm. w 1822 na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marcin D\u017awigalski"}, {"description": "minister, doradca prezydenta RP, konfrater, zm. w 2000 r., pochowany\nw Poznaniu;", "name": "Prof. Janusz Zi\u00f3\u0142kowski"}, {"description": "by\u0142y rektor seminarium ska\u0142ecznego, wyk\u0142adowca, przewodnik grup\nzagranicznych, jubilat, zmar\u0142 w 2003 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie.", "name": "O. Serafin \u0141ukasik"}], "1230": [{"description": "doktor teologii, rezydens, zm. w 1887\u00a0r. w Wieprzu;", "name": "O. Robert Potocki"}], "0801": [{"description": "brat zakonny, jubilat, zmar\u0142 w 2003 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany\nna cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Pachomiusz Zakrzewski"}], "0303": [{"description": "doktor teologii, wizytator generalny, zm. w 1833 r. w Starej\nCz\u0119stochowie;", "name": "O. Teodor Fortu\u0144ski"}, {"description": "dyrektor braci, zm. w 1846 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Dydak Sierzchalski"}, {"description": "arcybiskup Filadelfii, konfrater Zakonu i protektor Doylestown, zm. w\n1996\u00a0r. w Fileadelfii \u2013 USA;", "name": "Ks. kard. John Kr\u00f3l"}], "1219": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1829 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Stefan Raczy\u0144ski"}, {"description": "doktor teologii, by\u0142y wikariusz generalny prowincji polskiej, zm. w\n1870 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Aleksandre Zi\u0119ba"}, {"description": "\u201eTolek\u201d, wielki czciciel Matki Bo\u017cej Jasnog\u00f3rskiej, przyjaciel\nZakonu, konfrater, zm. nagle w 1998 r. w Skolimowie i tam pochowany;", "name": "Antoni Fornal"}], "0717": [{"description": "prze\u0142o\u017cony i proboszcz we Wroc\u0142awiu, by\u0142y: Referent ds. Powo\u0142a\u0144,\nPrefekt Postulatu dla Braci zakonnych, proboszcz w \u0141uk\u0119cinie; zmar\u0142\nw 2005 roku w Szpitalu Kolejowym we Wroc\u0142awiu, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Konrad Janusz Komor"}], "0917": [{"description": "podprzeor, zm. w 1802 r. w Oporowie;", "name": "O. Placyd Koczergowski"}, {"description": "arcybiskup Bostonu, konfrater, zm. w 1983 r., pochowany w Bostonie \u2013\nUSA;", "name": "Ks. Kard. Humberto S. Medeiros"}], "0219": [{"description": "by\u0142y przeor i proboszcz w Oporowie, wieloletni rzecznik prasowy\nJasnej G\u00f3ry, zmar\u0142 w 2008 r.  na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Robert Miros\u0142aw \u0141ukaszuk"}], "0123": [{"description": "zast\u0119pca magistra nowicjatu, zm. w 1827 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Chryzostom Zieli\u0144ski"}, {"description": "konfrater, emerytowany metropolita warszawski, prymas polski, zmar\u0142\nw Warszawie w 2013 r., pochowany w krypcie arcybiskup\u00f3w warszawskich\nw archikatedrze;", "name": "Ks. Abp J\u00f3zef kard. Glemp"}], "1125": [{"description": "Ojciec Prowincji, zm. w 1854 r. w Krakowie;", "name": "O. Kanty M\u0142ynarski"}, {"description": "konfrater, zm. w 1971 r. w Cz\u0119stochowie;", "name": "Franciszka Kaznowska"}, {"description": "jubilat, by\u0142y korespondent Zakonu i Jasnej G\u00f3ry dla Biura Prasowego\nSekretariatu Episkopatu Polski, duszpasterz na Ziemiach Odzyskanych i\nw Szwecji, przewodnik grup j\u0119zyka szwedzkiego, zmar\u0142 w szpitalu im.\nRydygiera w Cz\u0119stochowie w 2012 r., pochowany na cmentarzu \u015bw.\nRocha;", "name": "O. Gordian J\u00f3zef S\u0142abo\u0144"}], "0813": [{"description": "rezydens, zm. w 1908 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Polikarp Kuczkowski"}, {"description": "metropolita pozna\u0144ski, konfrater, zm. w 1977 r.;", "name": "Ks. Abp Antoni Baraniak"}], "0826": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1809 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. Marcin Szyma\u0144ski"}], "0521": [{"description": "podprzeor, zm. w 1812 r. w Beszowej;", "name": "O. Amandus Raszkiewicz"}, {"description": "pierwszy proboszcz na Bachled\u00f3wce i budowniczy ko\u015bcio\u0142a p.w. M.B.\nCz\u0119stochowskiej, by\u0142y administrator generalny, Jasnej G\u00f3ry i\nKrakowa, zm. w 1989 r. w szpitalu w Zakopanem, pochowany na cmentarzu\nna Bachled\u00f3wce;", "name": "O. Edmunt Krynicki"}], "0608": [{"description": "przeor, zm. w 1804 r. we W\u0142odawie;", "name": "O. Egidiusz Edell"}, {"description": "rezydens, zm. w 1829 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Kazimierz \u017byci\u0144ski"}, {"description": "prezbiter, zm. 14 dni przed prymicjami w 1847 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marcin Blitkowski"}, {"description": "historyk, konfrater, zm. w 1985 r. w Budapeszcie \u2013 W\u0119gry;", "name": "P. L\u00e1szl\u00f3 Zolnay"}], "0226": [{"description": "rezydens, zm. w 1891 r. w Krakowie;", "name": "O. Tyburcy Kne\u017aa"}], "0815": [{"description": "podprzeor, zm. w 1902 r. w Krakowie;", "name": "O. Melchior Bejmanowski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1910 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. J\u00f3zef Jodel"}], "1006": [{"description": "bibliotekarz, zm. w 1884 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Mansfret Rowecki"}], "0707": [{"description": "rezydens, zm. w 1844 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Kajetan Fluderski"}], "0205": [{"description": "doktor teologii,  by\u0142y prowincja\u0142, zm. w 1895 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Piotr Kubarski"}, {"description": "by\u0142y rektor na Bachled\u00f3wce i proboszcz parafii Biechowo, spowiednik\nnowicjuszy pauli\u0144skich i licznych zgromadze\u0144 zakonnych, zm. w\nszpitalu w 1992 r., pochowany na cmantarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Juliusz K\u0142udziak"}, {"description": "doktor teologii, by\u0142y rektor ko\u015bcio\u0142a Skalnego w Budapeszcie,\nsekretarz Og\u00f3lnokrajowego Towarzystwa Liturgicznego na W\u0119grzech,\nprzewodnicz\u0105cy Obozu Krzy\u017ca Harcerzy Katolickich, niestrudzony\nbadacz historii Zakonu, zmar\u0142 w klasztorze w Budapeszcie w 2014 r.,\npochowany w krypcie Paulin\u00f3w na cmentarzu w P\u00e9cs na W\u0119grzech;", "name": "O. L\u00e1szl\u00f3 Acz\u00e9l Zsongor"}], "1002": [{"description": "magister teologii, by\u0142y przeor ska\u0142eczny, jubilat, dwukrotny\nGenera\u0142 Zakonu, zm. w 1942 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Pius Prze\u017adziecki"}], "0802": [{"description": "konfrater, emerytowany metropolita\nkrakowski, zmar\u0142 w 2016 r., pochowany w\nkatedrze na Wawelu;", "name": "Ks. kard. Franciszek Macharski"}], "1130": [{"description": "zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w 1979 r. w P\u00e9cs;", "name": "O. Emeryk Andrzej Sziebert"}], "1228": [{"description": "jubilat, zmar\u0142 w 1998 r. pochowany na cmentarzu w Marianosztra na\nW\u0119grzech\u0142", "name": "O. Miko\u0142aj Homonnay"}], "0210": [{"description": "konfrater, proboszcz, zm. w 1983 r. w Wolmirsleben \u2013 Niemcy;", "name": "Ks. Franciszek Stahlschmidt"}], "1120": [{"description": "podprzeor, zm. w 1810 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Ludwik Andrzejowicz"}, {"description": "konfrater, wielce zas\u0142u\u017cony dla Warszawskiej Pielgrzymki Pieszej,\nzm. w 1989 r. w Warszawie, pochowany na cmentarzu pow\u0105skowskim;", "name": "P. In\u017c. Jan Kami\u0144ski"}], "0318": [{"description": "rezydens, zm. w 1807 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Marceli Gangorowicz"}, {"description": "rezydens, zm. w 1807 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Konrad Krupa"}, {"description": "definitor generalny, zm. w 1946 r. w Budapeszcie - W\u0119gry;", "name": "O. Julisz Besny\u00f6"}], "1126": [{"description": "wicezakrystianin, zm. w 1828 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Innocenty Wittecki"}, {"description": "brat zakonny, intradzista, opiekun jasnog\u00f3rskiej wie\u017cy, jubilat,\nzm. w 1989 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Julian Cie\u015bli\u0144ski"}, {"description": "jubilat, senior braci, by\u0142y definitor generalny, zm. w 1997 r. na\nJasnej G\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Maur O\u0142owski"}, {"description": "-\nprofesor teologii, by\u0142y Definitor Generalny Zakonu, rektor i prefekt\nkleryk\u00f3w WSD Zakonu Paulin\u00f3w, wieloletni wyk\u0142adowca teologii\npastoralnej i liturgiki  na wielu wy\u017cszych uczelniach i w\nseminariach duchownych; redaktor miesi\u0119cznika Jasna\nG\u00f3ra, wsp\u00f3\u0142organizator i przewodnik\nSka\u0142ecznej Pieszej Pielgrzymki z Krakowa na Jasna G\u00f3r\u0119. Zmar\u0142 w\nszpitalu im. Dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego w Cz\u0119stochowie w 2015 r.\nPochowany na cmentarzu \u015aw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Szczepan Zachariasz Jab\u0142o\u0144ski"}], "0412": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1822 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Hilarion Bobrowski"}, {"description": "podprzeor, zm. w 1825 r. w Wieruszowie;", "name": "O. Eliasz Kuszy\u0144ski"}, {"description": "ordynariusz diecezji P\u00e9cs, dobrodziej Zakonu, konfrater, zm. w 1994\nr. w P\u00e9cs \u2013 W\u0119gry;", "name": "Ks. Bp Josef Cserh\u00e1ti"}], "0731": [{"description": "brat zakonny, by\u0142y administrator w Kamensku w Chorwacji i by\u0142y\nDefinitor generalny, zmar\u0142 na Jasnej G\u00f3rze w 2007 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "Br. Wawrzyniec Bednarz"}], "0906": [{"description": "kleryk, zm. w 1940 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "Br. Karol Ma\u0107kiewicz"}], "0818": [{"description": "rezydens, zm. w 1800 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Bart\u0142omiej Kordelowicz"}, {"description": "Ojciec Prowincji, zm. w 1849 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Klemens Slezi\u0144ski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1857 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Baltazar Komoniecki"}, {"description": "by\u0142y misjonarz w Brazylii, dekorator, tw\u00f3rca znanej szopki\njasnog\u00f3rskiej, zm. nagle w 2001 r. na Jasnej G\u00f3rze, pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Anio\u0142 Jask\u00f3\u0142a"}, {"description": "pra\u0142at, przyjaciel i dobrodziej Sanktuarium Matki Bo\u017cej\nCz\u0119stochowskiej w Doylestown, konfrater, zmar\u0142 w 2015 roku,\npochowany na cmentarzu \u015bw. Krzy\u017ca w Mays Landing, New Jersey;", "name": "Ks. Joseph P. Herron"}], "0921": [{"description": "eksprzeor w Wielgom\u0142ynach, zm. w 1867 r. w K\u0142obucku;", "name": "O. Grzegorz Pasiewicz"}, {"description": "biskup polowy, konfrater, zm. w 1964\u00a0r. w Rzymie, pochowany na\nMonte Cassino \u2013 W\u0142ochy;", "name": "Ks. Abp J\u00f3zef Gawlina"}, {"description": "by\u0142y Definitor generalny, przeor warszawski i jasnog\u00f3rski, prefekt\nKsi\u0119\u017cy Biskup\u00f3w, zmar\u0142 na Jasnej G\u00f3rze w 2004 r., pochowany na\ncmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Efrem J\u00f3zef Osiad\u0142y"}], "0114": [{"description": "brat zakonny, zm. w 1989 r. w Cz\u0119stochowie, pochowany na cmentarzu\n\u015bw. Rocha;", "name": "Br. Henryk Mitura"}], "1208": [{"description": "ojciec prowincji, zm. w 1823 r. w Pi\u0144czowie;", "name": "O. January Lgocki"}, {"description": "doktor teologii, eksprowincja\u0142, zm. w 1868 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Eustachy Hawelski"}, {"description": "sekretarz Zakonu, zm. w 1869 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jerzy Mickiewicz"}, {"description": "by\u0142y przeor klasztoru w Brdowie i na Ska\u0142ce, wieloletni\nadministrator i ksi\u0119gowy konwentu jasnog\u00f3rskiego, ceniony\nspowiednik nowicjuszy, si\u00f3str zakonnych i kap\u0142an\u00f3w, przewodnik\ngrup niemieckoj\u0119zycznych, zmar\u0142 w szpitalu na Tysi\u0105cleciu w\nCz\u0119stochowie w 2010 r., pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha;", "name": "O. Wincenty Cykowski"}], "0609": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Prowincji, zm. w 1833 r. u \u015bw. Barbary;", "name": "O. Teodor Parowicz"}, {"description": "rezydens, zm. w 1848 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Prosper Ryska"}, {"description": "doktor teologii, profesor, utopi\u0142 si\u0119 w stawie w Gnaszynie w 1862\nr., pochowany na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Andrzej Muszy\u0144ski"}], "0714": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1800 r. w Topolnie;", "name": "O. Wojciech Koz\u0142owski"}, {"description": "rezydens, zm. w 1828 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Antoni St\u0105nka"}, {"description": "proboszcz, zm. w 1876 r. w Konopnicy;", "name": "O. Erazm Przytulski"}], "0804": [{"description": "kaznodzieja, zm. w 1876 r. na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. Jacek Ludwikiewicz"}, {"description": "przeor \u2013 ostatni przeor w Konopiskach, zm. w 1891 r. na Jasnej\nG\u00f3rze;", "name": "O. Teodor Mochalski"}], "0101": [{"description": "korepetytor, zm. w 1803 r.  na Jasnej G\u00f3rze;", "name": "O. \u0141ukasz Dorosi\u0144ski"}, {"description": "proboszcz, zm. w 1843 r. w W\u0119glowcu;", "name": "O. Jan \u017buli\u0144ski"}, {"description": "by\u0142y definitor generalny, by\u0142y kustosz i przeor jasnog\u00f3rski,\njubilat \u017cycia zakonnego i kap\u0142a\u0144stwa, zm. w 2001 r. na Jasnej\nG\u00f3rze, pochowany na cmentarzu \u015bw. Rocha w Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Teofil Krauze"}, {"description": "konfrater, geodeta, zmar\u0142 w 2008 roku w Cz\u0119stochowie, pochowany na\ncmentarzu w Cz\u0119stochowie na Lisi\u0144cu;", "name": "Eugeniusz Hetma\u0144ski"}], "0330": [{"description": "doktor teologii, Ojciec Zakonu, zm. w 1829 r. w Starej Cz\u0119stochowie;", "name": "O. Eugeniusz Lachowski"}, {"description": "mecenas, radca prawny klasztoru jasnog\u00f3rskiego, konfrater, zm. w\n1990 r. w Poznaniu;", "name": "P. Henryk Jesse"}]}