{"0901": [{"name": "P. Marcin Zygmuntowicz", "description": "Direktor der Br\u00fcder, verstorben im Jahre 1846 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Bogdanowicz", "description": "verstorben im Kampf in Pi\u0142sudy (bei Kowno) im Jahre 1863;"}, {"name": "Br. Jan Mlostek", "description": "Ordensbruder, Pf\u00f6rtner, verstorben im Jahre 1966 in Le\u015bni\u00f3w\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Gerard Dokt\u00f3r", "description": "Ordensbruder, Jubilar, Mesner, verstorben im Jahre 1976 in\nJasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa\n\u2013 Polen;"}], "0902": [{"name": "Pfr. Bonawentura Metler", "description": "Kanonikus von Kalisz, Pfarrer in Parzymiechy, Astronom,\nConfrater, get\u00f6tet im Jahre 1939\u00a0in Jaworzno, begraben in\nParzymiechy \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Palemon Tomaszak", "description": "Ordensbruder, langj\u00e4hriger Mesner, Gr\u00fcnder und Leiter des\n\u201eJasna-G\u00f3ra-Kiosks\u201c, Jubilar, verstorben im Jahre 1989, begraben\nauf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0903": [{"name": "Br. Zygmunt Trawi\u0144ski", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1863 im Kampf bei\nLel\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0904": [{"name": "P. Czes\u0142aw Scotti", "description": "apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1801 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0905": [{"name": "P.\u00a0Rafa\u0142 Psarski", "description": "Doktor der Theologie, apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben\nim Jahre 1801 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Tadeusz Dionizy\n\u0141ukaszuk", "description": "Theologieprofessor, ehemaliger Generaldefinitor des Ordens,\nPrior in Ska\u0142ka, Dozent der Dogmatik an der P\u00e4pstlichen\nTheologischen Akademie in Krakau, Dozent im Priesterseminar Ska\u0142ka\nsowie an einigen Hoch\u00adschulen und in mehreren sonstigen\nPriester\u00adseminaren. Begraben auf dem Rakowicki-Friedhof in\nKrakau;"}], "0906": [{"name": "Br. Karol Ma\u0107kiewicz", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1940 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}], "0907": [{"name": "O. W\u0142adys\u0142aw Bohosiewicz", "description": "Redemptorist, Confrater, ehemaliger Apostolischer Visitator\ndes Ordens, verstorben im Jahre 1942 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0908": [{"name": "P. Cyryl Gieczy\u0144ski", "description": "verstorben im Jahre 1866 in Niegowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Leszczy\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Resident, verstorben im Jahre 1867 in\nWarszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Rafa\u0142 Kawczy\u0144ski", "description": "Vorgesetzter der Pauliner in Schweden und Pfarradministrator,\nehemaliger Prior in Rom und Generalprokurator des Ordens, verstorben\nim Jahre 1982 in Kalmar \u2013 Schweden;"}], "0909": [{"name": "P. Urban Ozgiewicz", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1834 in G\u0142og\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ambro\u017cy Gruszczy\u0144ski", "description": "Prior und Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1834 in\nWierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0910": [{"name": "P. Samuel Sznarski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1806 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Teodor Miernikiewicz", "description": "ehemaliger Provinzial, verstorben im Jahre 1870 im Kloster der\nhl. Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Cezary Godel", "description": "Ordensbruder, Infirmarius, verstorben im Jahre 2000 im\nKrankenhaus, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa\n\u2013 Polen;"}], "0911": [{"name": "P. Honorat Marcinkiewicz", "description": "ehemaliger Novizenmeister, Prior von Le\u015bni\u00f3w und\nGeneralsekret\u00e4r, langj\u00e4hriger Archivar von Jasna G\u00f3ra, verstorben\nim Jahre 1994 in  Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl.\nRochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0912": [{"name": "H.\u00a0H. Bischof Alfred\nAbramowicz", "description": "Weihbischof von Chicago, Confrater, verstorben im Jahre 1999\nin den USA, begraben in Chicago USA;"}], "0913": [{"name": "P. Benedykt Wejnerowski", "description": "Professor, Doktor der Theologie, verstorben im Jahre 1836 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0914": [{"name": "P. Augustyn Kwapi\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1818 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "Leon \u015aliwi\u0144ski", "description": "Confrater, inniger Verehrer der Mutter Gottes von Jasna G\u00f3ra,\nverstorben im Jahre 1999 in Benarajate bei Malaga \u2013 Spanien;"}], "0915": [{"name": "Pfr. Wincenty Kowalski", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1829 in Kalisz \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Chryzolog Szarzy\u0144ski", "description": "Beichtvater, verstorben im Jahre 1895 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Dionizy Mossonyi", "description": "Kanonikus von P\u00e9cs, Confrater, verstorben im Jahre 1948 in\nUngarn;"}], "0916": [{"name": "P. Walerian Barski", "description": "Beichtvater der Novizen, verstorben im Jahre 1952 in Le\u015bni\u00f3w\n\u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Antoni\nPaw\u0142owski", "description": "Bischof\nvon W\u0142oc\u0142awek, Confrater, verstorben im Jahre 1968 in W\u0142oc\u0142awek \u2013\nPolen;"}], "0917": [{"name": "P. Placyd Koczergowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1802 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H.\nKard. Humberto\nS. Medeiros", "description": "Erzbischof von Boston, Confrater, verstorben im Jahre 1983,\nbegraben in Boston \u2013 USA;"}], "0918": [{"name": "P. Eleuteriusz Miechowicz", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1807 in Maluszyna \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Marian Za\u0142\u0119cki", "description": "Mariologe, ehemaliger Prior in Doylestown, Novizenmeister,\nProvinzdefinitor in USA, eifriger Marienverehrer, verstorben 2006,\nbegraben auf dem Friedhof in Doylestown;"}], "0919": [{"name": "Br. Tomasz Boczy\u0144ski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1890 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Kajetan Raczy\u0144ski", "description": "Generalprokurator, ehemaliger Prior von Jasna G\u00f3ra und Rom,\nund ehemaliger Generalvikar des Ordens, verstorben im Jahre 1961 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0920": [{"name": "P. Melchior Markiewicz", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1890 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}], "0921": [{"name": "P.\u00a0Grzegorz Pasiewicz", "description": "ehemaliger Prior von Wielgom\u0142yny, verstorben im Jahre 1867 in\nK\u0142obuck \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Erzbischof J\u00f3zef\nGawlina", "description": "Milit\u00e4rbischof, Confrater, verstorben im Jahre 1964\u00a0in\nRom, begraben in Monte Cassino \u2013 Italien;"}, {"name": "P.\u00a0Efrem Osiad\u0142y", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, Prior in Warschau und Jasna G\u00f3ra,\nverstorben im Jahre 2004 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof\ndes hl. Rochus in Cz\u0119stochowa;"}], "0922": [{"name": "Wawrzyniec W\u0119clewicz", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1989 in Stockholm \u2013 Schweden;"}, {"name": "Br. Teodor W\u0142adys\u0142aw\nNowak", "description": "Ordensbruder, Elektriker, zust\u00e4ndig f\u00fcr die\nBeschallungsanlage in Jasna G\u00f3ra, verstorben 2004, begraben auf dem\nFriedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa;"}], "0923": [{"name": "P. Ubaldus Klocek", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1837 in \u017bmigr\u00f3d \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wies\u0142aw Bogusz", "description": "verstorben im Jahre 1987 w\u00e4hrend der Vorbereitung zur hl.\nMesse in Le\u015bni\u00f3w, begraben auf dem Friedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}], "0924": [{"name": "H. H. Bischof Franciszek\nJop", "description": "Bischof\nvon Opole, Confrater, verstorben im Jahre 1976;"}], "0925": [{"name": "P. Jacek Wyrzykowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1828 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Remigiusz Wiechulski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1843 im Kloster der hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Euzebiusz Porubski", "description": "Professor der Philosophie, verstorben im Jahre 1856 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0926": [{"name": "Br. January Wittecki", "description": "Chormitglied, verstorben im Jahre 1813 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen ;"}, {"name": "P. Mateusz Wysocki", "description": "Pfarrer, Confrater, verstorben im Jahre 1875 in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}, {"name": "Bischof Jan Mazur", "description": "Bischof Emeritus in Siedlce, gro\u00dfer Verehrer der Mutter\nGottes von Le\u015bni\u00f3w, Confrater, verstorben im Jahre 2008 in Siedlce;"}], "0927": [{"name": "P. Mateusz Mazurkiewicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1829 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Stanis\u0142aw Tymowski", "description": "k\u00f6niglicher Burgvogt, Senator, Gutsbesitzer in Kobiele,\nverstorben und begraben im Jahre 1829 in Kobiele \u2013 Polen;"}], "0928": [{"name": "P. Ksawery Nowakowski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1813 in Konopnica \u2013 Polen"}, {"name": "Br. Celestyn Rogalski", "description": "Diakon, verstorben im Jahre 1858 in Kielce \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Lucjan\nBernacki", "description": "Weihbischof von Gniezno, Confrater, verstorben im Jahre 1975\nin Rom, begraben in Gniezno \u2013 Polen;"}, {"name": "Wilhelm Pongratz", "description": "Doktor der Medizin, Confrater, verstorben im Jahre 1990 in\nMoosburg;"}], "0929": [{"name": "P. Florentyn \u0141akota", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1873 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Henryk Klimesz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1882 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Norbert Motylewski", "description": "dreimaliger Prior von Jasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 1943 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0930": [{"name": "P. Celestyn Skradzi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1847 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Czes\u0142aw Ciszek", "description": "Priesteramtskandidat, im Jahre 1985 t\u00f6dlich verungl\u00fcckt bei\neinem Autounfall auf der Fahrt nach Kalwaria Zebrzydowska, begraben\nauf dem Friedhof in Piekosz\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0501": [{"name": "P. Zygmunt Frasunkiewicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1819 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Salezy Misiewicz", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1831 in Kozieg\u0142\u00f3wki \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Kalasanty Mi\u0119tuszewski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1831 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Albert Ma\u0144ka", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1884 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0502": [{"name": "Bischof Henryk Kossowski", "description": "Confrater, Weihbischof im Bistum P\u0142ock und Kujawy-Kalisz,\nverstorben in Warschau im Jahre 1903, begraben im Dom von W\u0142oc\u0142awek\n(Leslau)."}], "0503": [{"name": "P. Teofil Stecki", "description": "verstorben im Jahre 1901 im Kloster des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0505": [{"name": "P. Paulin Szaniawski", "description": "Prediger, Beichtvater, verstorben im Jahre 1805 in Wierusz\u00f3w\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P. Bruno Or\u0119bski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1805 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Andrzej Bielicki", "description": "Neupriester, verstorben im Jahre 2001 in Ska\u0142ka, begraben auf\ndem Rakowicki-Friedhof in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0506": [{"name": "P.\nChryzostom Krasnostawski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1833\nin Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Kazimierz\nKowalski", "description": "Bischof\nvon Che\u0142m, Confrater, verstorben im Jahre 1972 im Krankenhaus in\nCz\u0119stochowa, begraben in Pelplin \u2013 Polen;"}], "0508": [{"name": "Prof. Dr. Dr. Kornel\nWeso\u0142owski", "description": "Professor an Warschauer Technischer Hochschule, Confrater,\nverstorben im Jahre 1976 in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Jacek \u0141\u0119ski", "description": "langj\u00e4hriger Zeremoniar, Kantor und Seelsorger der\nKirchench\u00f6re von Jasna G\u00f3ra; verstorben im Jahre 2011 im\nKrankenhaus der Barherzigen Br\u00fcder in \u0141\u00f3d\u017a; begraben auf die\nFriedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0509": [{"name": "P. Apolinary Mas\u0142owski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1830 in Wierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Aleksy \u0141uczaj", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1937 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Henryk\nPrze\u017adziecki", "description": "Bischof von Podlasie, Wohlt\u00e4ter des Ordens, verstorben im\nJahre 1939 in Ortel Kr\u00f3lewski \u2013 Polen;"}, {"name": "Frau Zofia Weso\u0142owska", "description": "Schwester von Pfr.\u00a0Ignacy Suber, aufgenommen in die\nOrdens-Confraternit\u00e4t am 3.\u00a0August 1964, verstorben 1969;"}], "0511": [{"name": "P. Eustachy Skibi\u0144ski", "description": "Generaldefinitor und Prior, verstorben im Jahre 1825 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Augustyn J\u0119drzejczyk", "description": "ehemaliger Generaldefinitor und Generalvikar \u2013 Leiter des\nOrdens 1942-46, Kunstmaler, Jubilar, verstorben im Jahre 1952 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0512": [{"name": "P. Edmunt Pokrzywnicki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1808 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0513": [{"name": "P. Justyn Prawdowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1875 im Kloster der hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Leon Opo\u0144ski", "description": "Mitglied des Augustinerordens, Prior von Wielu\u0144, Jubilar,\nverstorben im Jahre 1911 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Piotr Kubicki", "description": "Ordensbruder \u2013 Novize, verstorben im Jahre 1965\u00a0in\nLe\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}], "0514": [{"name": "P. Chryzostom\nKrzemieniecki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1803 im Kloster der hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0lic.\u00a0Gabriel\nLorenc", "description": "ehemaliger\nGeneralprokurator beim Apostolischen Stuhl und Quasi-Provinzial von\nAmerika, im Jahre 1991 bei einem Autounfall t\u00f6dlich verungl\u00fcckt,\nbegraben auf dem Friedhof in Doylestown \u2013 USA;"}], "0515": [{"name": "P. Cyryl \u017bernicki", "description": "Prior,\nehemaliger Generalvikar der Provinz und viermaliger Prior von Jasna\nG\u00f3ra, verstorben im Jahre 1806 in \u0141\u0119czeszyce \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Augustyn Stefaniak", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1862 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Arseniusz Tomczak", "description": "Ordensbruder, Schneider, verstorben im Jahre 1950 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0516": [{"name": "P. Wawrzyniec Ko\u015bcielecki", "description": "Kantor und Betreuer der Ch\u00f6re von Jasna G\u00f3ra, ehemaliger\nGeneralvikar und Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1984 im\nKrankenhaus in Warszawa, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa;"}, {"name": "P. Piotr Stanoszek", "description": "Jubilar, verstorben im Alter von 104 Jahren im Jahre 1996 in\nWierusz\u00f3w, begraben auf dem Friedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}], "0518": [{"name": "P. Jerzy Micze\u0144ski", "description": "Generaldefinitor und Prior, verstorben im Jahre 1810 in\nWarszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "Emil Kiszb\u00e1n", "description": "Historiker der Ordensgeschichte, Confrater, verstorben im\nJahre 1976 in Budapest \u2013 Ungarn;"}, {"name": "P. Anzelm Radwa\u0144ski", "description": "Prior von Le\u015bni\u00f3w, ehemaliger Generaldefinitor, ehemaliger\nNovizenmeister und Prior von Jasna G\u00f3ra und von Warszawa, pl\u00f6tzlich\nverstorben im Beichtstuhl im Jahre 1986, begraben auf dem Friedhof in\n\u017barki \u2013 Polen;"}], "0519": [{"name": "Br. Ireneusz Kie\u0142ek", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 2000 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof in \u0141\u0119czeszyce \u2013 Polen;"}], "0520": [{"name": "P. Stanis\u0142aw Dyrczy\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1813 in Dzierzkowice \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Erzbischof Juliusz\nZichy", "description": "Erzbischof von Colocsa, Gr\u00fcnder und Betreuer des Klosters in P\u00e9cs,\nConfrater, verstorben im Jahre 1942 in Colocsa \u2013 Ungarn;"}], "0521": [{"name": "P. Amandus Raszkiewicz", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1812 in Beszowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Edmund Krynicki", "description": "erster Pfarrer in Bachled\u00f3wka und Erbauer der Kirche der\nMutter Gottes von Cz\u0119stochowa, ehemaliger Generalprokurator von\nJasna G\u00f3ra und von Krakau, verstorben im Jahre 1989 im Krankenhaus\nin Zakopane, begraben auf dem Friedhof in Bachled\u00f3wka \u2013 Polen;"}], "0522": [{"name": "P. Julian Kowalski", "description": "Professor, verstorben im Jahre 1801 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Stanis\u0142aw Zdebel", "description": "Pr\u00e4lat, Oblate, Confrater, verstorben im Jahre 1965\u00a0in\nEasthampton \u2013 USA;"}, {"name": "Br. Modest Sosnowski", "description": "Ordensbruder, Nachtw\u00e4chter von Jasna G\u00f3ra, verstorben im\nJahre 1978, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0523": [{"name": "P. Zygfryd Kramarczyk", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1819 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Karol Wypi\u00f3r", "description": "Beichtvater, verstorben im Jahre 1993 im Krankenhaus in Cz\u0119stochowa,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0524": [{"name": "P. Kilian Herberski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1813 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Tobiasz Za\u0142uski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1813 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Urban Nowakowski", "description": "Mesner, verstorben im Jahre 1844 in Le\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}], "0525": [{"name": "P. Eufrosius Lewczuk", "description": "verstorben im Jahre 1887 im Kloster des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Wac\u0142aw Trejdosiewicz", "description": "Anwalt des Bisch. Konsistoriums von Warszawa, Confrater,\nverstorben im Jahre 1944\u00a0in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Salezy Zaborowski", "description": "Ordensbruder, F\u00fchrer und Betreuer der Pilger in Le\u015bna\nPodlaska, Mitglied des Hausrates, verstorben im Jahre 1986, begraben\nauf dem Friedhof in Le\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof W\u0142adys\u0142aw\nJ\u0119druszuk", "description": "Bischof\nvon Drohiczyn, Confrater, verstorben im Jahre 1994 in Soko\u0142\u00f3w\nPodlaski, begraben in Drohiczyn \u2013 Polen;"}], "0526": [{"name": "Br. Bonifacy Gryczy\u0144ski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1875 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "0527": [{"name": "P. Ignacy Rosi\u0144ski", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1887 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0528": [{"name": "P.\u00a0Tadeusz\nStod\u00f3\u0142kiewicz", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1828 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H.\nKard. Stefan\nWyszy\u0144ski", "description": "Erzbischof von Warschau und Gnesen, Primas von Polen,\nConfrater und Betreuer des Ordens, inniger Verehrer der Mutter Gottes\nvon Jasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 1981 am Hochfest Christi\nHimmelfahrt;"}, {"name": "P.\u00a0Augustyn \u0141azur", "description": "Rector Ecclesiae in Bachled\u00f3wka, Vorgesetzter in Opor\u00f3w,\nPrior im Noviziat Kittanning, Gr\u00fcnder der australischen\nOrdens\u00adprovinz, Novizen-Beichtvater der in Le\u015bni\u00f3w, verstorben\nin Bi\u0142goraj im Jahre 2015, begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus\nin Cz\u0119stochowa (Tschstochau);"}], "0529": [{"name": "Br. Urban Os\u00f3bka", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1946 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}], "0401": [{"name": "P. Damazy Kornecki", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1812 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Zawisza", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1831 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Samuel Szalikowski", "description": "Kooperator, verstorben im Jahre 1832 in Paj\u0119czno \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stefan Franciszek \u00c1cs", "description": "t\u00f6dlich verungl\u00fcckt im Jahre 1951, verfolgt durch den\nStaatssicherheitsdienst, begraben in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0402": [{"name": "P. Remigiusz Toborowicz", "description": "Subprior, langj\u00e4hriger Kustos der Basilika von Jasna G\u00f3ra,\nIntradist in Tschenstochau, verstorben im Jahre 1983 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0403": [{"name": "P. Jakub Piotrowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1817 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Sebastian Bieniewski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1831 in Bia\u0142a \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Jacek Tyminiecki", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1842 in \u017buraw \u2013 Polen;"}], "0404": [{"name": "H. H. Bischof Zbigniew\nKraszewski", "description": ""}], "0405": [{"name": "P. Marcin D\u017awigalski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1822 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Prof. Janusz Zi\u00f3\u0142kowski", "description": "Minister, Berater des Staats\u00adpr\u00e4sidenten von Polen,\nConfrater, verstorben im Jahre 2000, begraben in Pozna\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Serafin \u0141ukasik", "description": "ehemaliger Rektor des Priesterseminars, Dozent, Jubilar,\nverstorben im Jahre 2003 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof\ndes hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0406": [{"name": "Pfr. Salezy Szymanowski", "description": "Priester, Novize, verstorben im Jahre 1919\u00a0in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Kazimierz Kaczmarczyk", "description": "Archivar, hoch angesehen wegen der Verdienste f\u00fcr das\nKloster-Archiv von Jasna G\u00f3ra, Confrater, verstorben im Jahre 1966\nin Pozna\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "Elem\u00e9r Ronasz\u00e9ki", "description": "Buchhalter des Klosters von P\u00e9cs, Confrater, verstorben im\nJahre 2000, begraben in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0407": [{"name": "P. Czes\u0142aw Kulawi\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1825 in Le\u015bna \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wojciech Krupi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1932 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0408": [{"name": "P. Augustyn T\u0119gob\u00f3rski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1800 in \u0141\u0119czeszyce \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wincenty Parczy\u0144ski", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1856 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Bernard Rzepczy\u0144ski", "description": "Pater-Senior, verstorben im Jahre 1880 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0409": [{"name": "P. Romuald Dziemiadowicz", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1919 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Mateusz Machnik", "description": "Novize, Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1953 im\nKrankenhaus in Cz\u0119stochowa, begraben in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Mateusz Kry\u015b", "description": "Ordensbruder, Senior der Br\u00fcder, Jubilar, Buchbinder,\nverstorben im Jahre 1986, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Honoriusz Syguda", "description": "ehemaliger Prior von Le\u015bni\u00f3w und \u0141\u0119czeszyce, verstorben im\nJahre 2001, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0410": [{"name": "Herr Boles\u0142aw Sadowicz", "description": "Arzt, Confrater, verstorben im Jahre 1941 in Grodzisk\nMazowiecki \u2013 Polen;"}, {"name": "Herr Szymon Kaznowski", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1963 in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0411": [{"name": "Pfr. Hipolit Czerchalski", "description": "Kanonikus von Kalisz, Propst von Niedo\u015bpielin, verstorben im\nJahre 1846 in Niedo\u015bpielin \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Dominik Zienkowski", "description": "ehemaliger Prior von Ska\u0142ka und Jasna G\u00f3ra, verstorben im\nJahre 1968 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0412": [{"name": "P. Hilarion Bobrowski", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1822 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Eliasz Kuszy\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1825 in Wierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Josef\nCserh\u00e1ti", "description": "Bischof\nvon P\u00e9cs, Wohlt\u00e4ter des Ordens, Confrater, verstorben im Jahre 1994\nin P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0414": [{"name": "P.\u00a0Tomasz Fr\u0105czek", "description": "Novizen-Beichtvater, ehemaliger, lang\u00adj\u00e4hriger Generalsekret\u00e4r,\nverstorben im Jahre 1962\u00a0in Le\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}, {"name": "S. E. Kard. Francis George", "description": "\u2013 Konfrater und Oblate, Erzbischof von Portland und Chicago,\nwurde als \u201eder Ratzinger Amerikas\u201c genannt, Vorsitzender der\nBischofs\u00adkonferenz von USA, Mitglied von einigen Apostolischen\nKongregationen beim Heiligen Stuhl; verstorben im Jahre 2015,\nbegraben auf dem Allerheiligen-Friedhof zu Chicago."}], "0415": [{"name": "P. Romuald Pietrzykowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1830 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Egidiusz Uchwat", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1847 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0418": [{"name": "Herr J\u00f3zef Elsner", "description": "Professor der Warschauer Universit\u00e4t und Musikakademie,\nKomponist, Confrater, verstorben im Jahre 1854 in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "Apostolischer Protonotar\nWiktor Dudzi\u0144ski", "description": "Domkapitu\u00adlar in \u0141\u00f3d\u017a,\nConfrater, verstorben im Jahre 2005, begraben auf dem Alten Friedhof\nin \u0141\u00f3d\u017a in der Domkapitel-Krypta;"}], "0419": [{"name": "P. August Bielawski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1816 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Innocenty Burchaci\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1868 in Przystajnia \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Micha\u0142 Feldman", "description": "bene meritus, Generaldefinitor, Betreuer des\nRefektoriums und langj\u00e4hriger Mesner in den Kl\u00f6stern in Warschau\nund Jasna G\u00f3ra, langj\u00e4hriger Teil\u00adnehmer der Warschauer\nFu\u00df\u00adwallfahrt, verstor\u00adben im Jahre 1985 im Krankenhaus in\nPiekary \u015al\u0105skie, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H.\nBischof Antun Bogeti\u0107", "description": "Altbischof von Pore\u010d und Pula,\nConfrater, verstorben im\nJahre 2017, begraben in Premantura;"}], "0421": [{"name": "P. Rajmund Chylicki", "description": "ehemaliger Provinzial, verstorben im Jahre 1831 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "H.\u00a0H.\u00a0Pr\u00e4lat\nAdam Byd\u0142o\u0144", "description": "Confrater, Milit\u00e4rseelsorger in der\nMarine. Verstorben 2001 in Philadelphia, begraben auf dem Friedhof in\nDoylestown."}, {"name": "Bf. William Murray", "description": "Bischof emeritus von Wollongong in Australien, Wohlt\u00e4ter des\nOrdens, Confrater, verstorben im Jahre 2013, begraben in der\nFan-Xaver-Kathedrale zu Wollongong."}], "0422": [{"name": "P. Alojzy Simonowicz", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1803 in Beszowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Konstanty Pytlarski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1820 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Leopold Werczy\u0144ski", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1871 in Wierzchy \u2013 Polen;"}], "0423": [{"name": "P. Rajmund Holewi\u0144ski", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1869 in  Radomsko \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Romuald K\u0142aczy\u0144ski", "description": "verhaftet aufgrund seiner Predigt in Jasna G\u00f3ra, gestorben an\nunmenschlichen Bedingungen im Konzentrationslager Dachau im Jahre\n1942;"}], "0424": [{"name": "P. Cyprian Palka", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1819 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wac\u0142aw Panecki", "description": "Doktor der Theologie, Provinz-Vikar, Prior, verstorben im\nJahre 1860 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Alojzy Wrzalik", "description": "Pater Ordinis, Generaloberer, verstorben im Jahre 1957\nim Krankenhaus in Krak\u00f3w, begraben in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0425": [{"name": "P. Kanty Gali\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1813 in Beszowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Herr Edward M\u0105kosza", "description": "Musikprofessor, hoch geachteter Wohlt\u00e4ter f\u00fcr Jasna G\u00f3ra,\nConfrater, verstorben im Jahre 1974 in Cz\u0119stochowa, begraben auf dem\nFriedhof Cz\u0119stochowa-Kule \u2013 Polen;"}], "0426": [{"name": "P. Tyburcy Por\u0119bi\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1808 im Kloster der hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Franciszek \u2013 P.\nJakub Chwedoruk", "description": "Kanonikus des Kapitels von Siedlce, Oblate, verstorben im\nJahre 1989 in Siedlce \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Mieczys\u0142aw Wojszko", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1992 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. W\u0142adys\u0142aw Bro\u017cek", "description": "Ordensbruder, Jubilar, langj\u00e4hriger Schneider, verstorben im\nJahre 1997 im Parkitka-Krankenhaus, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0427": [{"name": "Br. Eugeniusz Ptak", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1941 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}], "0428": [{"name": "P. Bruno D\u0142ugo\u0144ski", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1827 in Mied\u017ano \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ignacy Szurek", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1957 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0429": [{"name": "P. Krzysztof Kotnis", "description": "ehemaliger Novizenmeister und Prior von Ska\u0142ka, langj\u00e4hriger\nTeilnehmer der Warschauer Fu\u00dfwallfahrt, Beichtvater, verstorben im\nJahre 1997 im Krankenhaus in Warszawa, begraben auf dem\nS\u0142u\u017cewiec-Friedhof in Warszawa \u2013 Polen;"}], "0430": [{"name": "P. Gerard Mierzy\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Generaldefinitor, verstorben im Jahre\n1810 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Firmianus Ostrowski", "description": "Provinzvikar, verstorben im Jahre 1815 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. J\u00f3zef Kiedrzynowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1830 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Walerian\nRuszkowski", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1892 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Wiktor Rechci\u0144ski", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1968 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Rufin Abramek", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Generaldefinitor, Prior von\nJasna G\u00f3ra, erster Leiter der Monatsschrift \u201eJasna G\u00f3ra\u201d,\nehemaliger Studentenseelsorger, verstorben im Jahre 1990\u00a0in\nWarszawa, begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0801": [{"name": "Br.\u00a0Pachomiusz\nZakrzewski", "description": "Ordensbruder, Jubilar, verstorben im Jahre\n2003 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Janusz Witowski", "description": "ehemaliger Administrator in Le\u015bna Podlaska und Pfarrer in Korelicze,\nMissionar in Wei\u00dfrussland; verstorben im Krankenhaus Bia\u0142a Podlaska\nim Jahre 2010; begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in\nCz\u0119stochowa;"}, {"name": "Br. Micha\u0142 Malon", "description": "zeitlicher Profess, verstorben im Jahre 2012 unter\ntragischen Umst\u00e4nden, begraben in der Heimatpfarrei in Kattowitz;"}], "0802": [{"name": "Kardinal\nFranciszek Macharski", "description": "Metropolit, Altbischof von Krakau, Confrater,\nverstorben im Jahre 2016, begraben im Krakauer Dom zu Wawel;"}], "0803": [{"name": "P.\u00a0Augustyn Bekesz", "description": "Doktor der Theologie, Professor, verstorben im Jahre 1811 in\nLe\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Wolski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1824 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Franciszek Salezy", "description": "ermordet (geh\u00e4ngt) durch die ungarischen Sicherheits-Dienste\nim Jahre 1951 in Budapest \u2013 Ungarn;"}, {"name": "Br. Franciszek Julian Olah", "description": "verstorben im Jahre 1989 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem\nFriedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Szymon Krzy\u017cewski", "description": "Senior der Br\u00fcder, verstorben im Jahre 1993 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H.\u00a0Bf. J\u00f3zef\nRozwadowski", "description": "Di\u00f6zesanbischof von \u0141\u00f3d\u017a, Konfrater, verstorben im Jahre\n1996 in \u0141\u00f3d\u017a"}], "0804": [{"name": "P. Jacek Ludwikiewicz", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1876 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Teodor Mochalski", "description": "Prior, letzter Prior in Konopiska, verstorben im Jahre 1891 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0805": [{"name": "P.\u00a0Janusz Witowski", "description": "ehemaliger Prokurator in Le\u015bna Podlaska, Pfarrer in\nKorelicze, Missionar in Wei\u00dfrussland, verstorben im Krankenhaus\nBia\u0142a Podlaska im Jahre 2010, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}, {"name": "P.\u00a0Stanis\u0142aw\nBanasiuk", "description": "\u00d6konom\ndes Klosters in Le\u015bni\u00f3w, Katechet in Brd\u00f3w und Le\u015bna Podlaska,\nlangj\u00e4hriger F\u00fchrer von Jasna G\u00f3ra f\u00fcr englischsprachige\nPilgergruppen, verstorben im Jahre 2015 im Krankenhaus von\nTschenstochau; begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in\nTschenstochau."}], "0806": [{"name": "Br. B\u0142a\u017cej Stafaniuk", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1987, begraben in Iwonicz\nZdr\u00f3j \u2013 Polen;"}], "0807": [{"name": "Br. Pachomiusz Piecek", "description": "Novize, Ordensbruder, verstorben im Jahre 1920\u00a0in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Prof. Vargha G\u00e9za", "description": "Konfrater, verstorben im Jahre 1983 in Budapest \u2013 Ungarn;"}, {"name": "P.\u00a0Emanuel Kochan", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1988, begraben auf dem Friedhof\ndes hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0808": [{"name": "Micha\u0142 Pelczar", "description": "Professor f\u00fcr Latein, Direktor des Kordecki-Gymnasiums,\nKonfrater, verstorben im Jahre 1965 in Krak\u00f3w, begraben in Nowy S\u0105cz\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P. Dominik Krzysztof\n\u0141uszczek", "description": "Kunsthistoriker, verstorben im Jahre 1994, begraben auf dem\nFriedhof in Warszawa-S\u0142u\u017cewiec bei der Pfarrei der hl.\u00a0Katharina\n\u2013 Polen;"}], "0810": [{"name": "P. Innocenty Wietrzyk", "description": "Subprior und Kaplan in Brd\u00f3w, verstorben im Jahre 1981 im\nKrankenhaus in Konin, begraben auf dem Friedhof in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Barnaba Finc", "description": "Ordensbruder, Koch, Jubilar, verstorben im Jahre 1999 in Jasna\nG\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}], "0811": [{"name": "P. Hadrian Nycz", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1880 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Dr. J\u00f3zef \u015awi\u0119cicki", "description": "Historiker, Publizist, Konfrater, verstorben im Jahre 1999,\nbegraben auf dem Rakowicki-Friedhof in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0812": [{"name": "Pawe\u0142 Holz", "description": "Architekt, Mitglied der Marianischen Sodaliz, Konfrater,\nverstorben im Jahre 1944 in Warszawa \u2013 Polen;"}], "0813": [{"name": "P. Polikarp Kuczkowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1908 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Erzbischof Antoni\nBaraniak", "description": "Metropolit von Posen, Konfrater, verstorben im Jahre 1977,\nbegraben im Dom von Posen;"}], "0815": [{"name": "P. Melchior Bejmanowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1902 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. J\u00f3zef Jodel", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1910 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0816": [{"name": "P. Kajetan D\u0119bi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1802 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ignacy W\u0119\u017cyk", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1805 in Topolno \u2013 Polen;"}, {"name": "Franciszek Chaberek", "description": "(Br. Zenon), Novize, t\u00f6dlich verungl\u00fcckt, verstorben im\nJahre 1989 in Cieszyn \u2013 Polen;"}], "0817": [{"name": "P. Remigiusz Filowski", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1881 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Dr. Vigh Gyula", "description": "Pilgerf\u00fchrer f\u00fcr polnische Gruppen in Budapest und Umgebung,\nKonfrater, verstorben im Jahre 1979 in Budapest \u2013 Ungarn;"}], "0818": [{"name": "P. Bart\u0142omiej Kordelowicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1800 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Klemens Slezi\u0144ski", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1849 in Stara\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Baltazar Komoniecki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1857 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Anio\u0142 Jasku\u0142a", "description": "ehemaliger Missionar in Brasilien, Dekorateur, Gr\u00fcnder der ber\u00fchmten\nWeihnachtskrippe von Jasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 2001 in Jasna\nG\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Prl.\u00a0Joseph\nP.\u00a0Herron", "description": "Confrater, Wohlt\u00e4ter des Wallfahrtsortes und des\nKlosters Doylestown, verstorben im Jahre 2015;\nbegraben auf dem Heilig-Kreuz-Friedhof zu Mays Landing, New Jersey;"}], "0819": [{"name": "Br. Stefan Biczysko", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1974 in Rom \u2013 Italien;"}, {"name": "H. H. Bischof Mieczys\u0142aw\nJaworski", "description": "Weihbischof von Kielce, Konfrater, verstorben im Jahre 2001,\nbegraben in Kielce \u2013 Polen;"}], "0820": [{"name": "P. Marcjan Swi\u0105tkowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1813 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Norbert Spory\u017c", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1841 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0821": [{"name": "P. Hipolit Jankowski", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1849 im Kloster der hl.\nBarbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Kapiczy\u0144ski", "description": "Mesner, verstorben im Jahre 1883 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. January Witkowski", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1909 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Wit Sawicki", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1976, begraben auf dem\nFriedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0822": [{"name": "P. Tadeusz Machczy\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1864 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Anio\u0142 Turowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 2000 in Iwonicz Zdr\u00f3j,\nbegraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}], "0824": [{"name": "P. Bart\u0142omiej Rubiszewski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1827 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Marcin Lipi\u0144ski", "description": "Pr\u00e4lat, Pfarrer der Pfarrei der hl. Hedwig in Trenton,\nKonfrater, verstorben im Jahre 1969 in den USA;"}], "0825": [{"name": "H. H. Bischof Wac\u0142aw\nSkomorucha", "description": "Weihbischof von Siedlce, Konfrater, verstorben im Jahre 2001\nin Siedlce \u2013 Polen;"}], "0826": [{"name": "P. Marcin Szyma\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1809 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0828": [{"name": "P. Aureliusz Wo\u017anicki", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1806 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Urban Porubski", "description": "Generaldefinitor und Generalsekret\u00e4r, Doktor der Theologie,\nverstorben im Jahre 1830 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Gregor Mieczys\u0142aw\nPyzik", "description": "ehemaliger\nSubprior in Tschen\u00adstochau, Pfarradministrator und Vorgesetzter\nin St.\u00a0M\u00e4rgen und in Regensburg, t\u00f6dlich verun\u00adgl\u00fcckt\ndurch Ertrinken im Jahre 2008, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Tschenstochau"}], "0829": [{"name": "P. Pius Charkowski", "description": "Prior von Konopnica, verstorben im Jahre 1854 in Konopnica \u2013\nPolen;"}, {"name": "Br.\u00a0Lambert Ocierka", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1940 in Krak\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Euzebiusz Nowak", "description": "ehemaliger Prior von Le\u015bna Podlaska, verstorben im Jahre 1951\nin Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0830": [{"name": "Br. J\u00f3zef Bidermann", "description": "Ordensbruder, G\u00e4rtner, verstorben im Jahre 1825\u00a0im\nKloster der hl.\u00a0Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Onufry Czaplicki", "description": "Priesteramtskandidat mit ewiger Profess, verstorben im Jahre\n1852 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0831": [{"name": "Br.\u00a0Rafa\u0142 Malinowski", "description": "Priesteramtskandidat im vierten Studien\u00adjahr, t\u00f6dlich\nverungl\u00fcckt bei einem Autounfall in der Slowakei im Jahre 2006;\nbegraben auf dem Friedhof in D\u0119bica;"}, {"name": "Bf. William Brennen", "description": "Bischof emeritus von Wagga Wagga in Australien, Wohlt\u00e4ter des\nOrdens, Confrater, verstorben im Jahre 2013, begraben auf dem\nErzengel\u2011Michael-Friedhof zu Wagga Wagga."}], "0301": [{"name": "P. Hieronim Roszkowski", "description": "Pr\u00e4fekt an der Fachhochschule, verstorben im Jahre 1921 in\nLe\u015bna \u2013 Polen;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Dr. Jerzy Pawlik", "description": "Betreuer der Fu\u00dfwallfahrten nach Jasna G\u00f3ra, Pilgerf\u00fchrer der\nSchlesischen Jugend\u00adwallfahrten, Confrater, verstorben im Jahre\n2009, begraben in der Familienkrypta auf dem Friedhof in\nKattowitz-J\u00f3zef\u00f3w;"}], "0302": [{"name": "P. Bonawentura Rotsch", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1810 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Dominik Cybulski", "description": "Prior, verstorben in Jahre 1820 im Le\u015bna \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Eugeniusz Nowacki", "description": "Generaldefinitor, Prior, Novizen-Meister, verstorben im Jahre\n1847 im Kloster der hl. Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Alfons J\u0119drzejewski", "description": "Generaldefinitor, Ordens- und Priesterjubilar, verstorben im\nJahre 1950 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Adalbert Schmidt", "description": "verstorben im Jahre 1961 in Budapest \u2013 Ungarn;"}, {"name": "P. Atanazy Olejniczak", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1972 im Krankenhaus in Bia\u0142a\nPodlaska, begraben in Le\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Piotr Daniel\nMiklasi\u0144ski", "description": "Propst des Domkapitels in Warschau-Praga,\ninniger Verehrer der Mutter Gottes von Le\u015bni\u00f3w, Confrater,\nverstorben im Jahre 2005, begraben auf dem Friedhof in Zawiercie;"}, {"name": "P.\u00a0Tymoteusz Hu\u0142as", "description": "ehemaliger Rector Ecclesiae in Bachled\u00f3wka, langj\u00e4hriger\nReligionslehrer in den Pauliner Pfarrstellen, ehemaliger Prokurator\nder Kloster in Le\u015bni\u00f3w, Krakau und Jasna G\u00f3ra; verstorben im Jahre\n2011 im Krankenhaus in Zabrze (Hindenburg), begraben auf dem Friedhof\ndes hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0303": [{"name": "P. Teodor Fortu\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Generalvisitator, verstorben im Jahre\n1833 in Stara Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Dydak Sierzchalski", "description": "Direktor der Ordensbr\u00fcder, verstorben im Jahre 1846 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Kard. John Kr\u00f3l", "description": "Erzbischof von Philadelphia, Confrater des Ordens und\nProtektor des Klosters in Doylestown, verstorben im Jahre 1996\u00a0in\nPhiladelphia \u2013 USA;"}], "0304": [{"name": "P. Aleksy Ciskowski", "description": "Doktor der Theologie, Vater des Ordens, ehemaliger Progeneral,\nverstorben im Jahre 1867 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Henryk Wymys\u0142owski", "description": "Confrater und Oblate, verstorben im Jahre 2000 im Krankenhaus\nin \u0141\u00f3d\u017a, begraben auf dem Friedhof in \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Radogoszcz \u2013\nPolen;"}], "0306": [{"name": "P. Walerian Szawelski", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1803 in Radzinia \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Dominik Kochanowski", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1875 in Osjak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Sr. Benigna Maria Ba\u0144ska", "description": "Pr\u00e4monstratenserin, Mitglied der Ordensconfraternit\u00e4t,\nverstorben im Jahre 1971 in Imbarmowice \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Henryk Raiter", "description": "Apostolischer Protonotar, Kustos des Domkapitels von Gnesen,\nConfrater, verstorben im Jahre 1983, begraben in Gnesen \u2013 Polen;"}], "0307": [{"name": "P. Wawrzyniec Z\u0105bkowski", "description": "verstorben im Jahre 1806  in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Daniel Dziwlikiewicz", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1875 in Krak\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Ludwik Warzybok", "description": "Lehrer-Seelsorger f\u00fcr ganz Polen, Mitarbeiter zahlreicher\nkatholischer Zeit\u00adschriften und des Senders \u201eRadio Jasna G\u00f3ra\u201c,\nConfrater, verstorben im Jahre 2015, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0309": [{"name": "P Norbert Wojtala", "description": "langj\u00e4hriger Kustos des Peregrinations-Gnadenbildes der\nMutter Gottes von Jasna G\u00f3ra, ehemaliger Prior und Pfarrer in\nOpor\u00f3w, Subprior in Warschau, Ministranten-Seelsorger in Jasna G\u00f3ra,\nMedien-Beauftragter von Jasna G\u00f3ra, verstorben im\nRydygier-Krankenhaus von Tschen\u00adsto\u00adchau, begraben auf dem\nFriedhof des hl.\u00a0Rochus."}], "0310": [{"name": "P. Eryk Zeisberger", "description": "verstorben im Jahre 1821\u00a0im Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Erazm Koz\u0142owski", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1825 in Radziej\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0311": [{"name": "H. H. Kard. Franjo Kuhari\u010d", "description": "Erzbischof von Zagreb, Confrater, verstorben im Jahre 2002 in\nZagreb \u2013 Kroatien;"}], "0312": [{"name": "P. Miko\u0142aj Zaufalski", "description": "Komendarius in Konopiska, verstorben im Jahre 1835 in Stara\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Firmianusz Rybicki", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1847 in Konopiska \u2013 Polen;"}], "0313": [{"name": "P. Hieronim Znietkiewicz", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1819 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Eliasz G\u00f3rski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1831 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "Bf. Gerard R. Ndlovu", "description": "Bischof emeritus des Bistums Umzimkulu und Eshowe in\nS\u00fcdafrika, Wohlt\u00e4ter des Ordens, Confrater, verstorben im Jahre\n2013, begraben auf dem Heilig-Kreuz-Friedhof in Emoyeni."}], "0314": [{"name": "P. Narcyz Michalski", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1892 in Sobieszyn \u2013 Polen;"}], "0315": [{"name": "P. Bazyli Kowalski", "description": "Rektor der Kirche, verstorben im Jahre 1838 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0Augustyn\nBojakowski", "description": "Ordensjubilar, langj\u00e4hriger Pf\u00f6rtner und\nSakristan in Jasna G\u00f3ra, eng befreundet mit dem Diener Gottes Primas\nStefan Kard. Wyszy\u0144ski und mit dem von Primas Wyszy\u0144ski gegr\u00fcndeten\nInsitut (Instytut Prymasowski), erster Ordensbruder als\nGeneraldefinitor, ehemaliger Prokurator im Kloster Krakau-Ska\u0142ka,\nMitbe\u00adgr\u00fcnder des Klosterladens Claromontana, verstor\u00adben\nim Jahre 2014 in der Klinik zu Danzig, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0316": [{"name": "Pfr. Stanis\u0142aw\nKotarbi\u0144ski", "description": "Kanonikus von Kielce, Confrater, verstorben im Jahre 1871\u00a0in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0318": [{"name": "P. Marceli Gangorowicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1807 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Konrad Krupa", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1807 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Julisz Besny\u00f6", "description": "Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1946 in Budapest \u2013\nUngarn;"}, {"name": "O.\u00a0Ireneusz Pompa", "description": "ehemaliger Generaldefinitor und General\u00advikar, Richter am Bisch.\nMetropolitan\u00adkonsistorium in Tschenstochau, verstorben 2007,\nbegraben auf dem Friedhof in \u017barki-Le\u015bni\u00f3w;"}], "0319": [{"name": "P. Justynian Piotrowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1801 in Le\u015bna \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H. Bischof\nFranciszek Remigiusz de Zambrzyc Zambrzycki", "description": "Bischof, verstorben im Jahre 1827 in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "J\u00f3zef Ignacy Kraszewski", "description": "Schriftsteller, Confrater, verstorben im Jahre 1887 in Genf,\nbegraben in der Krypta des Paulinerkirche in Krak\u00f3w \u2013 Ska\u0142ka \u2013\nPolen;"}, {"name": "Dr. L\u00e1szl\u00f3 Szab\u00f3", "description": "Historiker, Confrater, verstorben im Jahre 1992 in Budapest \u2013\nUngarn;"}], "0320": [{"name": "P. Primus Moszy\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1827 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Protazy Teratyn", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1838 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Erzbischof J\u00f3zef\nBilczewski", "description": "Metropolit von Lemberg, Confrater, verstorben im Jahre 1923 in\nLemberg;"}, {"name": "Pfr. Boles\u0142aw Myczka", "description": "Kanonikus, Oblate, verstorben im Jahre 2000 in Sochaczew,\nbegraben auf dem Friedhof in Koz\u0142\u00f3w Szlachecki \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H. \u00a0Pr\u00e4lat\nJohannes Koch", "description": "Confrater, Wohlt\u00e4ter des Ordens,\nverstorben im Jahre 2006, begraben in Stockholm in Schweden;"}], "0321": [{"name": "P. Andrzej Czechowicz", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Provinzial, verstorben im\nJahre 1827 in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Norbert Cza\u0142czy\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, verstorben im Jahre 1832 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P. Albin Dynarski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1849 in Le\u015bna \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ubaldy Poro\u015b", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1871 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Edward Moskal", "description": "Pr\u00e4ses der Amerikanischen Kongregation f\u00fcr Polen in Diaspora\nin den USA, Confrater und Wohlt\u00e4ter des Ordens, verstorben im Jahre\n2005, begraben auf dem Rakowiecki-Friedhof in Krakau"}], "0322": [{"name": "P. Narcyz J\u00f3zecki", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1833 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Wac\u0142aw\nWycisk", "description": "Weihbischof, Confrater, verstorben im Jahre 1984 in Opole \u2013\nPolen;"}], "0323": [{"name": "P. Gaudenty Wal\u0119cki", "description": "Doktor der Theologie, Generaldefinitor, verstorben im Jahre\n1810 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Eryk Matuszek", "description": "stellvertretender Mesner, verstorben im Jahre 1814 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Benigny Wasilewski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1832 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}], "0324": [{"name": "O. Jan Zelek", "description": "ehemaliger Prior in Le\u015bna Podlaska und Prior in Brd\u00f3w,\nverstorben im Jahre 1997, begraben auf dem Pfarrfriedhof in Brd\u00f3w;"}], "0325": [{"name": "Br. Zachariasz Jelita", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1808 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Sabatius T\u00f3th", "description": "verstorben im Jahre 1953 in Ungarn;"}, {"name": "Pfr. Henryk Bagi\u0144ski", "description": "Kanonikus, Pfarrer in \u0141apy, Confrater, verstorben im Jahre\n1956 in \u0141apy \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Jan Wiktor\nNowak", "description": "Bischof\nvon Siedlce, Confrater, verstorben im Jahre 2002 in Siedlce \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Bronis\u0142aw Matyszczyk", "description": "Gr\u00fcnder und langj\u00e4hriger Leiter der Rosenkranzfamilie von Jasna\nG\u00f3ra, ehemaliger Prior in Le\u015bni\u00f3w und Brd\u00f3w, verstorben im Jahre\n2003 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0327": [{"name": "H. H. Bischof Jerzy Stefan\nA\u0107s", "description": "Pauliner,\nWeihbischof von Eger, t\u00f6dlich verungl\u00fcckt im Jahre 1993, begraben\nin der Kathedrale von Eger \u2013 Ungarn;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Nestor Biero\u0144ski", "description": "Confrater, Publizist, verstorben im Jahre 1899 in Ma\u0142ogoszcz bei\nCh\u0119cin;"}], "0328": [{"name": "P. Alfons Majcher", "description": "Ehemaliger Prior im Ska\u0142ka, verstorben in Jahre 1922 in\nNiepo\u0142omice \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wenanty Kruszewski", "description": "Jubilar, langj\u00e4hriger Teilnehmer der Warschauer Fu\u00dfwallfahrt\n(25 Mal), von der Jugend \u201eWujciu\u201d genannt, Intradist in\nTschenstochau, verstorben im Jahre 2001 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf\ndem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0329": [{"name": "P. Leopold Czoka\u0142\u0142o", "description": "Mitglied des Ordens der Augustiner Chor-Herren, verstorben im\nJahre 1872 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0330": [{"name": "P. Eugeniusz Lachowski", "description": "Doktor der Theologie, Vater des Ordens, ehemaliger Progeneral,\nverstorben im Jahre 1829 in Stara Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Henryk Jesse", "description": "Rechtsanwalt des Klosters Jasna G\u00f3ra, Confrater, verstorben\nim Jahre 1990 in Pozna\u0144 \u2013 Polen;"}], "1201": [{"name": "P. Firmianus Zamorski", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1816 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0J\u00f3zef Go\u0142\u0119biowski", "description": "ehemaliger Vorgesetzter und Pfarrer in \u0141\u0119czeszyce\nlangj\u00e4hriger Krankenhausseelsorger und geistl. Betreuer des\nKrankendienstes in W\u0142odawa, Mitglied der\nRedaktion Studia Claromontana, verstorben im Jahre 2016 im\nHospiz W\u0142odawa, begraben auf dem Friedhof\nin W\u0142odawa;"}], "1202": [{"name": "P. Walenty Marcinkowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1835 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Wincenty Olszewicz", "description": "Generalvikar und ehemaliger Generalprokurator des Ordens,\nverstorben im Jahre 1938\u00a0in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Sabbas Franciszek T\u00f3th", "description": "t\u00f6dlich verungl\u00fcckt bei einem Autounfall im Jahre 1952 in\nP\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "1203": [{"name": "P. Leonard Dzielski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1862 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Salwator Adamczak", "description": "Mesner in der Gnadenkapelle von Jasna G\u00f3ra, verstorben im\nJahre 1981 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus\nin Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "P. January Stawiarski", "description": "ehemaliger Prior von Warszawa und Ska\u0142ka, Jubilar, verstorben\nim Jahre 1982 in Le\u015bni\u00f3w, begraben auf dem Friedhof in \u017barki \u2013\nPolen;"}], "1204": [{"name": "P. Felicjan Zagrodzki", "description": "Beichtvater der Novizen, verstorben im Jahre 1804 im Kloster\nder Hl. Barbara in Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Gordian Franke", "description": "Beichtvater der deutschsprachigen Wallfahrer, verstorben im\nJahre 1830 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Mateusz Knefli\u0144ski", "description": "ehemaliger Progeneral, Pfarrer in \u017barki, verstorben im Jahre\n1884 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Kleofas Kiwior", "description": "Ordensbruder, Jubilar, langj\u00e4hriger Landwirt in Brd\u00f3w,\nverstorben im Jahre 2016 im Betreuung\u00adszentrum Mierz\u0119cice,\nbegraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "1205": [{"name": "P. Romuald Ka\u0142uskiewicz", "description": "Mitglied des Ordens der Kamaldulenser, verstorben im Jahre\n1807 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Alfred St\u0119pniewski", "description": "Confrater, Kapellmeister, Intraden-Bl\u00e4ser, verstorben im\nJahre 2000, begraben auf dem Friedhof in Tschenstochau-Rak\u00f3w \u2013\nPolen;"}], "1207": [{"name": "Emil Balcer", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1941 in \u0141owicz \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Tadeusz\nSzwagrzyk", "description": "Weihbischof von Tschenstochau, Confrater, verstorben im Jahre\n1992 in Krak\u00f3w, begraben auf dem Friedhof in Tschenstochau-Kule \u2013\nPolen;"}], "1208": [{"name": "P.\u00a0January Lgocki", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1823 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0Eustachy Hawelski", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Provinzial, verstorben im\nJahre 1868 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Jerzy Mickiewicz", "description": "Generalsekret\u00e4r, verstorben im Jahre 1869\u00a0in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Wincenty Cykowski", "description": "ehemaliger Prior in Brd\u00f3w und Krakau, langj\u00e4hriger\nBuchhalter von Jasna G\u00f3ra, gesch\u00e4tzter Beichtvater der Novizen,\nOrdens\u00adschwestern und Priester, Fremdenf\u00fchrer f\u00fcr\ndeutschsprachige Pilgergruppen; verstorben im Jahre 2010 im\nKreiskrankenhaus in Tschen\u00adstochau, begraben auf dem Friedhof des\nhl. Rochus;"}], "1209": [{"name": "P. Bruno Dusi\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1838 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Jacek Nocu\u0144", "description": "Jubilar, ehemaliger Prior in Le\u015bni\u00f3w, Pilger\u00adf\u00fchrer f\u00fcr\nfranz\u00f6sischsprechende Wall\u00adfahrts\u00adgruppen in Tschenstochau,\nverstorben 2007 in Le\u015bni\u00f3w, begraben auf dem Pfarrfriedhof in\n\u017barki;"}], "1210": [{"name": "P. Kanty Rogalski", "description": "Professor, verstorben im Jahre 1864 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Kazimierz Sykstus\nSzafraniec", "description": "Historiker von Jasna G\u00f3ra und des Ordens, Doktor der\nTheologie, Schrift\u00adsteller, verstorben im Jahre 1982im\nKrankenhaus in Ko\u0142o, begraben auf dem Pfarrfriedhof in Brd\u00f3w \u2013\nPolen;"}], "1211": [{"name": "P. Wojciech Tysza", "description": "Beichtvater der Novizen, verstorben im Jahre 1823 im Kloster\nder Hl. Barbara in Tschenstochau \u2013 Polen;"}], "1212": [{"name": "Br. Telesfor \u015awita\u0142a", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1837 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1213": [{"name": "P. Gaudenty Stasi\u0144ski", "description": "Provinzvikar, verstorben im Jahre 1860\u00a0in Wielgom\u0142yny \u2013\nPolen;"}, {"name": "Pfr. Walenty Koz\u0142owski", "description": "Kurator in der Pfarrei Bor\u00f3wno, Confrater, verstorben im\nJahre 1885 in Bor\u00f3wno \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Ignacy Subera", "description": "Professor des kanonischen Rechtes und Prorektor von ATK,\nConfrater, verstorben im Jahre 1982 in Warschau, begraben auf dem\nPow\u0105zki-Friedhof;"}, {"name": "P.\u00a0Bronis\u0142aw Kr\u0105p", "description": "Doktor der Biblischen Wissenschaften, Prior von Ska\u0142ka\n(Felsenkirche) und Regens im Pauliner-Priesterseminar, langj\u00e4hriger\nDozent der Katechetik im Pauliner-Priesterseminar, begraben auf dem\nRakowicki-Friedhof zu Krakau."}], "1215": [{"name": "P. Eryk Nowacki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1864 im Kloster der Hl. Barbara\nin Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Hieronim Muchowicz", "description": "Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1868 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1216": [{"name": "P. Zygmunt Jaworski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1848 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Damian Nowacki", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1849 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Czes\u0142aw Sowi\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Resident, verstorben im Jahre 1849 im\nKloster der Hl.\u00a0Barbara in Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Polikarp Sawicki", "description": "Doktor f\u00fcr Kirchenrecht, verstorben im Jahre 1949 im\nKrankenhaus in Warszawa, begraben in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1217": [{"name": "Br. Fabian G\u0142owacki", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1937 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1218": [{"name": "Br. Adam Koczergowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1816 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Koloman Strzekowicz", "description": "Dekan, verstorben im Jahre 1820 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1219": [{"name": "Br. Stefan Raczy\u0144ski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1829 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Aleksandre Zi\u0119ba", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Progeneral, verstorben im\nJahre 1870 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Antoni Fornal", "description": "genannt \u201eTolek\u201c, inniger Verehrer der Muttergottes von\nJasna G\u00f3ra, Confrater, t\u00f6dlich verungl\u00fcckt im Jahre 1998 in\nSkolimowo und ebenso dort begraben;"}, {"name": "P.\u00a0Stanis\u0142aw\nKokowicz", "description": "Mitbruder\ndes Konventes in Trnava in der Slowakei, langj\u00e4hriger Seelsorger in\nKroatien, t\u00f6dlich\nverungl\u00fcckt im Jahre 2006, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus\nin Tschenstochau;"}], "1220": [{"name": "P. Atanazy Greli\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1804 in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Tihamer Vincze", "description": "Ungarn, verstorben im Jahre 1959 in Bern \u2013 Schweiz;"}, {"name": "Br. Marek Mitura", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1984 in Doylestown \u2013 USA;"}], "1221": [{"name": "P. Bonawentura Meress", "description": "Doktor der Theologie, Chronist, verstorben im Jahre 1808 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Szymon Wi\u015bniewski", "description": "Kaplan, verstorben im Jahre 1878 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1223": [{"name": "P. Kanut Langer", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1801 in G\u0142og\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Sr. Maria \u0141ukaszewska", "description": "Pr\u00e4monstratenserinnen-\u00c4btissin, Mitglied der Confraternit\u00e4t,\nverstorben im Jahre 1969 in Imbramowice \u2013 Polen;"}], "1224": [{"name": "P. Maurycy Wujs", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1841 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Miko\u0142aj Borowczyk", "description": "Novize, verstorben im Jahre 1853 im Kloster der Hl. Barbara\nin Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Witalis Mokosz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1858 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Franciszek Sowa", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1976 im Krankenhaus,\nbegraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus in Tschenstochau \u2013 Polen;"}, {"name": "Henryk Perz", "description": "Confrater, F\u00f6rderer der Warschauer Fu\u00dfwallfahrt nach Jasna\nG\u00f3ra, verstorben im Jahre 2012 in Lubicz\u00f3w, begraben auf dem\nPfarrfriedhof in Stare Bibice bei Warschau;"}], "1225": [{"name": "P. Dominik Dunin", "description": "Kantor, verstorben im Jahre 1832 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Tadeusz Benda", "description": "Milit\u00e4rseelsorger, verstorben im Jahre 1841 in R\u0119dziny \u2013\nPolen;"}, {"name": "H.\u00a0H. Erzbischof\nBronis\u0142aw D\u0105browski", "description": "langj\u00e4hriger Sekret\u00e4r der polnischen Bischofskonferenz,\nConfrater, verstorben im Jahre 1997 in Warszawa, begraben auf dem\nPow\u0105zki-Friedhof;"}, {"name": "P. Cyprian Kubik", "description": "Jubilar, ehemaliger Generalprokurator und Pfarrer in Moch\u00f3w,\nerster Pfarrer in Satan\u00f3w \u2013 Ukraine, verstorben im Jahre 1999 im\nKrankenhaus, begraben auf dem Friedhof des Hl.\u00a0Rochus\nin Tschenstochau \u2013 Polen;"}], "1227": [{"name": "P. Andrzej Jawornicki", "description": "Doktor der Theologie, Resident, verstorben im Jahre 1800 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Stefan Wach", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1923 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Adam Piecuch", "description": "ehemaliger Generalsekret\u00e4r, Prior und Regens des\nPriesterseminars von Ska\u0142ka, Dozent von Griechisch und Latein im\nPriesterseminar Ska\u0142ka sowie im Theologischen Institut von\nTschensto\u00adchau, langj\u00e4hriger Jugendseelsorger in Jasna G\u00f3ra,\nPresbyter im Neokatechumenat, verstorben im Kloster Warschau,\nbegraben auf dem S\u0142u\u017cewiec-Friedhof zu Warschau \u2013 Polen;"}], "1228": [{"name": "P. Nikolaus Homonnay", "description": "Jubilar, verstorben 1998, begraben auf dem Friedhof in Marianosztra\nin Ungarn;"}], "1229": [{"name": "P.\u00a0Bonawentura\nGawe\u0142czyk", "description": "Kustos,\nGeneraldefionitor, Kaplan, verstorben im Jahre 1909 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0Nikolaus Homonnay", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1998, begraben auf dem Friedhof in\nMarianosztra in Ungarn;"}, {"name": "Marian Kaznowski", "description": "Confrater, langj\u00e4hriger Pilgerf\u00fchrer der Polnischen Kaufmannschaft,\nSportler (Speedway\u00adfahrer), Stadtrat in Tschenstochau, zust\u00e4ndig\nf\u00fcr Sportangelegenheiten; verstorben im Jahre 2009, begraben auf dem\nFriedhof des hl. Rochus;"}], "1230": [{"name": "P. Robert Potocki", "description": "Doktor der Theologie, Resident, verstorben im Jahre 1887\u00a0in\nWieprz \u2013 Polen;"}], "1231": [{"name": "P. Remigiusz Weso\u0142owski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1803 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Feliks Pary\u017ca", "description": "ehemaliger Provinzial, verstorben im Jahre 1834 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Zygmunt Kazimierz\nDobrzycki", "description": "Oblate,\nDirektor des Herz-Jesu-Werkes, verstorben im Jahre 1976 in Krak\u00f3w,\nbegraben auf dem Rakowicki-Friedhof in Krakau \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. J\u00f3zef Zamys\u0142owski", "description": "Ordensbruder, Jubilar, verstorben im Jahre 1988 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus in\nTschenstochau \u2013 Polen;"}], "0201": [{"name": "P. Gwalbert Bartsch", "description": "Kantor, verstorben im Jahre 1808 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Laszl\u00f3 Bolv\u00e1ry", "description": "Oblate, verstorben im Jahre 2001 in Pe\u0107s \u2013 Ungarn;"}, {"name": "Josef Franz Riester", "description": "Confrater, Pr\u00e4ses des Fatima-Apostolats, verstorben im Jahre\n2001 in Villingen;"}], "0202": [{"name": "P. \u0141ukasz R\u00e1ba", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1996 in Budapest \u2013 Ungarn;"}], "0203": [{"name": "Br. Filip \u015alusarczyk", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1926 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0W\u0142adys\u0142aw\nRadzikowski", "description": "ehemaliger Direktor des Gymnasiums und Prior in Le\u015bni\u00f3w, verstorben\nim Jahre 1962 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H. Bischof Jan\nCzerniak", "description": "Weihbischof von Gnesen, Confrater, verstorben in Jahre 1999, begraben\nin Gnesen \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Edward\nSyguda", "description": "Resident,\nverstorben im Jahre 2007 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof\ndes hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0204": [{"name": "P. Izydor Ordon", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1858 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0205": [{"name": "P. Piotr Kubarski", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Provinzial, verstorben im\nJahre 1895 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Juliusz K\u0142udziak", "description": "ehemaliger Rektor der Kirche und der Pfarrei in Bachled\u00f3wka\nund Pfarrer in Biechowo, Novizen-Beichtvater im Pauliner-Orden und in\nvielen anderen Ordensgemeinschaften, verstorben im Jahre 1992 im\nKrankenhaus, begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. L\u00e1szl\u00f3 Acz\u00e9l Zsongor", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Rektor der Felsenkirche von\nBudapest, General\u00adsekret\u00e4r der Liturgischen Gesellschaft von\nUngarn, Vorsitzender der ungarischen Katholi\u00adschen\nPfadfinder-Bewegung, unerm\u00fcdlicher Forscher der Pauliner\nOrdensgeschichte, verstorben im Jahre 2014 im Kloster Budapest,\nbegraben in der Pauliner-Krypta auf dem Friedhof in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0206": [{"name": "P. Pafnucy Dewodzki", "description": "Direktor der Druckerei, verstorben im Jahre 1842\u00a0in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Korneliusz Jamrozi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1873 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0208": [{"name": "P. Korneliusz Jemio\u0142", "description": "erster Pfarrer der Pfarrei und Wallfahrtskirche der \u201eMutter\nGottes vom Siege\u201c in Brd\u00f3w, ehemaliger Prior von Jasna G\u00f3ra,\nverstorben im Jahre 1996 im Krankenhaus in Myszk\u00f3w, begraben auf dem\nFriedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Robert S. Kaszy\u0144ski", "description": "Confrater, Wohlt\u00e4ter des Ordens, Stifter der\nRosenkranz-Stationen von Jasna G\u00f3ra, der Kirchenglocken von Ska\u0142ka,\ndes Hauptportals in Bechled\u00f3wka, Dolmetscher der\nOrdens\u00adkonstitutionen in die englische Sprache, verstorben im\nJahre 2014 in USA in seiner Einsiedelei;"}], "0209": [{"name": "Br. B\u0142a\u017cej Mardowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1940 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "Pfr. Antoni K\u0105sek", "description": "Oblate, verstorben im Jahre 1974 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Celestyn Tarka", "description": "ehemaliger Prokurator von Jasna G\u00f3ra und des Ordens,\nverstorben im Jahre 1985, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0210": [{"name": "Pfr. Franciszek\nStahlschmidt", "description": "Confrater, Pfarrer, verstorben im Jahre 1983 in Wolmirsleben;"}], "0211": [{"name": "P. Frygidian Grzesiewicz", "description": "Mitglied des Ordens der Augustiner Chor-Herren, Propst, verstorben im\nJahre 1865 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H. Bischof\nStanis\u0142aw Zdzitowiecki", "description": "Bischof von W\u0142oc\u0142awek (Leslau), Confrater, verstorben im\nJahre 1927 in W\u0142oc\u0142awek \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Antoni Toczy\u0142owski", "description": "Senior der Ordensbr\u00fcder, verstorben im Jahre 1943 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Pawe\u0142\nKubicki", "description": "Weihbischof von Sandomierz, Confrater, verstorben im Jahre\n1944 in Sandomierz, begraben in Radom \u2013 Polen;"}], "0212": [{"name": "P. Gaudenty Olkowski", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1811 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Fabian G\u0119barowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1817 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Stefan\nBare\u0142a", "description": "Bischof\nvon Cz\u0119stochowa, Confrater, Protektor von Jasna G\u00f3ra, verstorben im\nJahre 1984, begraben in der Kathedrale von Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Stanis\u0142aw Nikiel", "description": "ehemaliger Pfarrer in \u0141\u0119czeszyce, Beichtvater der Novizen,\nverstorben im Jahre 1985 im Krankenhaus in Myszk\u00f3w, begraben auf dem\nFriedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}], "0213": [{"name": "P.\u00a0Benigiusz Teyer", "description": "Generaldefinitor und Provinzsekret\u00e4r, verstorben im Jahre\n1818 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H. Bischof Teodor\nKubina", "description": "erster\nBischof von Cz\u0119stochowa, Confrater, verstorben im Jahre 1951 in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0214": [{"name": "P. Tomasz Sporzy\u0144ski", "description": "verstorben im Jahre 1814 in Galizien;"}], "0215": [{"name": "Pfr. Kazimierz Puacz", "description": "Kanonikus, Confrater, verstorben im Jahre 1918 in K\u0142obuck \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Hieronim Po\u015bpiech", "description": "ehemaliger Prior und Rektor in Krakau, Jubilar, langj\u00e4hriger\nSeelsorger und Betreuer der Wallfahrten aus Ungarn, verstorben im\nJahre 1992, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Artur Wojciech Rojek", "description": "Pr\u00e4lat, Confrater, verstorben im Jahre 1988 r. in New York \u2013\nUSA;"}], "0216": [{"name": "P. Witalis Jankowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1825 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "Zenon Stanis\u0142aw Glice", "description": "Confrater, Architekt, Pr\u00e4fekt der Marianischen Kongregation,\nverstorben im Jahre 1959 in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Idzi \u0141ojek", "description": "Ordensbruder, Jubilar, Intradist in Jasna G\u00f3ra und\nlangj\u00e4hriger Betreuer der Schatzkammer, verstorben im Jahre 1997 in\nJasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa\n\u2013 Polen;"}], "0217": [{"name": "Br. Ludwik K\u00f6nyves", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1985 in Pannonhalma \u2013\nUngarn;"}], "0218": [{"name": "Br. Makary Zalewski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1828 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "Pfr. Jan Alojzy Fiecek", "description": "Kanonikus, bisch\u00f6flicher Kommissar, Erzpriester, Confrater,\nverstorben im Jahre 1862 in Piekary \u015al\u0105skie \u2013 Polen;"}], "0219": [{"name": "P. Robert Miros\u0142aw\n\u0141ukaszuk", "description": "ehemaliger Prior und Pfarrer in Opor\u00f3w, Pressesprecher von\nJasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 2008 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf\ndem Friedhof des hl. Rochus;"}], "0220": [{"name": "P. Florian Bro\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1809 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Waldemar \u017bebrowski", "description": "verstorben im Jahre 1995 in der Kardiologie-Klinik in Zabrze,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0221": [{"name": "Br. J\u00f3zef Si\u0142akiewicz", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1968 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Daniel Koz\u0142owski", "description": "Provinzdefinitor, Stellvertreter des Friedhofsdirektors,\nverstorben im Jahre 1990 in Doylestown \u2013 USA;"}], "0222": [{"name": "P. Ambro\u017cy Schmidt", "description": "Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1809 in Krak\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Chryzolog Szarzy\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1851 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Florian Kurdy\u015b", "description": "ehemaliger Prior von Krak\u00f3w, verstorben im Jahre 1899 in\nKrak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Bogumi\u0142 Natka\u0144ski", "description": "ehemaliger Prokurator von Jasna G\u00f3ra, verstorben in Jahre 1951 im\nKrankenhaus in Otwock, begraben auf dem st\u00e4dtischen Friedhof;"}], "0223": [{"name": "P. Cyprian Cyrulski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1849 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Alojzy Bembnowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1873 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0224": [{"name": "P. Hermenegildiusz\nKudliczka", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1806 im Kloster der hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0225": [{"name": "P. Kanty Trze\u017abia\u0142owski", "description": "Resident, verstorben in Jahre 1806 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Fortunat Rosicki", "description": "Doktor der Theologie, Professor, verstorben im Jahre 1876\u00a0in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0226": [{"name": "P. Tyburcy Kne\u017aa", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1891 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0227": [{"name": "H.\u00a0H.\nDr.\u00a0B\u00e9la\u00a0Balpataki", "description": "Kanoniker, Pfarrer, Confrater, verstorben im Jahre 2014,\nbegraben auf dem Friedhof in T\u00f6r\u00f6kszentmikl\u00f3s in Ungarn;"}], "0228": [{"name": "P. Arseniusz Lubie\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1800 in Stara Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Bazyli Nowicki", "description": "Vikar, verstorben im Jahre 1875 in G\u00f3rka Pabianicka \u2013\nPolen;"}, {"name": "Br. Sylwester Bugajski", "description": "Jubilar, langj\u00e4hriger Mesner in Ska\u0142ka und in Le\u015bni\u00f3w,\nverstorben im Jahre 1993 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof\ndes hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0229": [{"name": "P. Alojzy Lazarowicz", "description": "verstorben im Jahre 1800 in \u00f6sterreichischer Gefangenschaft;"}], "1101": [{"name": "P. Barnaba Ptakowski", "description": "Generalvikar des Ordens, Kustos, verstorben im Jahre 1900\u00a0in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1102": [{"name": "Andrzej Holl\u00f3sy", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1960 in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}, {"name": "H. H. Kard. Richard\nCushing", "description": "Erzbischof\nvon Boston, Confrater, verstorben im Jahre 1970 in der USA;"}, {"name": "Tadeusz Wojno", "description": "Professor an der Warschauer Technischer Hochschule, Confrater,\nverstorben im Jahre 1971 in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ferdynand Pasternak", "description": "Professor des Kanonischen Rechts, ehemaliger Generalvikar des\nOrdens, Pr\u00e4fekt im Priesterseminar und Prior von Ska\u0142ka, verstorben\nim Jahre 1999 in Ska\u0142ka, begraben auf dem Rakowicki-Friedhof in\nKrak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. \u0141ukasz Mitura", "description": "Ordensbruder, Jubilar, langj\u00e4hriger Mesner in Doylestown,\nverstorben im Jahre 2003 in Le\u015bni\u00f3w, begraben auf dem Friedhof in\n\u017barki \u2013 Polen;"}], "1103": [{"name": "P. Tomasz Sawicki", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1808 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Gerard Machczy\u0144ski", "description": "Sozius des Progenerals, verstorben im Jahre 1855 im Kloster\nder hl. Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stefan Ferencowicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1899 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Stefan Moln\u00e1r", "description": "Kanonikus, Historiker, Pfarrer in T\u00fcrskev\u00e1r, Confrater,\nverstorben im Jahre 1983 in Ungarn;"}], "1104": [{"name": "P. Benedykt Radomski", "description": "Milit\u00e4rseelsorger, verstorben im Jahre 1900 in Dobra in\nSchlesien;"}, {"name": "Br. Paschalis Lelkes", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1981 in Ungarn;"}], "1105": [{"name": "Confratres des\nPaulinerordens,\nderen Sterbetag unbekannt ist", "description": ":"}, {"name": "Pfr. Leski", "description": "Milit\u00e4rseelsorger des Bistums Warschau;"}, {"name": "Pfr. Jungowski", "description": "Pr\u00e4lat, Kanonikus des Bistums W\u0142oc\u0142awek (Leslau);"}, {"name": "Warschauer Priester", "description": "ein namentlich unbekannter\n\n\u201eCuratus Parochiae incertae Dioecesis\u201c"}], "1106": [{"name": "Confratres des\nPaulinerordens,\nderen Sterbetag unbekannt ist", "description": ":"}, {"name": "Ludwig G\u00f3rski", "description": "Pr\u00e4ses\nvon vielen christl. Vereinen;"}, {"name": "Pfr.\u00a0Michal Even", "description": "Kanonikus, Apostolischer Gesandter f\u00fcr die Di\u00f6zese\nParis, aufgenommen in die Confraternit\u00e4t am 5. Oktober 1936;"}, {"name": "Jerzy Uzna\u0144ski", "description": "aufgenommen in die Confraternit\u00e4t am 15.\u00a0August\u00a01937,\nspendete das K\u00f6nigszepter des K\u00f6nigs Sigismund Augustus;"}, {"name": "Konrad Otto", "description": "Bankdirektor in Budapest, aufgenommen in die Confraternit\u00e4t\nim Jahre 1937;"}, {"name": "Jerzy Couturon", "description": "Direktor der Fabrik \u201eUnion Textile Cz\u0119stochovienne\u201c,\naufgenommen in die Confraternit\u00e4t im August 1939;"}], "1107": [{"name": "P. Maciej Dymczykiewicz", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1808 in Stara Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Wincenty Bakielski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1810 in Topolno \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Gerard Leksi\u0144ski", "description": "Propst, verstorben im Jahre 1848 Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Eugeniusz Tobolczyk", "description": "Provinzvikar, verstorben im Jahre 1871 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1108": [{"name": "P. Wojciech Rozumski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1872 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1109": [{"name": "P. Gabriel Knop", "description": "ehemaliger Prior von Brd\u00f3w, verstorben im Jahre 1987 im\nKrankenhaus in Cz\u0119stochowa, begraben auf dem Friedhof des hl.\nRochus;"}], "1110": [{"name": "P. Gerwazy Bie\u0144kowski", "description": "Senior, verstorben im Jahre 1855 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Grzegorz Augustyniak", "description": "Kanonikus von Kalisz, Oblate, verstorben im Jahre 1929 im\nKrankenhaus des Barmherzigen Br\u00fcder in Krakau, begraben bei der\nKirche der Mutter Gottes von den Engeln in  D\u0105browa G\u00f3rnicza \u2013\nPolen;"}], "1111": [{"name": "P. Fabian Gembarzewski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1831 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Albert Ostatek", "description": "ehemaliger Prior und Pfarrer in Le\u015bni\u00f3w, langj\u00e4hriger Leiter der\nBibliothek in Doylestown, verstorben 2004, begraben in Doylestown;"}], "1112": [{"name": "P. Kasjan Chlebek", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1874 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1113": [{"name": "P.\u00a0Jan Micha\u0142 Wolny", "description": "Dozent der Kirchenmusik, ehemaliger Pr\u00e4fekt im\nPriesterseminar Krakau, Milit\u00e4rseel\u00adsorger im Rang des\nOffiziers, Stellvertreter des Generaldekans der Polnischen Armee,\nverstorben im Jahre 2008 im Krankenhaus Bytom, begraben auf dem\nFriedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschen\u00adstochau;"}], "1115": [{"name": "Henryk Sienkiewicz", "description": "Schriftsteller, Confrater, verstorben im Jahre 1916 in Vevey \u2013\nSchweden, begraben in der Kathedrale des hl. Johannes in Warszawa;"}, {"name": "Br. Marian D\u0105browski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1965 in Le\u015bni\u00f3w;"}], "1116": [{"name": "P. Piotr Barg", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1973 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf\ndem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa;"}], "1117": [{"name": "P. Tadeusz Czarnog\u00f3rski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1815 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Adam Kaniowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1836 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Edward G\u0105sior", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 2003 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf\ndem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}], "1118": [{"name": "P. Micha\u0142 Drewniacki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1847 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1119": [{"name": "P. Franciszek Rycerzewski", "description": "Milit\u00e4rseelsorger, verstorben im Jahre 1832 in Komorniki \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Andrzej Bogumi\u0142\nPikusa", "description": "langj\u00e4hriger Missionar in Kamerun, ehemaliger\nVorgesetzter in Ayos und Belabo, stellvertretender Novizenmeister im\nNoviziat Ayos; verstorben im Krankenhaus Bertua in Kamerun im Jahre\n2015; begraben auf dem Pfarrfriedhof zu Brd\u00f3w;"}], "1120": [{"name": "P. Ludwik Andrzejowicz", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1810 in Wierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Jan Kami\u0144ski", "description": "Confrater, sehr verdient f\u00fcr die Warschauer Fu\u00dfwallfahrt,\nverstorben im Jahre 1989 in Warszawa, begraben auf dem\nPow\u0105zki-Friedhof in Warszawa \u2013 Polen;"}], "1121": [{"name": "P. Jozafat Wolski", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1802 in Wielgom\u0142yny \u2013\nPolen;"}, {"name": "Tadeusz Wojno", "description": "Professor an der Warschauer Technischer Hochschule, Confrater,\nverstorben im Jahre 1971 in Warschau;"}], "1122": [{"name": "P. Kazimierz Jasi\u0144ski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1857 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Justyn Marczewski", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1981 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf\ndem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Jan Zar\u0119ba", "description": "Bischof von W\u0142oc\u0142awek, Confrater, verstorben im Jahre 1986,\nbegraben in der Krypta in der Kathedrale von W\u0142oc\u0142awek \u2013 Polen;"}], "1123": [{"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Gliwa", "description": "ehemaliger Prior von Ska\u0142ka, verstorben im Jahre 1941 in\nOsobnica \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Franciszek Dy\u017cewski", "description": "Ehrenkanonikus von Warszawa, Administrator in \u017bbikowo,\nConfrater, verstorben im Jahre 1953 in Pruszk\u00f3w-\u017bbikowo \u2013 Polen;"}], "1124": [{"name": "P. Rafa\u0142 Borkiewicz", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1805 in Wiewiec \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Ludwik Majzner", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1818 in Wierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Marian Ma\u0142aczy\u0144ski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1862 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "1125": [{"name": "P. Kanty M\u0142ynarski", "description": "Vater der Provinz, verstorben im Jahre 1854 in Krak\u00f3w \u2013\nPolen;"}, {"name": "Frau Franciszka Kaznowska", "description": "aufgenommen in die Confrater\u00adnit\u00e4t des Paulinerordens,\nverstorben im Jahre 1971 in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Gordian J\u00f3zef S\u0142abo\u0144", "description": "Jubilar des Ordenslebens, ehemaliger Pressesprecher des Ordens und\ndes Klosters Jasna G\u00f3ra f\u00fcr die Pressestelle der polnischen\nBischofs\u00adkonferenz, Seelsorger in den Westgebieten Polens und in\nSchweden, Pilgerf\u00fchrer f\u00fcr schwedisch\u00adsprachige Gruppen,\nverstorben im Rydygier-Krankenhaus in Cz\u0119stochowa, begraben auf dem\nFriedhof des hl.\u00a0Rochus."}], "1126": [{"name": "P. Innocenty Wittecki", "description": "stellvertretender Mesner, verstorben im Jahre 1828 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Julian Cie\u015bli\u0144ski", "description": "Ordensbruder, Intraden-Bl\u00e4ser in Tschenstochau, Betreuer des\nTurms der Klosterkirche in Jasna G\u00f3ra, Jubilar, verstorben im Jahre\n1989, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}, {"name": "Br. Maur O\u0142owski", "description": "Jubilar, Senior der Br\u00fcder, ehemaliger Generaldefinitor,\nverstorben im Jahre 1997 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof\ndes hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\nSzczepan Zachariasz Jab\u0142o\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie,\nehemaliger General-Definitor des Ordens, Regens\nund Pr\u00e4fekt im Priesterseminar des Ordens, langj\u00e4hriger Dozent an\nmehreren Hochschulen und Priesterseminaren; Hauptredakteur der\nMonats\u00adzeitschrift \u201eJasna G\u00f3ra\u201c, Mitbegr\u00fcnder und Leiter\nder Fu\u00dfwallfahrt von Krakau-Ska\u0142ka nach\nTschenstochau; verstorben im\nDr.\u2011W\u0142adys\u0142aw-Biega\u0144ski-Krankenhaus\nzu Krakau; begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Tschenstochau."}], "1127": [{"name": "P. Julian Banasiak", "description": "verstorben im Jahre 1996 w\u00e4hrend der Exklaustration in\nTrenton, begraben in Doylestown \u2013 USA;"}], "1128": [{"name": "Stanis\u0142aw Malarecki", "description": "Juwelier, Confrater, verstorben im Jahre 1991 in Warszawa \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Go", "description": "Vorgesetzter und Pfarradministrator in Brd\u00f3w, fr\u00fcherer\nPr\u00e4fekt f\u00fcr die Peregrination der Kopie des Gnadenbildes von Jasna\nG\u00f3ra, Vorgesetzter und Pfarradministrator in \u0141\u0119czeszyce,\nPilgerf\u00fchrer f\u00fcr die Gruppe VI der Warschauer Fu\u00dfwallfahrt,\nverstorben im Jahre 2012 unter tragischen Umst\u00e4nden in Brd\u00f3w,\nbegraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "1129": [{"name": "P. J\u00f3zef Komuniecki", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1852 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Edward Jankowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1862 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "1130": [{"name": "P.\u00a0Emeryk Andrzej\nSziebert", "description": "im\nJahre 1979 t\u00f6dlich verungl\u00fcckt bei einem Autounfall in P\u00e9cs \u2013\nUngarn;"}], "0101": [{"name": "P. \u0141ukasz Dorosi\u0144ski", "description": "Korrepetitor, verstorben im Jahre 1803 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Jan \u017buli\u0144ski", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1843 in W\u0119glowiec \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Teofil Krauze", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, Kustos und Prior von Jasna G\u00f3ra,\nJubilar des Ordenslebens, verstorben im Jahre 2001 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Eugeniusz Hetma\u0144ski", "description": "Confrater, Vermessungs\u00adingenieur (Geod\u00e4t), verstorben\nim Jahre 2008 in Tschen\u00adstochau, begraben in Lisiniec;"}], "0103": [{"name": "P. Adolf J\u00f3zef Zagrodzki", "description": "Oblate, verstorben im Jahre 1969 in Doylestown \u2013 USA;"}, {"name": "Erzbischof Oskar Saier", "description": "Erzbischof von Freiburg, Confrater und Wohlt\u00e4ter des Ordens,\nverstorben im Jahre 2008 in Freiburg;"}], "0104": [{"name": "P. Leon Salmo\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1849 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0105": [{"name": "Br. Benedykt Karp", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, langj\u00e4hriger Infirmarius,\nverstorben im Jahre 1999 im Krankenhaus, begraben auf dem hl.\nRochus-Friedhof in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Zdzis\u0142aw Kikowski", "description": "ehemaliger Quasiprovinzial in den USA, verstorben im Jahre\n2000, begraben auf dem Friedhof in Doylestown \u2013 USA;"}], "0106": [{"name": "P. Gaspary Malinowski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1836 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0107": [{"name": "Br. J\u00f3zef Gutowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1926 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "Br. Julian Guzsalyvari", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1943 in Budapest \u2013 Ungarn;"}], "0108": [{"name": "Br. Antoni Pietrzyk", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1974 in Le\u015bni\u00f3w, begraben\nauf dem Friedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Paulin Jemio\u0142", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, Jubilar des Ordenslebens,\nPhilosophiedozent, verstorben im Jahre 1998 im Krankenhaus in Bia\u0142a\nPodlaska, begraben auf dem Friedhof in Le\u015bna Podlaska \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Kazimierz Pa\u015bnik", "description": "Jubilar, verstorben im Alter von 102 Jahren,\ngeh\u00f6rte zu den Klostergr\u00fcndern von Doylestown, langj\u00e4hriger\nKloster-Administrator , verstorben im Jahre 2016, begraben auf dem\nFriedhof in Doylestown;"}], "0109": [{"name": "P. Gaspary Wojciechowski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1801 in Dzietrzniki \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Miko\u0142aj Sieradzki", "description": "Kantor, verstorben im Jahre 1852 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0110": [{"name": "P. Hilarion Szufranowicz", "description": "Doktor der Theologie, Vater des Ordens, ehemaliger\nGeneralvikar der Polnischen Provinz, verstorben im Jahre 1831 in\nStara Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Grzegorz Sucha\u0144ski", "description": "Propst, verstorben im Jahre 1856 in Pi\u0144cz\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Podemski", "description": "Doktor der Theologie, Prediger, verstorben im Jahre 1857 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0111": [{"name": "P. Wenanty Banachowski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1805 in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Damazy Melcherski", "description": "Generaldefinitor, verstorben in Jahre 1843\u00a0im Stara\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0112": [{"name": "Br. Pawe\u0142 Stachura", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 2002 in Le\u015bni\u00f3w, begraben\nauf dem Friedhof in \u017barki \u2013 Polen;"}], "0113": [{"name": "Br. Antoni Sipos", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1939 in Erd\u00f6telek \u2013\nUngarn;"}], "0114": [{"name": "Br. Henryk Mitura", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1989 in Cz\u0119stochowa,\nbegraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0115": [{"name": "P. Albin Noco\u0144", "description": "Jubilar des Ordenslebens, verstorben im Jahre 2003 in Jasna\nG\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}], "0116": [{"name": "P. Chrysologus Trafarski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1809 in Topolno - Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Benedykt Swita\u0142a", "description": "ehemaliger Prior in G\u0142og\u00f3w, verstorben im Jahre 1833 in\nSchlesien;"}, {"name": "P.\u00a0Piotr Markiewicz", "description": "ehemaliger Generaloberer, Doktor der Theologie, Jubilar,\nSenior, Vater des Ordens, verstorben im Jahre 1961 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P.\u00a0Micha\u0142 Zembrzuski", "description": "Jubilar des Ordenslebens, Senior, Erbauer der Kirche\nSt.\u00a0Emmerich in P\u00e9cs, Gr\u00fcnder des amerikanischen Cz\u0119stochowa,\nverstorben im Jahre 2003, begraben auf dem Friedhof in Doylestown \u2013\nUSA;"}, {"name": "Br.\u00a0Cezary Gotkowicz", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 2007, begraben auf dem\nHeimatfriedhof in D\u0105br\u00f3wka Nag\u00f3rna"}], "0119": [{"name": "P. Barnaba Kuchinka", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1849 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Herman \u015alazyk", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Pr\u00e4fekt, Spiritual und\nTheologiedozent im Priesterseminar in Krakau, verstorben im Jahre\n2003, begraben auf dem Rakowicki-Friedhof in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0120": [{"name": "P. Anzelm K\u00f6nig", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1810 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Damian K\u0142ossowicz", "description": "Doktor der Theologie, Provinzial, verstorben im Jahre 1835 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Leopold Bergman", "description": "ehemalige Kantor, verstorben im Jahre 1852 in Niegowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Tarsycjusz Edward Noco\u0144.", "description": ""}, {"name": "Pfr.Pawe\u0142\nPrzybylski", "description": "Pr\u00e4lat,\nPfarrer in der Pfarrei der Barmherzigen Mutter Gottes von Ostra Brama\nin Bristol, England, Confrater, begraben in der Familienkrypta auf\ndem Heilig-Kreuz-Friedhof In Gnesen;"}], "0121": [{"name": "P. Mateusz Luboje\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Vater des Ordens, ehemaliger Progeneral,\nverstorben im Jahre 1815 in Dzietrzniki \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Wojciech Salamon", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 2002 in Krak\u00f3w,\nbegraben auf dem Friedhof in Ostr\u00f3w Mazowiecki \u2013 Polen;"}], "0122": [{"name": "Br. Dydak Turi", "description": "Ordensbruder, Jubilar, verstorben im Jahre 2007 in Doylestown\nin USA, begraben in Doylestown;"}], "0123": [{"name": "P. Chryzostom Zieli\u0144ski", "description": "stellvertretender Novizenmeister, verstorben im Jahre 1827 im Kloster\nder hl. Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Erzbischof Josef Kard.\nGlemp", "description": "Warschauer\nErzbischof em., Primas von Polen, Confrater, verstorben im Jahre\n2013, begraben in der Bischofskrypta im Warschauer Dom;"}], "0125": [{"name": "P. Gwalbert Bielan", "description": "Apostolischer P\u00f6nitentiar, verstorben im Jahre 1866 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof Antoni\nAdamiuk", "description": "Weihbischof von Opeln, Confrater, verstorben im Jahre 2000 begraben\nin G\u00f3ra \u015bw. Anny \u2013 Polen;"}], "0126": [{"name": "P. Maciej Cichocki", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1852 in Schlesien;"}], "0127": [{"name": "P. Czes\u0142aw Harwozi\u0144ski", "description": "Novizenmeister, verstorben im Jahre 1907 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0129": [{"name": "Br. Nickolaus Kurz\u0105tkowski", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1809 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "Br. Gabriel Izak", "description": "Ordensbruder, geachteter Elektriker, verstorben im Jahre\n1957\u00a0in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Stefan Ro\u017cej", "description": "langj\u00e4hriger Spiritual und Pr\u00e4fekt, Dozent der Polonistik\nund der Ordensgeschichte im Priester\u00adseminar Krakau-Ska\u0142ka, \u00fcber\n30 Jahre lang t\u00e4tig im Evangelisierungswerk des Neokate\u00adchumenats,\nverstorben im Jahre 2015 im Josef-Dietel-Krankenhaus zu Krakau,\nbegraben auf dem Friedhof von Le\u015bni\u00f3w-\u017barki;"}, {"name": "Bf. Stanis\u0142aw Padewski\nOFMCap", "description": "Altbischof der Di\u00f6zese\nCharkiw-Saporischschja (Diecezja Char\u00adkowsko-Zaporoska),\nConfrater, verstoben im Jahre 2017,\nbegraben auf dem Kapuziner-Friedhof in\nS\u0119dzisz\u00f3w Ma\u0142opolski;"}], "0130": [{"name": "P. January Oliwi\u0144ski", "description": "Milit\u00e4rseelsorger, verstorben im Jahre 1824 in Rawa \u2013\nPolen;"}, {"name": "Prl. Witold Andrzejewski", "description": "Pfarrer und Eherenkanoniker des Domkapitels von Gorz\u00f3w Wielkopolski.\nArbeiterseelsorger von Solidarno\u015b\u0107, Pilgerf\u00fchrer der\nFu\u00dfwallfahrt nach Tschesntochau, Confrater, verstorben im Jahre\n2015, begraben auf dem Friedhof von Gorz\u00f3w Wielkopolski."}], "0131": [{"name": "Pfr. Roman Branik", "description": "Confrater, verstorben im Jahre 1921 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Julius Pfeiffer", "description": "Rechtsberater, Unterstaatssekret\u00e4r, Betreuer der\nFelsenkirche, ermordet im Jahre 1945 in Budapest \u2013 Ungarn;"}], "1001": [{"name": "P. Anio\u0142 Bobczy\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1836 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Marek Smeja", "description": "Gr\u00fcnder der Paulinerniederlassung in Korelicze in\nWei\u00dfrussland, Pfarrer in Korelicze, Mir und Woro\u0144cza, Erbauer des\nPfarrhofes in Korelicze, verungl\u00fcckt bei einem Autounfall im Jahre\n2006, begraben auf dem Friedhof in Brd\u00f3w;"}], "1002": [{"name": "P. Pius Prze\u017adziecki", "description": "ehemaliger Prior von Ska\u0142ka, Jubilar, zweimaliger\nGeneraloberer, verstorben im Jahre 1942 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Stanis\u0142aw Sypek", "description": "Confrater, Apostolischer Protonotar, Pfarrer in St.\u00a0Adalbert in\nHyde Park (Boston), verstorben im Jahre 2011, begraben auf dem\nSt.\u00a0Michael-Friedhof zu Boston in den USA;"}], "1004": [{"name": "P. Roman \u017bychli\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1810 in Topolno \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Metody W\u0105troba", "description": "Ordensbruder, Jubilar, langj\u00e4hriger Mesner und Mitglied des\nKonventrates in Le\u015bna Podlaska, verstorben im Jahre 1985 im\nKrankenhaus in Siedlce, begraben auf dem Friedhof in Le\u015bna Podlaska\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Boles\u0142aw \u017bynda", "description": "Buchh\u00e4ndler, Verleger, Bibliograf, Confrater, verstorben im\nJahre 1988 in Pozna\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "W\u0142adys\u0142aw Poraj\nBiernacki", "description": "Ingenieur in den USA, verstorben in Warschau im Jahre 1995,\nbegraben auf dem Friedhof der Mutter Gottes von Tschenstochau in\nDoylestown in den USA;"}], "1005": [{"name": "P. Augustyn Wojciech\nGy\u00e9ressy", "description": "Doktor\nder Theologie, Kunsthistoriker, Schriftsteller, Kunstmaler und\nMusiker, verstorben im Jahre 1986 in Budapest \u2013 Ungarn;"}], "1006": [{"name": "P. Mansfret Rowecki", "description": "Bibliothekar, verstorben im Jahre 1884 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1007": [{"name": "P. Anastazy Raacz", "description": "Beichtvater, verstorben im Jahre 1863 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Franciszek Pluci\u0144ski", "description": "Novizenmeister, verstorben im Jahre 1882 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Emeryk Franciszek\nKov\u00e1ts", "description": "ermordet\nim Jahre 1958 durch die AVH-Dienste in Gencsap\u00e1ti \u2013 Ungarn;"}, {"name": "P. Ludwik Nowak", "description": "Dozent und Spiritual im Priesterseminar, ehemaliger\nGeneraloberer (1957-63) und Prokurator beim Apostolischen Stuhl,\nehemaliger Rektor des Priesterseminars und Prior von Warszawa,\nLe\u015bni\u00f3w und Rom, verstorben im Jahre 1986 in Ska\u0142ka, begraben auf\ndem Rakowicki-Friedhof in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Bischof Adam \u015amigielski", "description": "Di\u00f6zesanbischof in Sosnowiec, Confrater, verstorben im Jahre\n2008, begraben in Sosnowiec;"}], "1008": [{"name": "P. Serafin Matusiak", "description": "Professor, verstorben im Jahre 1846 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Gabriel \u0141abowski", "description": "Senior der Patres, verstorben im Jahre 1866 in Czelad\u017a \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Eligiusz Czes\u0142aw\nSzyma\u0144ski", "description": "verstorben im Jahre 1987 w\u00e4hrend der Exklaustration in den\nUSA bei einem Autounfall, nach der Ein\u00e4scherung wurde die Urne auf\ndem Friedhof in Bedlno bei \u017bychlina beigesetzt;"}, {"name": "Pr\u00e4lat Zdzis\u0142aw\nPeszkowski", "description": "Confrater, Jubilar des Ordenslebens, Seelsorger der\nHinterbliebenen von Katy\u0144, verstorben im Jahre 2007, begraben in der\nKrypta der Kirche der G\u00f6ttlichen Vorsehung in Warschau;"}], "1009": [{"name": "P. Szymon Kr\u00f3likowski", "description": "Mitglied des Ordens der Augustiner Chor-Herren, verstorben im\nJahre 1887 im Kloster des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "1011": [{"name": "P. Nepomucen Parczy\u0144ski", "description": "Generaldefinitor, Provinzsekret\u00e4r, Doktor der Theologie und\nPhilosophie, Chronist, verstorben im Jahre 1846 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1012": [{"name": "P. Bazyli K\u0142odzi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1804 in Le\u015bna Podlaska \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Euzebiusz Rejman", "description": "ehemaliger Generaloberer, verstorben im Jahre 1927 in Rom \u2013\nItalien;"}, {"name": "P. Stanis\u0142aw Nowak", "description": "bene meritus, Jubilar, ehemaliger Novizenmeister,\nehemaliger Prior von Jasna G\u00f3ra und Doylestown, verstorben im Jahre\n1974 in Kittanning \u2013 USA;"}], "1013": [{"name": "P. Micha\u0142 Zygmuntowski", "description": "Beichtvater der Novizen, verstorben im Jahre 1802 im Kloster\nder hl. Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "1015": [{"name": "Marian Machura", "description": "Confrater, \u00fcberragender Kirchenmusiker, Leiter der Schola und\nDozent im Priesterseminar Krakau Ska\u0142ka,\nverstorben im Jahre 2016 in Krakau, begraben auf dem Friedhof Tyniec;"}], "1016": [{"name": "P. Justyn Welo\u0144ski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1915 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wies\u0142aw Jan Bochenek", "description": "Pfarrer, ehemaliger Prior in Mainburg und Todtmoos, verstorben\nim Jahre 1999, begraben auf dem Friedhof in Todtmoos;"}, {"name": "P. Damian Sikorski", "description": "ehemaliger Prior von Opor\u00f3w und Generalsekret\u00e4r, verstorben\nim Jahre 2002 in Gniezno, begraben auf dem Friedhof in Biechowo \u2013\nPolen;"}], "1018": [{"name": "P. Pius Lipka", "description": "Doktor der Theologie, Provinzsekret\u00e4r, verstorben im Jahre\n1820 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Konstanty Kotlarz", "description": "Senior der Patres, verstorben im Jahre 1861 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Marceli \u017bytko", "description": "Mitglied des Ordens der Augustiner Chor-Herren, verstorben im\nJahre 1884 im Kloster des hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "1019": [{"name": "H. H.\nKard. Jan\nBaptysta Scytowski", "description": "Erzbischof von Gran (Ostrzychom bzw. Esztergom), Primas von\nUngarn, Wohlt\u00e4ter des Ordens, verstorben im Jahre 1866 in Ostrzyhom\n\u2013 Ungarn;"}], "1021": [{"name": "P. Korneliusz Tomaszewski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1803 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Felicjan Szczerbi\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1865 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1022": [{"name": "P. Piotr Dr\u0105\u017ckiewicz", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1812 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H.\nKard. August\nHlond", "description": "Erzbischof\nvon Gniezno und Warszawa, Primas von Polen, F\u00f6rderer des Ordens,\nverstorben im Jahre 1948 in Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "L\u00e1szlo Sandor Szabo", "description": "Historiker, Confrater, verstorben im Jahre 1978\u00a0in\nBudapest \u2013 Ungarn;"}], "1023": [{"name": "Br. Sergiusz Grzesiak", "description": "Ordensjubilar (44 Professjahre), G\u00e4rtner und Organist in\nLe\u015bni\u00f3w, verstorben und begraben in Wierusz\u00f3w \u2013 Polen;"}], "1024": [{"name": "P. Kapistran Zakrzewski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1808 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Wawrzyniec Kubaczek", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Prior, verstorben im Jahre\n1891 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1025": [{"name": "P. Klemens Izdebski", "description": "Resident, Jubilar, ehemaliger Prior von Jasna G\u00f3ra und\nSka\u0142ka, verstorben im Jahre 1967 bei einem Autounfall, begraben in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1026": [{"name": "P. Urban Wiedorn", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1810 in G\u0142og\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Roman Perkowski", "description": "Magister der Theologie, verstorben im Jahre 1936 im\nKrankenhaus in Warszawa, begraben in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "1027": [{"name": "P. \u0141ukasz Brondzo", "description": "Vikar und Kustos, verstorben im Jahre 1904 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "1029": [{"name": "P. Antoni Kulesza", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1864 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "P. \u0141ukasz Grz\u0105dzielski", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Provinzial, verstorben im\nJahre 1866 im Kloster der hl. Barbara in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "1030": [{"name": "P. Emeryk Mszczonowski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1802 in G\u0142og\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Frau Weso\u0142owska", "description": "Mutter von Pfr. Ignacy Suber, aufgenommen in die\nConfraternit\u00e4t des Paulinerordens am 3.\u00a0August 1964; verstorben\nim Jahre 1968;"}], "0701": [{"name": "P. Fortunat Ko\u015bcielski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1847 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0702": [{"name": "P. Edward Janowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1859 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Mi\u015bkiewicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1862 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr.\u00a0Kazimierz\n\u0141awniczak", "description": "Pr\u00e4lat,\nConfrater, verstorben 1964 in USA;"}, {"name": "P. Ludwik Koz\u00e1ri", "description": "ehemaliger Gefangner des kommunistischen Regimes, verstorben\nim Jahre 1997 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des\nHl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0704": [{"name": "P. Jan G\u00f3tkowski", "description": "Vater des Ordens, ehemaliger Progeneral, Doktor der Theologie,\nverstorben im Jahre 1841 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Romuald Kwiecie\u0144", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, Mesner in Jasna G\u00f3ra, verstorben\nim Jahre 1996, begraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus\nin  Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0705": [{"name": "Br. Gerwazy Klimecki", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1802 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Gyula Gy\u00f6rk\u00f6s", "description": "verstorben im Jahre 2000 im Krankenhaus in Vac, begraben in\nMarianosztra \u2013 Ungarn;"}], "0706": [{"name": "H. H.\nBischof Zdzis\u0142aw Goli\u0144ski", "description": "Bischof von Cz\u0119stochowa, Confrater,\nverstorben im Jahre 1963 in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Chryzostom Szewczyk", "description": "verstorben im Jahre 1985, begraben in Doylestown \u2013 USA;"}], "0707": [{"name": "P. Kajetan Fluderski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1844 im Kloster der Hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0708": [{"name": "P. Kajetan Kami\u0144ski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1803 in Opor\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Julian Nowakowski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1861 in Jasna G\u00f3ra;"}, {"name": "Pfr. Johannes Mrochen", "description": "Mitbegr\u00fcnder des Klosters in Mainburg, Confrater, verstorben\nim Jahre 1997 in Gebrontshausen;"}], "0709": [{"name": "Br. Gaspary Lenik", "description": "Subdiakon, verstorben im Jahre 1848 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0710": [{"name": "P. Patrycjusz Kucharski", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1815 in \u0141\u0119czeszyce \u2013 Polen;"}], "0711": [{"name": "Br. Miko\u0142aj Szymczak", "description": "Ordensbruder, verstorben im Jahre 1973 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des Hl.\u00a0Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Andrzej Skowronek", "description": "ehemaliger Prior und Pfarrer in Biechowo, ehem. Subprior\nin Le\u015bna Podlaska, Exerzitienleiter. Verstorben 2009 in \u017barki\nLetnisko, begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in\nTschenstochau;"}], "0712": [{"name": "Br. Wojciech Terlecki", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1898 in Jasna G\u00f3ra;"}, {"name": "Pfr. Piotr Wa\u015bkiewicz", "description": "Pr\u00e4lat, Confrater, verstorben im Jahre 1939 im Kloster des\nHl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "H.\u00a0H.\u00a0Pr\u00e4lat\nHenryk Jankowski", "description": "Confrater, Seelsorger der Arbeitergewerkschaft \u201eSolidarno\u015b\u0107\u201d,\nWohlt\u00e4ter und Freund des Ordens und des Klosters Jasna G\u00f3ra;\nverstorben im Jahre 2010, begraben in der Kirche der hl.\u00a0Brigitte\nin Danzig;"}, {"name": "Erzbischof\nZygmunt Zimowski", "description": "Di\u00f6zesanbischof von Radom, Vorsitzender des\nP\u00e4pstlichen Rates f\u00fcr die Pastoral im Krankendienst, Confrater,\nverstorben im Jahre 2016, begraben im Dom von Radom;"}], "0713": [{"name": "P. Ptolomeusz Naborski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1819 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Rafa\u0142 Chwi\u0142owicz", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1869 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0714": [{"name": "P. Wojciech Koz\u0142owski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1800 in Topolno \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Antoni St\u0105nka", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1828 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Erazm Przytulski", "description": "Pfarrer, verstorben im Jahre 1876 in Konopnica \u2013 Polen;"}], "0715": [{"name": "P. Florian Frukacz", "description": "Senior der Patres, verstorben im Jahre 1835 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "0717": [{"name": "P. Konrad Janusz Komor", "description": "Vorgesetzter und Pfarrer in Breslau, ehemaliger\nBerufungsbeauftragte, Pr\u00e4fekt im Postulat f\u00fcr Ordensbr\u00fcder in\n\u0141uk\u0119cin, verstorben 2005 in Breslau, begraben auf dem Friedhof des\nhl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa;"}], "0718": [{"name": "P. J\u00f3zef Jask\u00f3\u0142owski", "description": "Doktor der Philosophie, ehemaliger Generalsekret\u00e4r, Jubilar,\nverstorben im Jahre 1989, begraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0719": [{"name": "P. Bart\u0142omiej Kaimski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1877 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Eugeniusz Csell\u00e1r", "description": "Mitglied des Generalrates, im Jahre 1959 t\u00f6dlich verungl\u00fcckt bei\neinem Autounfall in Doylestown \u2013 USA;"}], "0720": [{"name": "P. Kilian Karwacki", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1816 in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Ciepli\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1930 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0721": [{"name": "Br. Zenon Pawlina", "description": "Ordensbruder, Mesner, Intraden-Bl\u00e4ser in Tschenstochau,\nPf\u00f6rtner, verstorben im Jahre 1978 in Jasna G\u00f3ra, begraben auf dem\nFriedhof des Hl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0722": [{"name": "P. Koloman Galambos", "description": "ehemaliger Prior von P\u00e9cs, verstorben im Jahre 1950\u00a0in\nP\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0724": [{"name": "P. Pawe\u0142 Skorupski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1803 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Bonifacy Buttler", "description": "Senior der Br\u00fcder, Schneider, verstorben im Jahre 1827 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Pfr. Juliusz Kol\u00e1sz", "description": "Kanonikus, Confrater, verstorben im Jahre 1991 in P\u00e9cs \u2013\nUngarn;"}], "0725": [{"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Nici\u0144ski", "description": "stellvertretender Mesner, verstorben im Jahre 1804 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0726": [{"name": "P. Fulgencjusz Kiedrzy\u0144ski", "description": "Novizen-Beichtvater, verstorben im Jahre 1828 im Kloster der\nHl.\u00a0Barbara in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0727": [{"name": "P. Witalis Jaryna", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1820 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0728": [{"name": "P. Benedykt Mi\u0142kowski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1861 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0729": [{"name": "Br. Marcin Aleksandrowicz", "description": "Priesteramtskandidat, verstorben im Jahre 1859 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Bronis\u0142aw Hofman", "description": "bene meritus, Ordensbruder, Tischler, verstorben im\nJahre 1985 in der H\u00e4matologie-Klinik in Warszawa, begraben auf dem\nFriedhof des Hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "Jan\nKulczyk", "description": "Confrater,\nWirtschaftsunternehmer, Inhaber des Kulczyk Holding und Kulczyk\nInvestments, Wohlt\u00e4ter des Klosters von Jasna G\u00f3ra,; verstorben\n2015 in Wien, begraben auf dem Je\u017cycki-Friedhof\nzu Posen;"}], "0731": [{"name": "Br.\u00a0Warzyniec Bednarz", "description": "Ordensbruder, ehemaliger Administrator in Kamensko in\nKroatien, ehemaliger Generaldefinitor, versterben 2007 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0601": [{"name": "P.\u00a0Marcin Jasi\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Progeneral, verstorben im\nJahre 1809 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H.H.\u00a0Bischof Karl\nBorrom\u00e4us Fl\u00fcgel", "description": "Weihbischof von Regensburg, Confrater, verstorben im Jahre\n2004;"}], "0602": [{"name": "P. Ambro\u017cy Fedorowicz", "description": "Senior der Patres, angesehener Prior von Ska\u0142ka, verstorben\nim Jahre 1913 in Krak\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0603": [{"name": "P. Zygmunt Okli\u0144ski", "description": "ehemaliger Prior, Rektor und Dozent im Priesterseminar Ska\u0142ka,\nPilgerbetreuer f\u00fcr deutschsprachige Gruppen, Exorzist in Jasna G\u00f3ra,\nverstorben in Le\u015bni\u00f3w, begraben auf dem Friedhof von \u017barki."}], "0605": [{"name": "P.\u00a0Teodor Gruber", "description": "Doktor der Theologie, ehemaliger Progeneral, religi\u00f6ser\nSchriftsteller, verstorben im Jahre 1808 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Emilian Moszy\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1866 im Kloster der Hl. Barbara\nin Cz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Pawe\u0142 Kosiak", "description": "bene meritus, ehemaliger Generalvikar, Sekret\u00e4r der\nMarienkommission des Episkopats, Mariologe, Dolmetscher der\nlateinischen Sprache, verstorben im Jahre 1997 in Jasna G\u00f3ra,\nbegraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0606": [{"name": "P. Florentyn Pi\u0105tek", "description": "Korrepetitor, verstorben im Jahre 1807 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Bernard Dudzi\u0144ski", "description": "Jubilar, ehemaliger Generalvikar, verstorben im Jahre 1962 in\nJasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0607": [{"name": "P. Marian Toth", "description": "Jubilar, Beichtvater, verstorben im Jahre 1972 in Jasna G\u00f3ra\n\u2013 Polen;"}, {"name": "P. Mariusz Ho\u0142ownia", "description": "ehemaliger Provinz-Vikar und -Definitor der deutschen Provinz\nunseres Ordens, Pfarr\u00adadministrator in\nGro\u00dfgundertshausen\u2013Volken\u00adschwand, Wallfahrtsrektor in Heilig\nBlut Erding, Pfarrvikar in Regensburg; verstorben im Jahre\u00a02016,\nbegraben auf dem Friedhof des\u00a0hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0608": [{"name": "P. Egidiusz Edell", "description": "Prior, verstorben im Jahre 1804 in W\u0142odawa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Kazimierz \u017byci\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1829 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Marcin Blitkowski", "description": "Neupriester, verstorben im Jahre 1847, 14 Tage vor seiner\nPrimizmesse, in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "L\u00e1szl\u00f3 Zolnay", "description": "Historiker, Confrater, verstorben im Jahre 1985 in Budapest \u2013\nUngarn;"}], "0609": [{"name": "P. Teodor Parowicz", "description": "Doktor der Theologie, Vater der Provinz, verstorben im Jahre\n1833 im Kloster der Hl.\u00a0Barbara in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Prosper Ryska", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1848 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Andrzej Muszy\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, Professor, ertrunken in Gnaszyn im Jahre\n1862, begraben in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}], "0611": [{"name": "P. Ubald Gothschalk", "description": "Kantor, verstorben im Jahre 1816 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Szczepan Szawaryn", "description": "Jubilar, verstorben im Jahre 1962 in Le\u015bni\u00f3w \u2013 Polen;"}], "0612": [{"name": "H. H. Bischof Wojciech de\nSkarbek Skarszewski", "description": "Erzbischof von Warszawa, Confrater, verstorben im Jahre 1827\nin Warszawa \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Bischof William G.\nConnare", "description": "Bischof\nvon Greensburg, Confrater, verstorben im Jahre 1995 in Greensburg \u2013\nUSA;"}, {"name": "P.\u00a0Eliasz Babski", "description": "Katechet in Opor\u00f3w und Le\u015bna Podlaska, Rector Ecclesiae in\nBachled\u00f3wka, verstorben im Jahre 2015 in Cz\u0119stochowa, begraben auf\ndem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Cz\u0119stochowa (Tschenstochau);"}], "0613": [{"name": "P. Ignacy Radomyski", "description": "stellvertretender Mesner, verstorben im Jahre 1810 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Tarsycjusz \u0141uczy\u0144ski", "description": "Ordensbruder, Mitarbeiter von den Sekretariaten des Kustos und\ndes General\u00addefinitoriums, verstorben im Jahre 1987, begraben auf\ndem Friedhof des Hl. Rochus in Cz\u0119stochowa \u2013\nPolen;"}], "0614": [{"name": "P. Tomasz Ogrodnicki", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1845 in Le\u015bna Podlaska \u2013\nPolen;"}], "0615": [{"name": "P. Aleksander \u0141azi\u0144ski", "description": "ehemaliger Prior von Le\u015bna Podlaska und Novizenmeister,\nSchriftsteller, verstorben im Jahre 1935 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Marian Paszkiewicz", "description": "ehemaliger Generaldefinitor, verstorben im Jahre 1942 in Jasna\nG\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Prof. Pawe\u0142 Podejko", "description": "Confrater, Musikwissenschaftler, verdient f\u00fcr das\nMusik-Archiv von Jasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 1996 in Gda\u0144sk \u2013\nPolen;"}, {"name": "Prl. Prof. Dr. hab. Marian\nW\u0142osi\u0144ski", "description": "Confrater, Wohlt\u00e4ter des\nKlosters von Jasna G\u00f3ra, Professor an der Kujawien-Hochschule in\nLeslau (W\u0142oc\u0142awek); verstorben im Jahre\u00a02016, begraben auf dem\nHeilig-Geist-Friedhof zu Leslau-Michelin\n(W\u0142oc\u0142awek-Michelin)"}], "0616": [{"name": "P. Roch Ostrowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1802 in Wielu\u0144 \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Julian Mierzowski", "description": "Milit\u00e4rseelsorger, verstorben im Jahre 1829 in Warszawa \u2013\nPolen;"}, {"name": "P. Arseniusz Kuczerski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1846 in Wielgom\u0142yny \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Marceli Ficenes", "description": "Senior der Patres, verstorben im Jahre 1899 in Jasna G\u00f3ra \u2013\nPolen;"}], "0618": [{"name": "P.\u00a0Narcyz Frukacz", "description": "Generalvikar der Provinz, Prior und Novizenmeister, verstorben\nim Jahre 1836 im Kloster der Hl. Barbara in\nCz\u0119stochowa  \u2013 Polen;"}, {"name": "P.\u00a0Stefan\nZenon Wo\u017aniczka", "description": "ehemaliger Pfarrer in der Herz-Jesu-Gemeinde in Verona\n(Missouri), Pfarrer in St.\u00a0Lawrence zu Cadogen (Pennsylvanien),\nPfarr\u00adadmini\u00adstrator in St.\u00a0Franziskus zu Ford City.\nZwei Mal \u00fcbte er das Amt des Wallfahrtsadmini\u00adstrators\nsowie des Archivars von Doylestown aus; verstorben im Jahre 2014,\nbegraben auf dem Friedhof der Mutter Gottes von Tschenstochau in\nDoylestown in den USA;"}], "0619": [{"name": "P. Alojzy Nalichowski", "description": "Subprior, verstorben im Jahre 1807 in Osiak\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "Br.\u00a0Walenty\nStachowiak", "description": "Ordensbruder, ehemaliger Prokurator im Kloster Ska\u0142ka, Mesner\nin Brd\u00f3w und Jasna G\u00f3ra; verstorben im Jahre 2010 im Krankenhaus\nZawodzie in Tschenstochau, begraben auf dem Friedhof des hl.\u00a0Rochus;"}], "0620": [{"name": "P. Hilary Klimosz", "description": "Novizen-Beichtvater, ehemaliger Prior von Le\u015bna Podlaska,\nMedienbeauftragter von Jasna G\u00f3ra, verstorben im Jahre 1997 in Jasna\nG\u00f3ra, begraben auf dem Friedhof des Hl. Rochus in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0621": [{"name": "P.\u00a0Tadeusz W\u0142adys\u0142aw\nKubik", "description": "ehemaliger Pr\u00e4fekt im Priesterseminar,\nNovizenmeister, Prior in Warschau und Pilgerf\u00fchrer der Warschauer\nFu\u00dfwallfahrt, Prior in Le\u015bni\u00f3w und Tschenstochau Jasna G\u00f3ra,\nGeneralprokurator des Ordens, Exorzist, Beichtvater der Ordensfrauen\nund der Alumnen des Priesterseminars von Tschenstochau, begraben auf\ndem Friedhof des hl.\u00a0Rochus in Tschenstochau;"}], "0624": [{"name": "P. Jan Feli\u0144ski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1856 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Tadeusz \u00c1rp\u00e1d Bih\u00e1r", "description": "Beichtvater, verstorben im Jahre 1993 im Krankenhaus in Gy\u00f6r,\nbegraben in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}], "0625": [{"name": "P. Klemens Ci\u0105\u017ckowski", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1864 in Brd\u00f3w \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Marcin Mendalka", "description": "erster Pauliner-Pfarrer in Pauliny-Moch\u00f3w / Mochau (1972-82),\nverstorben im Jahre 1988\u00a0in Gr\u00f3jec, begraben auf dem Friedhof\nin \u0141\u0119czeszyce \u2013 Polen;"}, {"name": "Czes\u0142aw Sawko", "description": "angesehener Aktivist der Polen-Bewegung (Polonia) in den USA,\nStifter des Denkmals von  Primas Stefen Wyszy\u0144ski in Jasna G\u00f3ra,\nConfrater, verstorben im Jahre 2013 in Chicago, USA."}], "0626": [{"name": "P.\nAnastazy Wieruski", "description": "Prokurator, verstorben im Jahre 1821\nin Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "Br. Kajetan Pierwoszy\u0144ski", "description": "Ordensbruder, Betreuer der Gnadenkapelle, Mesner, verstorben\nim Jahre 1829 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Franciszek Salezy Vez\u00e9r", "description": "ermordet durch Kommunisten in Ungarn im Jahre 1951;"}], "0627": [{"name": "P.\nFranciszek Tarcza\u0142owski", "description": "Resident, verstorben im Jahre 1836\nin Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "P. Filip Lipi\u0144ski", "description": "Doktor der Theologie, zweimaliger Progeneral, verstorben im\nJahre 1848 im Kloster der Hl.\u00a0Barbara in\nCz\u0119stochowa \u2013 Polen;"}], "0629": [{"name": "P.\u00a0Peter\nM\u00e1th\u00e9", "description": "Delegierter des Generaloberen f\u00fcr Ungarn, ehemaliger\nQuasi-Provinzial, verdient um den Wiederaufbau des Ordens in Ungarn,\nverstorben im Jahre 2008, Begraben in P\u00e9cs;"}], "0630": [{"name": "P. Rudolf Schroeter", "description": "Prediger, verstorben im Jahre 1802 in Jasna G\u00f3ra \u2013 Polen;"}, {"name": "H. H. Kard. L\u00e1szl\u00f3 Lekai", "description": "Erzbischof, Metropolit von Gran (Ostrzychom, bzw. Esztergom),\nPrimas von Ungarn, Confrater, verstorben im Jahre 1986;"}, {"name": "P. Akatius Boly\u00f3s", "description": "Prior und Rektor der Kirche des Hl.\u00a0Emmerich in P\u00e9cs,\nNovizenmeister, verstorben im Jahre 1994 in P\u00e9cs \u2013 Ungarn;"}]}