% !TEX program = LuaLaTeX+se
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[11pt]{article}
\RequirePackage[paperheight=13in,paperwidth=5in,top=0cm,left=0cm,right=0cm,bottom=0cm]{geometry}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\usepackage{libertine}
\input{multi-line}

\gresetlastline{justified}
\gresethyphen{force}
\gresetinitiallines{0}

\begin{document}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-i}%
\begin{nstabbing}
\>2. Con-tem-\>pla- re \>et \>mi- \hspace{1mm} ra- \hspace{1mm}re \>E- ius \>cel- \hspace{2mm} si-\>tu- di- nem, \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-ii}%
\begin{nstabbing}
\>Dic fe-\>li-cem \>Ge- ni-\>tri- \>cem, Dic \>be- \hspace{3mm} a- \>tam \>Vir- gi- nem. \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-iii}%
\begin{nstabbing}
\>4. Prop-ter \> Her-am \> ho-mo \hspace{2mm} sae- vam \>ac- \hspace{2mm} ce- \> pit \>sen- \>ten- ti- am; \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-iv}%
\begin{nstabbing}
\>Per \>Ma- ri- am \>ha- \hspace{1mm}bet \>vi- am, \>quae du- cit ad \>pa- tri- am. \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-v}%
\begin{nstabbing}
\>6. Vir- \hspace{1mm}ga \>Ies-se \>spes op- \>pres-sae \>men- tis \>et \>re-  \hspace{2mm} fu- \hspace{1mm} gi- um \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-vi-i}%
\begin{nstabbing}
\>De- \hspace{2mm}cus \>mun-di \>lux pro- fun- di \>Do- mi- \>ni \>sa- \>cra- ri- um. \\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-vii}%
\begin{nstabbing}
\>8. Púl- \hspace{2mm}chra \>tó-\hspace{2mm}ta, \>Sí-\hspace{1mm}ne \>nó- ta \>Cu- jus- cúm- que \>má- cu- lae,
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-viii}%
\begin{nstabbing}
\>Fac\hspace{2mm} me \>mún-dum \>et \>ju-cún-dum \>Te \>lau- \hspace{1mm}dá- \hspace{1mm}re \>sé- \hspace{3mm}du- \hspace{1mm}le.
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-ix}%
\begin{nstabbing}
\>10. E- \>ru- \>dí- tus \>Et \>mu- \hspace{1mm}ní- \hspace{1mm}tus \>Di- \hspace{2mm}ví- \>nis \hspace{4mm}e- \>ló- \hspace{1mm}qui- \hspace{1mm}is,
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-x}%
\begin{nstabbing}
\>Ti- mo- \>rá- \hspace{2mm}tus \>Et \>or- \>nát- \>us \>Sác- ris \>ex- er-\>cí- \hspace{2mm}ti- \hspace{3mm}is.
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-xi}%
\begin{nstabbing}
\>12. Es- to \>tú- trix \>Et \>ad- \>jú- \>tix \>Chris- ti- á- \>ni \>pó- pu- li;
\end{nstabbing}

\gregorioscore{omni-die-dic-mariae-xii}%
\begin{nstabbing}
\>Pá-cem \>praés-ta, \>Ne \>mo-lés-ta \>Nos \>per-túr-bent \>saé-cu-la. \>A- men. \\
\end{nstabbing}


\end{document}
