{"0101": [{"name": "P. Luca Dorosi\u0144ski", "description": "Precettore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, a Jasna G\u00f3ra"}, {"name": "P. Giovanni \u017buli\u0144ski", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1943, a W\u0119glowe"}, {"name": "P. Teofilo Krauze", "description": "Ex Custode e Priore di Jasna G\u00f3ra, Ex Definitore Generale, Anniversario religioso e sacerdotale d'oro, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, a Jasna G\u00f3ra, sepolto nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa"}, {"name": "Eugenio Hetma\u0144ski", "description": "Confrater, ispettore, mor\u00ec nell\u2019anno 2008, a Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di Lisiniec Cz\u0119stochowa"}], "0103": [{"name": "P. Adolfo Giuseppe Zagrodzki", "description": "Giubilare, Oblato, mor\u00ec nell\u2019anno 1969, a Doylestown, negli Stati Uniti"}, {"name": "Mons. Oscar Saier", "description": "Arcivescovo di Freiburg in Germania, Confrater e Benefattore dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2008, a Freiburg"}, {"name": "P. Leone Salmo\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, a Jasna Gora"}, {"name": "Fra Benedetto Karp", "description": "Frate converso, Giubilare, ex Consigliere Generale, infermiere, Mor\u00ec in ospedale nell\u2019anno 1999, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa"}, {"name": "P. Zdzis\u0142aw Kikowski", "description": "Ex Quasi-Provinciale degli USA, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, riposa nel cimitero di Doylestown."}, {"name": "P. Gaspare Malinowski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, a Jasna G\u00f3ra"}], "0107": [{"name": "Fra Giuseppe Gutowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1926, a Jasna G\u00f3ra"}, {"name": "Fra Giuliano Guzsalyvari", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1943, a Budapest, in Ungheria."}], "0108": [{"name": "Fr. Antonio Pietrzyk", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1974, a Le\u015bni\u00f3w, riposa a \u017barki"}, {"name": "P. Paulino Jemio\u0142", "description": "Ex Consigliere Generale, Giubilare, Docente di filosofia, Confessore, Mor\u00ec in ospedale a Bia\u0142a Podlaska, nell\u2019anno 1998, riposa nel cimitero di Le\u015bna Podlaska"}, {"name": "Fra. Casimiro Pa\u015bnik", "description": "Responsabile dei fratelli, Giubilare, mor\u00ec all\u2019eta di 102 anni, Apparteneva al primo gruppo di monaci paolini che fondarono la Cz\u0119stochowa americana, Amministratore permanente del monastero. Mor\u00ec a Doylestown nell\u2019anno 2016, riposa nel cimitero di Doylestown."}], "0109": [{"name": "P. Gaspare Wojciechowski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Dzietrzniki"}, {"name": "P. Nicola Sieradzki", "description": "Cantore, mor\u00ec nell\u2019anno 1852, a Jasna G\u00f3ra"}], "0110": [{"name": "P. Ilarione Szufranowicz", "description": "Dottore in Teologia, Padre dell\u2019Ordine, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a San Sigismondo a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Gregorio Sucha\u0144ski", "description": "Prevosto, mor\u00ec nell\u2019anno 1856, a Pi\u0144cz\u00f3w"}, {"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Podemski", "description": "Dottore in Teologia, Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1857, a Jasna G\u00f3ra."}], "0111": [{"name": "P. Venano Banachowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1805, a Brd\u00f3w."}, {"name": "P. Damasco Melcherski", "description": "Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1843, a San Sigismondo, a Cz\u0119stochowa."}], "0112": [{"name": "Fra Paolo Stachura", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 2002, a Le\u015bni\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki"}], "0113": [{"name": "Fra Antonio Sipos", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1939, a Erd\u00f6telek, in Ungheria"}, {"name": "Fra Enrico Mitura,", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, a Cz\u0119stochowa, riosa nel cimitero di San Rocco"}], "0115": [{"name": "P. Albin Noco\u0144", "description": "Giubilare, Mor\u00ec inaspettatamente nell\u2019anno 2003, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa"}], "0116": [{"name": "P. Chrysologus Trafarski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Topolno"}, {"name": "P. Benedetto \u015awiat\u0142a", "description": "Ex Priore di G\u0142og\u00f3wek-Pauliny Moch\u00f3w, mor\u00ec nell\u2019anno 1833, in Slesia"}, {"name": "P. Pietro Markiewicz", "description": "Dottore in Teologia, tre volte Generale dell\u2019 Ordine, Giubilare, Responsabile dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1961, a Jasna G\u00f3ra"}, {"name": "P. Michele Zembrzuski", "description": "Responsabile dei Padri, Giubilare, Ex Delegato Generale per l\u2019Ungheria, Si adoper\u00f2 per la costruzione della chiesa di St. Emeryk in P\u00e9cs, Fondatore della Cz\u0119stochowa Americana, Mor\u00ec in ospedale nell\u2019anno 2003, riposa nel cimitero di Doylestown, USA."}, {"name": "Fra Cesare Gotkowicz", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 2007, sepolto nel cimitero della parrocchia di famiglia a D\u0105br\u00f3wka, Nag\u00f3rna."}], "0119": [{"name": "P. Barnaba Kuchinka", "description": "Residente, Mor\u00ec nell\u2019anno 1849, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Herman \u015alazyk", "description": "Dottore in Teologia, ex Prefetto dei seminaristi, Padre Spirituale, Docente Seminario presso il Ska\u0142ka, Mor\u00ec inaspettamente nell\u2019anno 2003, in Cracovia, riposa nel Cimitero di Rakowicki di Cracovia."}, {"name": "P. Stanislao Kolowicz", "description": "Mor\u00ec inaspettamente nell\u2019anno 2006, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0120": [{"name": "P. Anselmo K\u00f6nig", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "P. Damiano K\u0142ossowicz", "description": "Dottore in Teologia, Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1835, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Leopoldo Bergman", "description": "Ex Cantore, mor\u00ec nell\u2019anno 1852, a Niegowa"}, {"name": "P. Tarsus Edwardo Noco\u0144", "description": "Per lungo tempo Economo di Jasna G\u00f3ra, Priore del monastero di Varsavia, Organizzatore del Pellegrinaggio a piedi a Varsavia negli anni 1978-84, Confessore a Jasna G\u00f3ra, anche dei Novizi e delle Suore, mor\u00ec nell\u2019anno 2006, presso l\u2019ospedale dia Wadysz\u0142aw Biega\u0144ski a Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di san. Rocco, Cz\u0119stchowa."}], "0121": [{"name": "P. Matteo Luboje\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, Padre dell\u2019Ordine, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1815, a Dzietrzniki."}, {"name": "Fra Adalberto Salamon", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 2002, a Cracovia, riposa nel cimitero di Ostr\u00f3w Mazowiecka."}, {"name": "Fra Dadaco Turi", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 2007, a Doylestown, riposa nel cimitero di Doylestown negli Stati Uniti."}], "0123": [{"name": "P. Crisostomo Zieli\u0144ski", "description": "Vice Maestro del Noviziato, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, nella Chiesa di Santa Barbara, in Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Mons. Giuseppe Cardinale Glemp", "description": "Arcivescovo Metropolita emerito di Varsavia, Primate di Polonia, Confrater dell\u2019 Ordine, Mor\u00ec a Varsavia nell\u2019anno 2013, riposa nella Cripta Episcopale dell\u2019Arci-cattedrale."}], "0125": [{"name": "P. Gwalberto Bielan", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1866, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Antonio Adamiuk", "description": "Vescovo ausiliare della Diocesi di Opole, Confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, a Opole, riposa a G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Anny."}], "0126": [{"name": "P. Mahias Cichocki", "description": "Dottore in Teologia, Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1852, in Slesia."}], "0127": [{"name": "P. Czes\u0142aw Harwozi\u0144ski", "description": "Maestro del noviziato, mor\u00ec nell\u2019anno 1907, a Cracovia."}], "0129": [{"name": "Fra Nicola Kurz\u0105tkowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Gabriele Izak", "description": "Frate converso, apprezzato elettrotecnico. Mor\u00ec nell\u2019anno 1957."}, {"name": "P. Stefano Giovanni Ro\u017cej", "description": "Padre Spirituale e Prefetto dei seminaristi, Docente di Polacco e Storia del Seminario presso il Ska\u0142ka, Impegnato per 30 anni nell'apostolato del cammino Neocatecumenale. Mori al J\u00f3zef Dietl ospedale di Cracovia nell\u2019anno 2015. riposa nel cimitero di \u017barki"}], "0130": [{"name": "P. Gennaio Oliwi\u0144ski", "description": "Cappellano, mor\u00ec nell\u2019anno 1824, a Rawa."}, {"name": "Don Witold Andrzejewski", "description": "Parroco, Monsignore, Canonico onorario della Cattedrale di Gorz\u00f3w Wielkopolski, Cappellano del Movimento della Solidariet\u00e0, Segretario dell'Apostolato dei lavoratori, Organizzatore del pellegrinaggio a piedi verso Jasna G\u00f3ra. Confrater dell\u2019Ordine. Mor\u00ec nell\u2019anno 2015. Riposa nel cimitero comunale di Gorz\u00f3w Wielkopolski."}], "0131": [{"name": "Don Romano Branik", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1921, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Giuliano Pfeiffer", "description": "Consigliere, Sottosegretario dello Stato, Curatore della Grotta, Ucciso in uno scontro con un bandito e un ladro nell\u2019anno 1945, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Gwalberto Bartsch", "description": "Cantore, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Paolo L\u00e1sl\u00f3 Bolv\u00e1ry", "description": "Oblato dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, a P\u00e9cs, in Ungheria."}, {"name": "Francesco Giuseppe Riester", "description": "Residente nell'apostolato di Fatima e Organizzatore di pellegrinaggi, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, a Willingen in Germania."}], "0202": [{"name": "P. Luca R\u00e1ba", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1996, A Budapest, Ungheria."}], "0203": [{"name": "Fra Filipo \u015alusarczyk", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1926, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Stainslao Edowardo Syguda", "description": "Residente, mori nell\u2019anno 2006, a Jasna Gora, riposa nel cimitero di san Roco a Czestochowa."}], "0204": [{"name": "P. Isidoro Ordon", "description": "Dottore in Teologia, Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1858, a Jasna G\u00f3ra."}], "0205": [{"name": "P. Pietro Kubarski", "description": "Dottore in Teologia, Priore Prevosto, ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1895, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Giuliano K\u0142udziak", "description": "Ex Rettore della chiesa di Bachled\u00f3wka, Parroco e Superiore a Biechowo, Confessore di Novizi e molti altri religiosi, Mor\u00ec in ospedale nell\u2019anno 1992, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. L\u00e1szl\u00f3 Acz\u00e9l Zsongor", "description": "Dottore in Teologia, ex rettore della Chiesa sulla Roccia di Budapest, Segretario della Compagnia Nazionale Ungherese per la Liturgia, Presidente del Campionato di Scouts Cattolici, Instancabile cultore di Storia dell'Ordine. Mor\u00ec nel monastero di Budapest nell\u2019anno 2014, riposa nella cripta paolina del cimitero di P\u00e9cs, in Ungheria."}], "0206": [{"name": "P. Cornelio Jamrozi\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1873, a Jasna G\u00f3ra."}], "0208": [{"name": "P. Cornelio Jemio\u0142", "description": "Giubilare, Vittima delle persecuzioni comuniste contro la Chiesa, Primo Parroco del Santuario di Nostra Signora delle Vittorie a Brd\u00f3w, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1996, nell'ospedale di Myszk\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}, {"name": "Don Roberto S. Kaszy\u0144ski", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, Benefattore dell\u2019 Ordine, Contribu\u00ec a realizzare, tra le altre cose, le stazioni del rosario di Jasna G\u00f3ra, le campane a Ska\u0142ka, le porte della chiesa a Bachlad\u00f3wka, La traduzione delle costituzioni in inglese. Mor\u00ec nell\u2019anno 2014 negli Stati Uniti, nel suo eremo."}], "0209": [{"name": "Fra Blas\u00e9 Mardowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1940, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Antonio K\u0105sek", "description": "Oblato dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1974, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Celestino Tarka", "description": "Per lungo tempo Ex Amminstratore di Jasna G\u00f3ra e dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1985, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0210": [{"name": "Don Francesco Stahlschmidt", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1983, a Wolmirsleben in Germania."}], "0211": [{"name": "P. Phrygian Grzesiewicz", "description": "Canonico regolare, Prevosto, mor\u00ec nell\u2019anno 1865, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Stanislao Zdzitowiecki", "description": "Ordinario della diocesi di W\u0142oc\u0142awek, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1927, in W\u0142oc\u0142awek."}, {"name": "Fra Antonio Toczy\u0142owski", "description": "Senior dei Fratri, mor\u00ec nell\u2019anno 1943, a Jasna G\u00f3ra."}], "0212": [{"name": "P. Gaudenzio Olkowski", "description": "Dottore in Teologia, Padre della provincia, ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1811, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Fabiano G\u0119barowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1817, a Vienna."}, {"name": "P. Stanislao Nikiel", "description": "Ex Parroco di \u0141\u0119czeszyce, Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1986, nell'ospedale di Myszk\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}, {"name": "P. Benigno Teyer", "description": "Consigliere, Segretario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1818, in Opor\u00f3w."}], "0214": [{"name": "P. Tomaso Sporzy\u0144ski", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1814, in Galicia."}], "0215": [{"name": "Don Casimiro Puacz", "description": "Canonico della Cattedrale, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1918, in K\u0142obuck."}, {"name": "Mons Arturo Wojciech Rojek", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1988, a New York, negli Stati Uniti."}, {"name": "P. Girolamo Po\u015bpiech", "description": "Ex rettore e Priore di Ska\u0142ka, Giubilare, Per lungo tempo cappellano dei pellegrini ungheresi a Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1992, riposa nel cimitero di San Rocco, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Vitale Jankowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, in W\u0142odawa."}], "0217": [{"name": "Fra Ludovico K\u00f6nyves", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1985, a Pannonhalma in Ungheria."}, {"name": "Fra Macario Zalewski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Giovanni Aloisio Fiecek", "description": "Canonico di Wroc\u0142aw, commissario episcopale, arciprete, Confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Piekary \u015al\u0105skie."}], "0220": [{"name": "P. Floriano Bro\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Vladimiro \u017bebrowski", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1995, Nel Centro Slesia per le Malattie del Cuore, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0221": [{"name": "Fra Giuseppe Si\u0142akiewicz", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1968, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Daniele Koz\u0142owski", "description": "Consigliere della Quasi-Provincia, Assistente Direttore del cimitero, mor\u00ec nell\u2019anno 1990, riposa nel cimitero di Doylestown negli Stati Uniti."}], "0222": [{"name": "P. Ambrogio Schmidt", "description": "Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Cracovia."}, {"name": "P. Floriano Kurdy\u015b", "description": "Ex Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1899, a Cracovia."}, {"name": "P. Bohumil Naka\u0144ski", "description": "Ex Economo di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1951, nell'ospedale di Otwock , riposa nel cimitero locale."}, {"name": "P. Cipriano Cyrulski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Aloisio Bembnowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1873, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Hermenegild Kudliczka", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1806, Presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "0225": [{"name": "P. Cantio Trzezbia\u0142owski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1806, in Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "P. Fortunano Rosicki", "description": "Dottore in Teologia, Professore, mor\u00ec nell\u2019anno 1876, a Jasna G\u00f3ra."}], "0226": [{"name": "P. Tibor Knezia", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1891, in Cracovia dopo la sua seconda Messa."}], "0228": [{"name": "P. Arsenio Lubie\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1800, a San Sigismondo, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Basilio Nowicki", "description": "Viceparroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, a G\u00f3rka Pabianicka."}, {"name": "Fra. Sylvester Bugajski", "description": "Frate converso, Giubilare, Per lungo tempo Sacrestano di Ska\u0142ka e Le\u015bni\u00f3w, mor\u00ec nell\u2019anno 1993, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0229": [{"name": "P. Aloisio Lazarowicz", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1800, nella divisione austriaca."}], "0301": [{"name": "Mons. Giorgio Pawlik", "description": "Monsignore, Guardiano del pellegrinaggio a piedi a Jasna G\u00f3ra, organizzatore del pellegrinaggio a piedi da Ska\u0142ka. Confrater dell\u2019Ordine. Mor\u00ec nell\u2019anno 2009, riposa nella tomba di famiglia nel cimitero di Kaowice-J\u00f3zef\u00f3w."}], "0302": [{"name": "P. Bonaventura Rostch", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Vienna."}, {"name": "P. Domenico Cybulski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1820, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Eugenie Nowacki", "description": "Consigliere, Priore, Maestro dei novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Alfonso J\u0119drzejewski", "description": "Consigliere, Sacerdote e Religioso Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1950, a Jasna G\u00f3ra."}], "0303": [{"name": "P. Theodoro Fortu\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1833 presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Didacus Sierzchalski", "description": "Direttore dei Fratri, mor\u00ec nell\u2019anno 1846, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Giovanni Cardinale Kr\u00f3l", "description": "Arcivescovo di Philadelphia, Confrater dell\u2019 Ordine, Protettore di Doylestown, mor\u00ec nell\u2019anno 1996, a Philadelphia negli Stati Uniti."}, {"name": "Mons. Pietro Daniele Mikasi\u0144ski", "description": "Prevosto del capitolo di Zawiercie-\u017barki, Particolarmente devoto della Madonna di Le\u015bni\u00f3w, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2004, riposa nel cimitero di Zawiercie."}], "0304": [{"name": "P. Alexy Cisowski", "description": "Dottore in Teologia, Padre dell\u2019Ordine, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1867, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don. Henry Wymys\u0142owski", "description": "Confrater e Oblato dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, nell'Ospedale di \u0141\u00f3dz, riposa nel cimitero di \u0141\u00f3d\u017a-Radogoszcz."}], "0306": [{"name": "P. Valeriano Szawelski", "description": "Amminstratore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, in Radzy\u0144."}, {"name": "P. Domenico Kochanowski", "description": "Vicario, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, in Osjak\u00f3w."}, {"name": "Suor Benigna Maria Ba\u0144ska", "description": "Canonichessa Norbertina Consorella dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1971, in Imbramowice."}], "0307": [{"name": "P. Lorenzo Z\u0105bkowski", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1806, in Varsavia."}, {"name": "P. Daniele Dziwlikiewicz", "description": "Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, in Cracovia."}], "0309": [{"name": "P. Erico Zeisberger", "description": "Amico dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1821, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Erasmo Koz\u0142owski", "description": "Economo, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, in Radziejowice."}], "0311": [{"name": "Mons. Franjo Cardinale Kuhari\u0107", "description": "Arcivescovo di Zagreb, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2002, a Zagabria,in Croazia."}], "0312": [{"name": "P. Nicola Zaufalski", "description": "Economo di Konopiska, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, nella Chiesa di San Sigismondo, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Firminus Rybicki", "description": "Vicario, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, a Konopiska."}, {"name": "P. Girolamo Znietkiewicz", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1819, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Elia G\u00f3rski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a Jasna G\u00f3ra."}], "0315": [{"name": "P. Basilio Kowalski", "description": "Rettore della chiesa, mor\u00ec nell\u2019anno 1838, a Pi\u0144cz\u00f3w."}], "0318": [{"name": "P. Marcel Gangorowicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1807, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Corrado Krupa", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1807, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Giuliano Besny\u00f6", "description": "Consigliere Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1946, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Ireneo Pompa", "description": "Ex Consigliere Vicario dell\u2019Ordine, Giudice del Tribunale Metropolitano di Cz\u0119stochowa, mor\u00ec nell\u2019anno 2007, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "0319": [{"name": "P. Giustiniano Piotrowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Le\u015bna Podlaska"}, {"name": "Mons. Francesco Remigius de Zambrzyc Zambrzycki", "description": "Vescovo Titolare di Dardanus, Vescovo Ausiliario di Kyiv e Chernihiv, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Varsavia."}, {"name": "Dott. L\u00e1szl\u00f3 Szab\u00f3", "description": "Storico, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1992, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Giustiniano Piotrowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Le\u015bna Podlaska."}], "0320": [{"name": "P. Primus Moszy\u0144ski", "description": "Predicatore nelle festivit\u00e0, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Protasius Terayn", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1838, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "San. Giuseppe Bilczewski", "description": "Arcivescovo di Leopoli, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1923, a Leopoli."}, {"name": "Mons. Johannes Koch", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, Benefattore dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2006, riposa a Stockholm, in Svezia."}], "0321": [{"name": "P. Andrea Czechowicz", "description": "Dottore in Teologia, Ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Brd\u00f3w."}, {"name": "P. Norberto Cza\u0142czy\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, mor\u00ec nell\u2019anno 1832, a Jasna G\u00f3ra"}, {"name": "P. Albus Dynarski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Ubaldo Poro\u015b", "description": "Vicario, mor\u00ec nell\u2019anno 1871, a Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "Edwardo Moskal", "description": "Presidente del Congresso Polacco dell'America negli Stati Uniti, Confrater e Benefattore dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2005, A Chicago, negli Stati Uniti."}, {"name": "P. Narcissus J\u00f3zecki", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1833, a Jasna G\u00f3ra."}], "0323": [{"name": "P. Gaudenzio Wal\u0119cki", "description": "Doctore in Teologia, Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Opor\u00f3w."}, {"name": "P. Erico Mauszek", "description": "Vice-Sacristiano, mor\u00ec nell\u2019anno 1814, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Benignio Wasilewski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1832, a Wielu\u0144."}, {"name": "P. Giovanni Zelek", "description": "Ex Priore di Le\u015bna Podlaska e Economo di Jasna G\u00f3ra, Priore di Brd\u00f3w, mor\u00ec nell\u2019anno 1997, riposa nel cimitero parrocchiale di Brd\u00f3w."}], "0325": [{"name": "P. Sabaius T\u00f3th", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1953, in Ungheria."}, {"name": "Don Enrico Bagi\u0144ski", "description": "Canonico del capitolo di Sejny, Parroco di \u0141apy, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1956, a \u0141apy."}, {"name": "Mons. Giovanni Victorio Novak", "description": "Vescovo di Siedlce, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2002, a Siedlce."}, {"name": "P. Bronis\u0142aw Mayszczyk", "description": "Fondatore e Direttore della famiglia del rosario di Jasna G\u00f3ra, ex Priore di Le\u015bni\u00f3w e Brd\u00f3w, mor\u00ec nell\u2019anno 2003, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0327": [{"name": "Mons Giorgio Stefano A\u0107s", "description": "Paolino Nero, Vescovo Ausiliario di Eger, mor\u00ec nell\u2019anno 1993, per un incidente elettrico, riposa nella Cattedrale di Egerin Ungheria."}], "0328": [{"name": "P. Alfonso Majcher", "description": "Ex Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1922, a Niepo\u0142omice"}], "0329": [{"name": "P. Leopoldo Czoka\u0142lo", "description": "canonico regolaro del Santissimo Salvatore lateranense, mor\u00ec nell\u2019anno 1872, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Eugenio Lachowski", "description": "Dottore in teologia, Padre dell\u2019Ordine, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, nella Chiesa di S. Sigismondo, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Enrico Jesse", "description": "Avvocato, Consulente legale del Monastero di Jasna G\u00f3ra. Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1990, a Pozna\u0144."}], "0401": [{"name": "P. Damasus Kornecki", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1812, a W\u0142odawa."}, {"name": "P. Stanislao Zawisza", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Samuele Szalikowski", "description": "Cooperatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1832, Paj\u0119czno."}, {"name": "P. Stefano Franciszek A\u0107s", "description": "Mori in un incidente stradake, per fuggire dalla polizia segreta ungherese, nell\u2019anno 1951, a Mecskealja in Ungheria, riposa a P\u00e9cs."}], "0402": [{"name": "P. Jacob Piotrowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1817, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Sebastiano Bieniewski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a Bia\u0142a."}, {"name": "P. Giacinto Tyminiecki", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1842, a \u017buraw."}], "0404": [{"name": "Mons. Zbigniew Kraszewski", "description": "Vescovo Ausiliario di Varsavia-Praga, Confrater dell\u2019Ordine, Morto durante l'Appello di Jasna G\u00f3ra, nell\u2019anno 2004, in Varsavia."}], "0405": [{"name": "Prof- Janusz Zi\u00f3\u0142kowski", "description": "Parlamentare, Consigliere del Presidente della Repubblica Polacca, Confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, riposa in Pozna\u0144."}, {"name": "P. Seraphim \u0141ukasik", "description": "Ex Rettore del Seminario di Ska\u0142ka, Docente, Pellegrino, Guida per gruppi stranieri a Jasna G\u00f3ra,Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 2003, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0406": [{"name": "Don Salezy Szymanowski", "description": "Novizio dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1919, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Casimiro Kaczmarczyk", "description": "Archivista, operaio lodevole negli Archivi di Jasna G\u00f3ra, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1966, a Pozna\u0144."}, {"name": "Elem\u00e9r Ronasz\u00e9ki", "description": "Ragioniere al Monastero di Pecs Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, riposa nel cimitero in Pe\u0107s, in Ungheria."}], "0407": [{"name": "P. Czes\u0142aw Kulawi\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Adalberto Krupi\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1932, a Jasna G\u00f3ra."}], "0408": [{"name": "P. Agostino T\u0119gob\u00f3rski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1800, a \u0141\u0119czeszyce."}, {"name": "P. Vincenzo Parczy\u0144ski", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1856, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Bernardo Rzepczy\u0144ski", "description": "Seniore dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1880, a Cracovia."}], "0409": [{"name": "P. Romualdo Dziemiadowicz", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1919, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra. Matteo Kry\u015b", "description": "Frate converso, Senior dei Fratri, Giubilare, Rilegatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1986, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Onorio Syguda", "description": "Ex Priore di Le\u015bni\u00f3w e \u0141\u0119czeszyce, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0410": [{"name": "Boles\u0142aw Sadowicz", "description": "Dottore, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1941, a Grodzisk Mazowiecki."}, {"name": "Simone Kaznowski", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1962, a Cz\u0119stochowa."}], "0411": [{"name": "Don Ippolito Czerchalski", "description": "Canonico del capitolo di Kalisz, Prevosto di Niedo\u015bpielin, mor\u00ec nell\u2019anno 1846, a Niedo\u015bpielin."}, {"name": "P. Domenico Zienkowski", "description": "Ex Priore di Ska\u0142ka e Jasna G\u00f3ra, Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1968, a Le\u015bni\u00f3w."}], "0412": [{"name": "P. Ilarione Bobrowski", "description": "Dottore in Teologia, Padre di provincia, ex Provinciale di Galizia, mor\u00ec nell\u2019anno 1822, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Elia Kuszy\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, a Wierusz\u00f3w."}, {"name": "Mons. Giuseppe Cserh\u00e1ti", "description": "Vescovo di P\u00e9cs, Benefattore dell\u2019Ordine, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1994, a P\u00e9cs, in Ungheria."}], "0414": [{"name": "P. Tomaso Fr\u0105czek", "description": "Confessore dei Novizi, Per lungo tempo segretario dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1962, a Le\u015bna Podlaska."}], "0415": [{"name": "P. Romualdo Pietrzykowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1830, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Egidio Uchwa", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, a Opor\u00f3w."}], "0416": [{"name": "Mons. Francesco Cardinale George", "description": "Confrater e Oblato dell\u2019Ordine, Arcivescovo di Portland e Chicago, Conosciuto come il \"Ratzinger Americano\", Presidente della Conferenza episcopale degli Stati Uniti, membro di diverse congregazioni della Santa Sede, mor\u00ec nell\u2019anno 2015, riposa nel cimitero di tutti di santi, a Chicago."}], "0418": [{"name": "Giuseppe Elsner", "description": "Musicista, compositore, Primo Rettore delConservatorio di Musica di Varsavia, Confrater dell\u2019Ordine Mori nell'anno 1854, a Varsavia, riposa nel cimiterio di Pow\u0105zkowski."}, {"name": "Mons. Victorio Dudzi\u0144ski", "description": "Protonotario Apostolico, Canonico del Arcicattredale di \u0141od\u017a, Confrater dell\u2019Ordine. Mor\u00ec nell\u2019anno 2005, riposa a Cripta dei Canonicoi del Capitolo di Arcicattedrale, presso il cimitero monumentale di \u0141\u00f3d\u017a."}], "0419": [{"name": "P. Agostino Bielawski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1816, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Innocenzo Burchaci\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1868, a Przystaj\u0144."}], "0421": [{"name": "P. Raimondo Chylicki", "description": "Ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Guglielmo Murray", "description": "Vescovo Emerito di Wollongong in Australia, Benefattore e confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 2013, sepolto nei giardini della Cattedrale di San Francesco Saverio a Wollongong."}], "0422": [{"name": "P. Aloisio Simoneowicz", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, a Beszowa."}, {"name": "P. Constantino Pytlarski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1820, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Leopoldo Werczy\u0144ski", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1871, a Wierzchy."}], "0423": [{"name": "P. Raimondo Holewi\u0144ski", "description": "Vicario, mor\u00ec nell\u2019anno 1869, in Radom."}, {"name": "P. Romualdo K\u0142aczy\u0144ski", "description": "Arrestato per aver predicato un'omelia a Jasna G\u00f3ra, ucciso nell\u2019anno 1942, nel campo di concentramento di Dachau."}], "0424": [{"name": "P. Cipriano Palka", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1819, a Opor\u00f3w."}, {"name": "P. Venceslao Panceki", "description": "Doctore in Teologia, Vicario della Provincia, Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1860, in Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "P. Aloisio Wrzalik", "description": "Padre dell\u2019Ordine, Generale dell\u2019 Ordine, Mori a Cracovia, in ospedale, nell\u2019anno 1957, riposa a Jasna G\u00f3ra."}], "0425": [{"name": "P. Cantio Gali\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Beszowa."}, {"name": "Edwardo M\u0105kosza", "description": "Maestro apprezzato di musica e canto a Jasna G\u00f3ra, confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 1974 a Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di Kulca a Cz\u0119stochowa."}], "0426": [{"name": "P. Tiburtius Por\u0119bi\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, alla Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Don Francesco Chwedoruk (P. Jacopo)", "description": "Oblato dell\u2019Ordine, Canonico del capitolo di Siedlce, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, a Siedlce."}, {"name": "Fra Mieczys\u0142aw Wojszko", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1992, a Jasna G\u00f3ra, riposa al Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra W\u0142adys\u0142aw Bro\u017cek", "description": "Frate converso, Giubilare, Per lungo tempo sarto, mor\u00ec nell\u2019anno 1997, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0427": [{"name": "Fra Eugenio Ptak", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1941, a Jasna G\u00f3ra."}], "0428": [{"name": "P. Bruno D\u0142ugo\u0144ski", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Mied\u017ano"}, {"name": "P. Ignazio Szurek", "description": "Ex Consigliere Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1957, a Jasna G\u00f3ra."}], "0429": [{"name": "P. Cristoforo Kotnis", "description": "Ex Maestro del noviziato e Priore di Ska\u0142ka, Per lungo tempo pellegrino del Pellegrinaggio a piedi a Varsavia, instancabile Confessore, e difensore dell\u2019infanzia, mor\u00ec nell\u2019anno 1997, nell\u2019 ospedale di Varsavia, riposa me; al Cimitero di S\u0142u\u017cewiec a Varsavia."}], "0430": [{"name": "P. Gerardo Mierzy\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Firmano Ostrowski", "description": "Vicario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1815, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Giuseppe Kiedrzynowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1830, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Valeriano Ruszkowski", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1892, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Victorio Rechci\u0144ski", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1968, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Rufo Abramek", "description": "Dottore in Teologia, ex Consigliere General e Priore di Jasna G\u00f3ra, Primo editore del \"Jasna G\u00f3ra Mensile\", Cappellano degli Studenti, mor\u00ec nell\u2019anno 1990, a Varsavia, riposa al Cimitero di San Rocco, Cz\u0119stochowa."}], "0501": [{"name": "P. Sigismondo Frasunkiewicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1819, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Saleso Misiewicz", "description": "Viceparroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a Kozieg\u0142owy."}, {"name": "P. Alberto Ma\u0144ka", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1884, a Jasna G\u00f3ra."}], "0502": [{"name": "Mons. Enrico Kossowski", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, Vescovo ausiliare della diocesi di P\u0142ock-Kujawy-Kalisz. Mori a Varsavia nell\u2019anno 1903. Riposa nella Catedrale di W\u0142oc\u0142awek."}], "0503": [{"name": "P. Teofilo Stecki", "description": "Secolarizzato, mor\u00ec nell\u2019anno 1901, riposa nel cimitero di San Rocco."}], "0505": [{"name": "P. Paulino Szaniawski", "description": "Predicatore, Confessore, mor\u00ec nell\u2019anno 1805, a Wierusz\u00f3w."}, {"name": "P. Bruno Or\u0119bski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1805, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Andrea Bielicki", "description": "Novello Presbitero, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, a Ska\u0142ka, Cracovia, riposa nel cemeterio di Rakowicki."}], "0506": [{"name": "P. Crisostomo Krasnostawski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1833, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Casimiro Kowalski", "description": "Vescovo della Diocesi di Che\u0142m, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1972, presso l\u2019ospedale di Cz\u0119stochowa, riposa a Pelplin."}], "0508": [{"name": "Prof. Cornelio Weso\u0142owski", "description": "Docente presso L\u2019Universita della technologia di Varsavia, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1976, a Varsavia."}], "0509": [{"name": "P. Apollinare Mas\u0142owski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1830, a Wierusz\u00f3w."}, {"name": "P. Alexy \u0141uczaj", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1937, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Enrico Ignacy Prze\u017adziecki", "description": "Vescovo dell\u2019 diocese di Podlaska, benefattore e Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1939, a Ortel Kr\u00f3lewski."}, {"name": "Sig.ra. Sophia Weso\u0142owska", "description": "Sorella di P. Ignazio Suber, Accettata nella Confraternita il 3 Agosto 1964, mor\u00ec nell\u2019anno 1969."}], "0510": [{"name": "P. Eustachio Skibi\u0144ski", "description": "Consigliere e Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1825, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Agostino J\u0119drzejczyk", "description": "Consigliere, Ex Vicario dell\u2019Ordine, Vicario Capitolare dell\u2019Ordine negli anni 1942-1946, Artista, Pittore, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1952, a Jasna G\u00f3ra."}], "0512": [{"name": "P. Edmondo Pokrzywnicki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Pi\u0144cz\u00f3w."}], "0513": [{"name": "P. Giustino Prawdowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Leon Opo\u0144ski", "description": "Dell'ordine agostiniano, Priore di Wielu\u0144, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1911, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Pietro Kubicki", "description": "Frate converso, Novizio, Mor\u00ec nell\u2019anno 1965."}], "0514": [{"name": "P. Crisostomo Krzemieniecki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Gabriele Lorenc", "description": "Ex Procuratore Generale presso la Santa Sede e Quasi-Provinciale degli US, mor\u00ec in un incidente stradale, nell\u2019anno 1991, sepolto a l cimitero di Doylestown negli Stati Uniti."}], "0515": [{"name": "P. Cirillo \u017bernicki", "description": "Priore, ex Vicario della Provincia, quattro volte Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1806, a \u0141\u0119czeszyce."}, {"name": "P. Agostino Stefaniak", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Arsenio Tomczak", "description": "Frate converso, Sarto, mor\u00ec nell\u2019anno 1950, a Jasna G\u00f3ra."}], "0516": [{"name": "P. Lorenzo Ko\u015bcielecki", "description": "Cantore, Responsabile dei Malati di Jasna G\u00f3ra, ex Vicario dell\u2019Ordine e Consigliere, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale, a Varsavia, nell\u2019anno 1984."}, {"name": "P. Pietro Stanoszek", "description": "Goubilare, Mor\u00ec all\u2019eta di 104 anni, nell\u2019anno 1996, in Wierusz\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "0518": [{"name": "P. Giorgio Micze\u0144ski", "description": "Consigliere e Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Varsavia."}, {"name": "Emilio Kiszb\u00e1n", "description": "Storico dell\u2019Ordine, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1976, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Anselmo Radwa\u0144ski", "description": "Priore di Le\u015bni\u00f3w, Varsavia, Jasna G\u00f3ra, Maestro del noviziato, Consigliere, Mor\u00ec improvvisamente in confessionale nell\u2019anno 1986, a Rabka, riposa nel cimitero di \u017barki."}, {"name": "Fra Ireneo Kie\u0142ek", "description": "Frate converso, Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 2000, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di \u0141\u0119czeszyce."}], "0520": [{"name": "P. Stainslao Dyrcy\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Dzierzkowica."}, {"name": "Mons. Giuliano Zichy", "description": "Arcivescovo di Kalocsa, benefattore dell\u2019Ordine e Fondatore di Monastero a P\u00e9cs in Ungheria, Confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1942, a Kalocsa, Ungheria."}], "0521": [{"name": "P. Amandus Razkiewicz", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1812, a Beszowa."}, {"name": "P. Edmondo Krynicki", "description": "Primo Parroco di Bachled\u00f3wka e Costruttore della chiesa della madonna di Cz\u0119stochowa, ex Amminstratore di Jasna G\u00f3ra e Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, presso l\u2019ospedale di Zakopane, riposa nel cimitero di Bachled\u00f3wka."}], "0522": [{"name": "P. Giuliano Kowalski", "description": "Professore, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Stanislao Zdebel", "description": "Oblato e Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1965, a Easthampton, negli Stati Uniti."}, {"name": "Fra Modesto Sosnowski", "description": "Frate converso, addetto al servizio notturno a Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1978, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0523": [{"name": "P. Sigfrido Kramarczyk", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1819, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Carlo Wypi\u00f3r", "description": "Confessore, presbiero giublare, mor\u00ec nell\u2019anno 1993, presso l\u2019ospedale Voivodato in Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Chiliano Herberski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, aWielu\u0144."}, {"name": "P. Tobia Za\u0142uski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Urbano Nowakowski", "description": "Sacrestano, mor\u00ec nell\u2019anno 1844, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Eufonius Lewczuk", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1887, riposa a cimitero di san Rocco, in Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Wencelao Trejdosiewicz", "description": "Avvocato del Tribunale metropolitano della Curia di Varsavia, Confraterdell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1944, a Varsavia."}, {"name": "Fra Salesoius Zaborowski", "description": "Frate Converso, Guida dei pellegrini a Le\u015bna Podlaska, consigliere della Casa, mor\u00ec nell\u2019anno 1986, riposa nel cimitero a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "Fra Bonifacio Gryczy\u0144ski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, a Jasna G\u00f3ra."}], "0527": [{"name": "P. Ignazio Rosi\u0144ski", "description": "Amminstratore, mor\u00ec nell\u2019anno 1887, a Opor\u00f3w."}], "0528": [{"name": "P. Taddeo Stod\u00f3\u0142kiwicz", "description": "Doctore in Teologia, Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "Servo di Dio Stefano Cardinale Wyszy\u0144ski", "description": "Arcivescovo di Varsavia e Gniezno, Primate di Polonia, confrater e protettore dell'Ordine, Particolarmente devoto di Nostra Signora di Jasna G\u00f3ra, morto durante la Solennit\u00e0 dell\u2019Ascensione nell'anno 1981, riposa nella Cattedrale di Varsavia."}, {"name": "P. Agostino \u0141azur", "description": "Rettore della chiesa a Bachled\u00f3wka, Superiore di Opor\u00f3w, Priore del noviziate monastico in Kittanning, Fondatore della provincia Australiana, Confessore dei Novizi in Le\u015bni\u00f3w. Mor\u00ec a Bi\u0142goraj nell\u2019anno 2015, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0529": [{"name": "Fra Urbano Os\u00f3bka", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1946, a Jasna G\u00f3ra."}], "0601": [{"name": "P. Martino Jasi\u0144ski", "description": "Doctore in Teologia, ex Pro-Generale dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Carlo Fl\u00fcgel", "description": "Vescovo Ausiliario di Regensburg, amico dell\u2019Ordine, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2004."}], "0602": [{"name": "P. Ambrogio Fedorowicz", "description": "Seniore dei Padri, lodevole Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1913, aCracovia."}], "0605": [{"name": "P. Ilodor Gruber", "description": "Doctore in Teologia, Ex Pro-Generale, autoredi libri religiosi, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Emilio Moszy\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1866, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}], "0606": [{"name": "P. Floriantiniano Pi\u0105tek", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1807, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Bernardo Dudzi\u0144ski", "description": "Giubilare, ex Vicario dell\u2019Ordine e Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1962, a Jasna G\u00f3ra."}], "0607": [{"name": "P. Marianio Toth", "description": "Ungherese, Confessore, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1972, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Mario Ho\u0142ownia", "description": "Ex Vicario e Consigliere della Provincia Tedesca, Amminstratore della parrochia Gro\u00dfgundershausen-Vokenschwand, rettore del santuario di Heilig Blut Erding, Vicario della parrocchia di Regensburg. Mor\u00ec nell\u2019anno 2016, riposa Cimitero di San Rocco, Cz\u0119stochowa."}], "0608": [{"name": "P. Egidio Edell", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1804, a W\u0142odawa."}, {"name": "P. Casimiro \u017byci\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, a Jasna Gora."}, {"name": "P. Martino Blitkowski", "description": "Appena ordinato, mor\u00ec 14 giorni prima della sua prima Messa, nell\u2019anno 1847, a Jasna Gora."}, {"name": "L\u00e1szl\u00f3 Zolany", "description": "Storico, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1985, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Ilodor Parowicz", "description": "Dottore inTeologia, Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1833, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Prospero Ryska", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1848, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Andrea Muszy\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, professore, morto per annegamento nel lago di Gnaszyn nell\u2019anno 1862, riposa a Jasna G\u00f3ra."}], "0611": [{"name": "P. Ubaldo Gothschalk", "description": "Cantore, mor\u00ec nell\u2019anno 1816, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Stefano Szawaryn", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1962, a Le\u015bni\u00f3w."}], "0612": [{"name": "Mons. Adalberto de Skarbek Skarszewski", "description": "Arcivescovo di Varsavia, Confrater, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Varsavia."}, {"name": "Mons. Guglielmo G. Connare", "description": "Vescovo di Greenberg negli Stati Uniti, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1995, riposa a Greenberg."}, {"name": "P. Elia Babski", "description": "Catechista in Opor\u00f3w e Le\u015bna Podlaska, Rettore della chiesa diBachled\u00f3wka. Mor\u00ec presso l\u2019opedale di Cz\u0119stochowa nell\u2019anno 2015, riposa al Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0614": [{"name": "P. Tomaso Ogrodnicki", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1845, a Le\u015bna Podlaska."}], "0615": [{"name": "P. Alessandro \u0141azi\u0144ski", "description": "Ex priore di Le\u015bna Podlaska, Maestro dei novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1933, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Mariano Paszkiewicz", "description": "Ex Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1942, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Prof. Paolo Podejko", "description": "Musicologo, operaio lodevole per l'archivio musicale di Jasna G\u00f3ra. Confrater, mor\u00ec nell\u2019anno 1996, a Gda\u0144sk."}], "0616": [{"name": "P. Rocco Ostrowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Wielu\u0144."}, {"name": "P. Giuliano Mierzowski", "description": "Cappellano, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, a Varsavia."}, {"name": "P. Marcello Ficenes", "description": "Seniore dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1899, a Jasna G\u00f3ra."}], "0618": [{"name": "P. Narcissus Frukacz", "description": "Vicario della Provincia, Priore e Maestro del noviziato, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, presso la di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "0619": [{"name": "P. Aloisio Nalichowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1807, a Osiak\u00f3w."}, {"name": "Fra. Valentino Stachowiak", "description": "Frate converso, ex Amminstratore di Ska\u0142ka, ex Sacristano in Brd\u00f3w e Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec nell\u2019anno 2010, presso l\u2019ospedale di Zawodzie ospedale in Cz\u0119stochowa, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0620": [{"name": "P. Ilario Klimosz", "description": "Confessore dei Novizi, Risponsabile dello studio di registrazione audio, ex Consigliere e Priore di Le\u015bna Podlaska, Mor\u00ec improvvisamente in 1997, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0621": [{"name": "P. Taddeo W\u0142adys\u0142aw Kubik", "description": "Ex Prefetto dei seminaristi aVarsavia, ex Maestro del noviziato, ex Priore di Varsavia e direttore del pellegrinaggio a Varsavia a piedi, ex Priore di Le\u015bni\u00f3w e Jasna G\u00f3ra, ex Priore e Parroco di Wierusz\u00f3w e W\u0142odawa, ex Amminstratore dell\u2019Ordine. Esorcista di Jasna G\u00f3ra e della diocesi di Cz\u0119stochowa. Confessore di suore, novizi e seminaristi dell\u2019Ordine. Mor\u00ec nell\u2019anno 2008 a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0624": [{"name": "P. Giovanni Feli\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1856, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Taddeo \u00c0rp\u00e1d Bihar", "description": "Confessore, mor\u00ec nell\u2019anno 1993, all\u2019ospedale di Gy\u00f6r, riposa a P\u00e9cs, in Ungheria."}], "0625": [{"name": "P. Clemente Ci\u0105\u017ckowski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1864, a Brd\u00f3w."}, {"name": "P. Martino Mendalka", "description": "Primo Parroco Paolino di G\u0142og\u00f3wek Pauliny Moch\u00f3w (1972-82), mor\u00ec nell\u2019anno 1988, in Gr\u00f3jec, riposa nel cimitero a \u0141\u0119czeszyce."}], "0626": [{"name": "P. Atanasio Wieruski", "description": "Procuratore, mor\u00ec nell\u2019anno 1821, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Gaetano Pierwoszy\u0144ski", "description": "Frate converso, addetto alla cappella, e Sacristano, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Francesco de Saleso Vez\u00e9r", "description": "Assassinato dai comunisti in Ungheria, nell\u2019anno 1951."}], "0627": [{"name": "P. Francesco Tarcza\u0142owski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Filippo Lipi\u0144ski", "description": "Doctore in Teologia, due volte Pro-Generale dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1848, presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "0629": [{"name": "P. Rodolfo Schroeter", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. L\u00e1szl\u00f3 Cardinale Lekai", "description": "Arcivescovo di Esztergom, Primate di Ungheria, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1986, a Esztergom."}, {"name": "P. Acacius Boly\u00f3sn", "description": "Priore del Monastery e Rettore della chiesa di San Emeric in P\u00e9cs, Maestro del noviziato, mor\u00ec nell\u2019anno 1994, a P\u00e9cs, Ungheria."}], "0701": [{"name": "P. Fortunano Ko\u015bcielski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, a Jasna G\u00f3ra."}], "0702": [{"name": "P. Edwardo Janowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1859, a Cracovia."}, {"name": "P. Paolo Mi\u015bkiewicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Casimiro \u0141awniczak", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1964, negli Stati Uniti."}, {"name": "P. Ludovico Koz\u00e1ri", "description": "Ex prigioniero del regime comunista in Ungheria, mor\u00ec nell\u2019anno 1997 a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0704": [{"name": "P. Giovanni G\u00f3tkowski", "description": "Doctore im Teologia, Padre dell\u2019Ordine, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1841, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Romualdo Kwiecie\u0144", "description": "Frate converso, ex Consigliere, Sacristano di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1996, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Janusz Klimecki", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Giulio Gy\u00f6rk\u00f6s", "description": "Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Vac, nell\u2019anno 2000, riposa nel cimitero di Marianostra, in Ungheria."}], "0706": [{"name": "Mons. Zdzis\u0142aw Goli\u0144ski", "description": "Vescovo di Cz\u0119stochowa, Confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1963, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Crisostomo Szewczyk", "description": "Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1985, riposa nel cimitero di Doylestown negli Stati Uniti."}, {"name": "Giano Juszczak", "description": "Alunno del\u2019seminario di W\u0142oc\u0142awek, un candidato all\u2019Ordine. Mor\u00ec tragicamente nell'anno 1977, a W\u0142adys\u0142awowo (un mese prima dell'inizio del suo noviziato). Riposa ne cimitero di Kr\u00f3likowo."}], "0707": [{"name": "Gaetano Fluderski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1844, presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "0708": [{"name": "P. Gaetano Kami\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, a Opor\u00f3w."}, {"name": "P. Giuliano Nowakowski", "description": "Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1961, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Johannes Mrochen", "description": "Co-Fondatore del\u2019monastero Paolino di Mainburg, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1997, a Gebrontshausen in Germania."}], "0709": [{"name": "Fra Gaspare Lenik", "description": "Suddiacono, mor\u00ec nell\u2019anno 1848, a Jasna G\u00f3ra."}], "0710": [{"name": "P. Patrizio Kucharski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1815, a \u0141\u0119czeszyce."}], "0711": [{"name": "Fra Nicola Szymczak", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1973, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0712": [{"name": "Fra Adalberto Terlecki", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1898, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Pietro Wa\u015bkiewicz", "description": "Prelato, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1939, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Mons. Enrico Jankowski", "description": "Confrater dell\u2019 Ordine, Cappellano del movimento di solidariet\u00e0, Benefattore e amico dell\u2019 Ordine e di Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec nell\u2019anno 2010, riposa nella Chiesa di santa Bridgita, Gda\u0144sk."}, {"name": "Mons. Sigismondo Zimowski", "description": "Vescovo Emerito di Radom, Prefetto del Pontificio Consiglio per la cura pastorale degli operatori sanitari, Confrater dell\u2019Ordine. Mor\u00ec nell\u2019anno 2016. Riposa nella cattedrale di Radom."}], "0713": [{"name": "P. Tolomeo Naborski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1819, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Raffaele Chwi\u0142owicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1869, a Jasna G\u00f3ra."}], "0714": [{"name": "P. Adalberto Koz\u0142owski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1800, a Topolno."}, {"name": "P. Antonio St\u0105nka", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Erasmo Przytulski", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1876, a Konopnica."}], "0715": [{"name": "P. Floriano Frukacz", "description": "Seniore dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1835, a Jasna G\u00f3ra."}], "0717": [{"name": "P. Corrado Janusz Komor", "description": "Superiore e Parroco di Wroc\u0142aw, ex Direttore delle Vocazioni, Primo Parroco di \u0141uk\u0119cin, Cerimoniaro di lunga data a Jasna G\u00f3ra e cappellano di \u201cHale\u201d di San Giuseppe, mor\u00ec nell\u2019anno 2005 presso L'ospedale ferroviaria di Wroc\u0142aw, riposa nel Cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0718": [{"name": "P. Giuseppe Jask\u00f3\u0142owski", "description": "Doctore in filosofia, ex segretario dell\u2019Ordine, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0719": [{"name": "P. Bartolomeo Kaimski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1877, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Eugenio Csell\u00e1r", "description": "Consigliere, Mor\u00ec in un incidente d'auto nell\u2019anno 1959, a Doylestown, negli Stati Uniti."}, {"name": "P. Chiliano Karwacki", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1816, a Brd\u00f3w."}, {"name": "P. Paolo Ciepli\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1930, a Jasna G\u00f3ra."}], "0721": [{"name": "Fra. Zenon Pawlina", "description": "Frate converso, Sacristano, Intradario, portinaio, mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1978, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0722": [{"name": "P. Colmano Galambos", "description": "Ex Priore di P\u00e9cs, mor\u00ec nell\u2019anno 1950, a P\u00e9cs, in Ungheria."}], "0724": [{"name": "P. Paolo Skorupski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, a W\u0142odawa."}, {"name": "P. Bonifacio Buttler", "description": "Seniore dei Frateri, Sarto, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Giuliano Kol\u00e1sz", "description": "Canonico, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1991, a P\u00e9cs, in Ungheria."}], "0725": [{"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Nici\u0144ski", "description": "Vice-Sacrestano, mor\u00ec nell\u2019anno 1804, a Jasna G\u00f3ra."}], "0726": [{"name": "P. Flugiens Kiedrzy\u0144ski", "description": "Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "0727": [{"name": "P. Vitale Jaryna", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1820, a Cracovia."}], "0728": [{"name": "P. Benedetto Mi\u0142kowski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1861, a Cracovia."}], "0729": [{"name": "Fra Martino Aleksandrowicz", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1859, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Giovanni Kulczyk", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, Imprenditore, proprietario di Kulczyk Holding e Kulczyk Investments, Benefattore del monastero di Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec nell\u2019anno 2015 a Vienna, riposa nel cimitero di Je\u017cycki, a Pozna\u0144."}], "0731": [{"name": "Fra Lorenzo Bednarz", "description": "Frate converso, ex economo del monastero di Kamensko in Croazia, ex Consigliere. Mor\u00ec a Jasna G\u00f3ra nell'anno 2007, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0801": [{"name": "Fra Pacomio Zakrzewski", "description": "Frate converso, Giubilare, Per lungo tempo mastro della fattoria a Le\u015bna Podlaska, Cracovia e Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 2003, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0802": [{"name": "Mons. Francesco Cardinale Macharski", "description": "Arcivescovo Emerito di Cracovia, confrater dell\u2019Ordine, Mor\u00ec a Cracovia nel 2016, sriposa nella cripta degli arcivescovi, nella cattedrale di Wawel, a Cracovia."}], "0803": [{"name": "P. Agostino Bekesz", "description": "Doctore in Teologia, docente, mor\u00ec nell\u2019anno 1811, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Stanislao Wolski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1824, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Francesco Giuliano Olah", "description": "Ungherese, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, a Jasna G\u00f3ra, riposa al cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Simone Krzy\u017cewski", "description": "Seniore degli Fratri, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1993, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Mons. Giuseppe Rozwadowski", "description": "Vescovo di \u0141\u00f3dz, confrater dell\u2019Ordine mor\u00ec nell\u2019anno 1996, a \u0141\u00f3d\u017a."}, {"name": "P. Giacinto Ludwikiewicz", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1876, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Ilodor Mochalski", "description": "Ultimo Priore di Konopiska, mor\u00ec nell\u2019anno 1891, a Jasna G\u00f3ra."}], "0805": [{"name": "P. Janusz Witowski", "description": "Ex Economo di Le\u015bna Podlaska e Parroco di Korelice, Missionario in Belarus. Mor\u00ec presso l\u2019Ospedale di Ukaszuk in Bia\u0142a Podlaska nell\u2019anno 2010, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Stanislao Banasiuk", "description": "Economo di Le\u015bni\u00f3w, catechista in Brd\u00f3w e Le\u015bna Podlaska, Per lungo tempo Guida per gruppi di lingua inglese a Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Cz\u0119stochowa nell\u2019anno 2015, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0806": [{"name": "Fra Biagio Stafaniuk", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1987, riposa a Iwonicz-Zdr\u00f3j."}], "0807": [{"name": "Fra Pacomio Piecek", "description": "Novizio \u2013 Frate Converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1920 a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Prof.Vargha G\u00e9za", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1983, a Budapest, in Ungheria."}, {"name": "P. Emmanuele Kochan", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1988, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0808": [{"name": "Michele Pelczar", "description": "Professore di Lettere Classiche, ex Directore del P. Kordecki Scuola a Ska\u0142ka in Cracovia, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1965, a Cracovia , riposa a Nowy S\u0105cz."}, {"name": "P. Domenico Cristoforo \u0141uszczek", "description": "Dottore in Arte Sacra, mor\u00ec nell\u2019anno 1994, riposa nel cimitero di S\u0142u\u017cew, a Varsavia."}], "0810": [{"name": "P. Innocenzo Wietrzyk", "description": "Sottopriore e Vicario della parrochia di Brd\u00f3w, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Konin ospedale, nell\u2019anno 1981, sepolto al cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Barnaba Finc", "description": "Frate converso Cuoco, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0811": [{"name": "P. Adriano Nycz", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1880, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Dott. Giuseppe Maria \u015awi\u0119cicki", "description": "Storico, Editore, confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, riposa nel cimitero Rakowicki in Cracovia."}, {"name": "Fra Michele Malon", "description": "Professo temporaneo, Frate converso, Mor\u00ec tragicamente nell\u2019anno 2012, riposa nel cimitero parrocchiale della famiglia, a Katowice."}], "0812": [{"name": "Paolo Holz", "description": "Architetto, membro della Marian Sodality, confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 1944, a Varsavia."}], "0813": [{"name": "P. Policarpo Kuczkowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1908, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Mons. Antonio Baraniak", "description": "Arcivescovo di Pozna\u0144, confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1977, a Pozna\u0144, riposa nella Cattedrale di Pozna\u0144."}], "0814": [{"name": "P. Melchiorre Bejmanowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1902, a Cracovia."}, {"name": "P. Giuseppe Jodel", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1910, a Jasna G\u00f3ra."}], "0816": [{"name": "P. Gaetano D\u0119ki\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Ignazio W\u0119\u017cyk", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1805, a Topolno."}, {"name": "Francesco Chaberek (Fra Zenon)", "description": "Novizio, vittima di un incidente, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, a Cieszyn."}, {"name": "P. Regimuld Filwoski", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1881, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Dott.Vigh Gyula", "description": "Guida turistica di lingua Polacca a Budapest e dintorni, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1979, a Budapest, in Ungheria."}], "0818": [{"name": "P. Bartolomeo Kodelowicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1800, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Clement \u015alezin\u015bki", "description": "Padre della Provincia, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, presso la Chiesa di San Sigismondo, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Balthasar Komoniecki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1857, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Angelo Jasku\u0142a", "description": "Ex missionario in Brasile, decoratore, creatore del presepe di Natale di Jasna G\u00f3ra, Mor\u00ec improvvisamente nell'anno 2001, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Mons. Giuseppe P. Herron", "description": "Amico e Benefattore del Santuario della Nostra Signora di Czestochowa a Doylestown, confrater dell\u2019ordine. Mor\u00ec nel 2000, riposa nel cimitero di Santa Croce a Mays Landing, New Jersey, negli Stati Uniti."}], "0819": [{"name": "Fra Stefano Biczysko", "description": "Frate converso, cuoco, mor\u00ec nell\u2019anno 1974, a Roma."}, {"name": "Mons. Mieczys\u0142aw Jaworski", "description": "Vescovo Ausiliare della diocesi di Kielce, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, riposa a Kielce."}], "0820": [{"name": "P. Martianus \u015awi\u0105tkowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Wielu\u0144."}, {"name": "P. Norberto Spory\u017c", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1841, a Jasna G\u00f3ra."}], "0821": [{"name": "P. Ippolito Jankowski", "description": "Padre della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, Presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Stanislao Kapiczy\u0144ski", "description": "Sacrestano, ultimo Priore di Jasna G\u00f3ra prima della suppressione della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1883, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Gennaio Witkowski", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1909, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Vit Sawiecki", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1976, riposa nel Cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}], "0822": [{"name": "P. Taddeo Machczy\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1864, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra. Angelo Turowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 2000, in Iwonicz-Zdr\u00f3j, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0824": [{"name": "P. Bartolomeo Rubiszewski", "description": "Sottopriore, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1827, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "Mons. Martino Lipi\u0144ski", "description": "Parroco della parrocchia di Santa Edvige in Trenton, benefattore e confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1969, negli Stati Uniti."}], "0825": [{"name": "Mons. Venceslao Skomorucha", "description": "Vescovo Ausiliare della diocesi di Siedlce, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 2001, a Siedlce."}], "0826": [{"name": "P. Martino Szyma\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1809, a Pi\u0144cz\u00f3w."}], "0828": [{"name": "P. Aurelio Wo\u017anicki", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1806, in Cracovia."}, {"name": "P. Urbano Porubski", "description": "Doctore im Teologia, Consigliere, Segretario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1830, a Jasna G\u00f3ra."}], "0829": [{"name": "P. Pio Charkowski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1854, a Konopnica."}, {"name": "Fra Lamberto Ocierka", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1940, a Cracovia."}, {"name": "P. Eusebio Nowak", "description": "Ex Priore di Le\u015bna Podlaska, Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1951, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Onofrio Czaplicki", "description": "Seminarista e professo solenne, mor\u00ec nell\u2019anno 1852, a Jasna G\u00f3ra."}], "0831": [{"name": "Fra Raffaele Malinowski", "description": "Seminarista del 4\u00b0 anno, Mor\u00ec in un incidente stradale in Slovacchia nell'anno 2006, riposa nel cimitero comunale di D\u0119bica."}], "0901": [{"name": "P. Martino Zygmuntowicz", "description": "Direttore dei Fratri, mor\u00ec nell\u2019anno 1846, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Paolo Bogdanowicz", "description": "Muore nell'anno 1863, durante la battaglia di Pi\u0142sudamka (in Kowie\u0144ski)."}, {"name": "Fra Giovanni Mlostek", "description": "Frate Converso, portiere, mor\u00ec nell\u2019anno 1966, in Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "Fra Gerardo Dokt\u00f3r", "description": "Frate Converso, Giubilare, Sacrestano, Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1976, a Jasna G\u00f3ra, riposa al cimitero nel San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0902": [{"name": "Fra Palemon Tomaszak", "description": "Frate Converso, Per lungo tempo Sacristano, Mastro dell'azienda agricola e direttore del chiosco di Jasna G\u00f3ra, Giubilare, Mor\u00ec in ospedale nell\u2019anno 1989, sepolto al cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Sigismondo Trawi\u0144ski", "description": "Seminarista, Mor\u00ec nella battaglia di Lel\u00f3w nell\u2019anno 1863."}], "0904": [{"name": "P. Czes\u0142aw Scotti", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Jasna G\u00f3ra."}], "0905": [{"name": "P. Raffaele Psarski", "description": "Dottore in Teologia, Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Dionigi Taddeo \u0141ukaszuk", "description": "Professore di Teologia, ex Consigliere, Per lungo tempo Docente di Teologia Dogmatica presso la Pontificia Accademia di Teologia di Cracovia e il Seminario di Ska\u0142ka. Mor\u00ec Cracovia nell\u2019anno 2014, riposa nel cimitero di Rakowicki a Cracovia."}], "0906": [{"name": "Fra Carlo Ma\u0107kiewicz", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1940, a Jasna G\u00f3ra."}], "0907": [{"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Bohosiewicz", "description": "Redentorista, ex Visitatore Apostolico dell\u2019Ordine, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1942, a Cracovia."}], "0908": [{"name": "P. Cirillo Gieczy\u0144ski", "description": "Mor\u00ec nell\u2019anno 1866, a Niegowa."}, {"name": "P. Paolo Leszczy\u0144ski", "description": "Doctore in Teologia, Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1867, a Varsavia."}, {"name": "P. Raffaele Kawczy\u0144ski", "description": "Superiore dei Paolini in servizio in Svezia, Amministratore della parrocchia, ex priore della casa Romana e Procuratore Generale presso la Santa Sede. Mor\u00ec nell'anno 1982, a Kalmar, in Svezia."}], "0909": [{"name": "P. Urbano Ozgiewicz", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1834, a G\u0142og\u00f3wek Paulin\u00f3w Moch\u00f3w."}, {"name": "P. Ambrogio Gruszczy\u0144ski", "description": "Priore e Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1834, a Wierusz\u00f3w."}], "0910": [{"name": "P. Samuele Sznarski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1806, a Pi\u0144cz\u00f3w."}, {"name": "P. Ilodor Miernikiewicz", "description": "Ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1870, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Cesare Godel", "description": "Frate converso, Infermiere, Mor\u00ec in ospedale nell\u2019anno 2000, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0911": [{"name": "P. Honoratus Marcinkiewicz", "description": "Ex Maestro del noviziato, Priore di Le\u015bni\u00f3w e Segretario Generale, Per lungo tempo Direttore dell'archivio di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1994, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0912": [{"name": "Mons. Alfredo Abramowicz", "description": "Vescovo ausiliare di Chicago, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, negli Stati Uniti."}], "0913": [{"name": "P. Benedetto Wejnerowski", "description": "Doctore in Teologia, Professore, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, a Jasna G\u00f3ra."}], "0914": [{"name": "P. Agostino Kwapi\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1818, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Leone \u015aliwi\u0144ski", "description": "Zelante propagatore di devozione alla Madonna di Jasna G\u00f3ra, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, in Benarajae vicino a Malaga in Spagna."}], "0915": [{"name": "Don Vincenzo Kowalski", "description": "Maggiordomo del conte Palatine di Kalisz, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, in Kalisz."}, {"name": "P. Chrysologus Szarzy\u0144ski", "description": "Confessore, mor\u00ec nell\u2019anno 1895, a Cracovia."}, {"name": "Don Dioniso Mossonyi", "description": "Canonico della Cattedrale di P\u00e9cs, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1948, in Ungheria."}], "0916": [{"name": "P. Valeriano Barski", "description": "Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1952, a Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "Mons. Antonio Paw\u0142owski", "description": "Vescovo di W\u0142oc\u0142awek, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1968, in W\u0142oc\u0142awek."}, {"name": "P. Placido Koczergowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Opor\u00f3w."}, {"name": "Mons. Humberto Cardinale Medeiros", "description": "Arcivescovo di Boston, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1983, riposa nel cimitero a Boston negli Stati Uniti."}], "0918": [{"name": "P. Mariano Za\u0142\u0119cki", "description": "Dottore in Mariologia, ex Priore di Doylestown, ex Maestro del Noviziato e Consigliere della Quasi-Provincia Americana, Predicatore apprezzabile e devoto verso La Madonna mor\u00ec nell'anno 2006, riposa nel cimitero di Doylestown, negli Stati Uniti."}], "0919": [{"name": "Fra Tomaso Boczy\u0144ski", "description": "Frate Converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1890, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Gaetano Racz\u0144ski", "description": "Procuratore Generale, ex Maestro del noviziato e Priore di Jasna G\u00f3ra e di Roma, ex Vicario dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1961, a Jasna G\u00f3ra."}], "0920": [{"name": "P. Melchiorre Markiewicz", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1890, a Wielgom\u0142yny."}], "0921": [{"name": "P. Gregorio Pasiewicz", "description": "Ex Priore di Wielgom\u0142yny, mor\u00ec nell\u2019anno 1867, a K\u0142obuck."}, {"name": "Mons. Giuseppe Gawlina", "description": "Vescovo dell\u2019ordinariato militare, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1964, a Roma, riposa nel cimitero di Monte Cassino, in Italia."}, {"name": "P. Efrem Giuseppe Osiad\u0142y", "description": "Ex Consigliere, Priore di Jasna G\u00f3ra e Varsavia, Prefetto dei Vescovi, mor\u00ec a Jasna G\u00f3ra nell'anno 2004, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0922": [{"name": "Lorenzo W\u0119clewicz", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1989, a Stockholm, Svezia."}, {"name": "Fra Ilodor Wadys\u0142aw Nowak", "description": "Frate converso, Elettricista di solida esperiencza, responsabile del sistema audio a Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 2004, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "0923": [{"name": "P. Ubaldo Klocek", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1837, in \u017bmigr\u00f3d."}, {"name": "P. Wies\u0142aw Bogusz", "description": "Mor\u00ec per un improvviso attacco di cuore mentre si preparava a celebrare la Messa a Le\u015bni\u00f3w, nel 1987, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "0924": [{"name": "Mons. Francesco Jop", "description": "Vescovo di Opole, Benefattore dell\u2019Ordine, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1976."}], "0925": [{"name": "P. Giacinto Wyrzykowski", "description": "Emerito, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Remigius Wiechulski", "description": "Residente, ex Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1843, Presso la Chiesa di Santa Barbara a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Eusebio Porubski", "description": "Docente di Filosofia, mor\u00ec nell\u2019anno 1856, a Jasna G\u00f3ra."}], "0926": [{"name": "Fra Gennaio Wittecki", "description": "Seminarista, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Matteo Wysocki", "description": "Parroco, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1875, a Cz\u0119stochowa."}], "0927": [{"name": "P. Matteo Mazurkiewicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Stanislao Tymowski", "description": "Castellano reale, senatore, proprietario della tenuta di Kobiele, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, riposa nel cimitero di Kobiele."}], "0928": [{"name": "P. Saverio Nowakowski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1813, a Konopnica."}, {"name": "Fra. Celestino Rogalski", "description": "Diacono, mor\u00ec nell\u2019anno 1858, a Kielce."}, {"name": "Mons. Luciano Bernacki", "description": "Vescovo ausiliare di Gniezno, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1975, in Roma, riposa a Gniezno."}, {"name": "Guglielmlo Pongraz", "description": "Dottore in Medicine, confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1990, a Moosburg, in Germania."}], "0929": [{"name": "P. Florentinus \u0141akota", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1873, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Enrico Klimesz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1882, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Norberto Motylewski", "description": "Tre volte Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1943, a Jasna G\u00f3ra."}], "0930": [{"name": "P. Celestino Skradzi\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Czes\u0142aw Ciszek", "description": "Seminarista del 2 \u00b0 anno, Mor\u00ec per un incidente stradale sul traghetto di Kalwaria Zebrzydowska nel 1985, riposa nel un cimitero di famiglia a Piekosz\u00f3w."}], "1001": [{"name": "P. Angelo Bobczy\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Marco Smeja", "description": "Fondatore e Parroco della prima casa paolina a Karelichy in Bielorussia, il Parroco di tre parrocchie, Karelichy, Mir e Varoncha. Costruttore dell casa canonica a Karelichy, mor\u00ec in un incidente automobilistico nel 2006, riposa nel cimitero di Brd\u00f3w."}], "1002": [{"name": "P. Pio Prze\u017adziecki", "description": "Masetro in Teologia, ex Priore di Ska\u0142ka, due volte Generale dell\u2019Ordine, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1942, a Jasna G\u00f3ra."}], "1004": [{"name": "P. Romano \u017bychli\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Topolno."}, {"name": "Fra Metodio W\u0105troba", "description": "Giubilare, Per lungo tempo Sacrestano e Consigliere a Le\u015bna Podlaska, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Siedlce nell\u2019anno 1985, riposa nel cimitero di Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "Boles\u0142aw \u017bynda", "description": "Scrittore, Editore, biografo, confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 1988, a Pozna\u0144."}, {"name": "W\u0142adys\u0142aw Poraj Biernacki", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, Ingegnere negli Stati Uniti, Mor\u00ec a Varsavia nell\u2019anno 1995, riposa nel cimitero di di nostra Madonna di Cz\u0119stochowa cimitero a Doylestown, negli Stati Uniti."}], "1005": [{"name": "P. Agostino Adalberto Gy\u00e9ressy", "description": "Dottore in Teologia, Storico dell\u2019Arte, Scrittore, Pittore, Musicista, mor\u00ec nell'anno 1986, a Budapest, in Ungheria."}], "1006": [{"name": "P. Mansuetus Rowecki", "description": "Bibliotecario, mor\u00ec nell\u2019anno 1884, a Jasna G\u00f3ra."}], "1007": [{"name": "P. Atanasio Raacz", "description": "Confessore, mor\u00ec nell\u2019anno 1863, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Francesco Pluci\u0144ski", "description": "Maestro del noviziato, mor\u00ec nell\u2019anno 1882, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Emeryk Francesco Kov\u00e1ts", "description": "Ucciso nell'anno 1958 dalla polizia segreta ungherese, a Gencsap\u00e1ti in Ungheria."}, {"name": "P. Ludovico Nowak", "description": "Licenziato in Sacra Scrittura e Teologia, Rettore , Prefetto dei seminaristi, Docente e Padre Spirituale nel Seminario di Ska\u0142ka, ex Generale dell'Ordine (1957-63), ex Procuratore Generale dell'Ordine presso la santa sede, ex Priore di Varsaia, Le\u015bni\u00f3w, Roma, Confessore e Direttore dei ritiri, mor\u00ec nell'anno 1986, a Ska\u0142ka, riposa nel cimitero di Rakowicki, a Cracovia."}], "1008": [{"name": "P. Serafino Mausiak", "description": "Professore, mor\u00ec nell\u2019anno 1846, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Gabriele \u0141abowski", "description": "Seniore dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1866, in Czelad\u017a."}, {"name": "P. Eloy Czes\u0142aw Szyma\u0144ski", "description": "Esclaustrato negli Stati Uniti, mor\u00ec in un incidente stradale nel 1987, fu cremato, Le sue ceneri sono custodite nel cimitero della famiglia a Bedlin vicino a \u017bychlin."}, {"name": "Mons. Zdzis\u0142aw Peszkowski", "description": "Confrater dell'Ordine, Giubilare, cappellano delle famiglie di Kay\u0144. Mor\u00ec nell'anno 2007, riposa nella cripta del Santuario della Divina Provvidenza a Varsavia."}], "1009": [{"name": "P. Simone Kr\u00f3likowski", "description": "Canonico Laterano, mor\u00ec nell\u2019anno 1887, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1011": [{"name": "P. Nepomuceno Parczy\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, Consigliere e Segretario della Provincia, Cronista, mor\u00ec nell'anno 1846, a Jasna G\u00f3ra."}], "1012": [{"name": "P. Basilio K\u0142\u00f3d\u017ai\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1804, a Le\u015bna Podlaska."}, {"name": "P. Eusebio Rejman", "description": "Ex Generale dell\u2019Ordine e Priore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1927, a Roma."}], "1013": [{"name": "P. Michele Zygmuntowski", "description": "Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, presso la Chiesa di Santa Barbara, in Cz\u0119stochowa."}], "1016": [{"name": "P. Giustino Welo\u0144ski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1915, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Wies\u0142aw Giovanni Bochenek", "description": "Parroco, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, riposa nel cimitero di Todtmoos in Germania."}, {"name": "P. Damiano Sikorski", "description": "Ex Segretario Generale dell'Ordine, ex Priore a Opor\u00f3w e Selvaggio, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Pozna\u0144 nel 2002, riposa nella cappella della chiesa di Biechowo."}], "1018": [{"name": "P. Pio Lipka", "description": "Dottore in Teologia, Segretario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1820, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Constantino Kotlarz", "description": "Seniore dei Padri, mor\u00ec nell\u2019anno 1861, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Marcello \u017bytko", "description": "Canonico Laterano, mor\u00ec nell\u2019anno 1884, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1019": [{"name": "Mons. Giovanni Baptista Cardinale Scytowski", "description": "Primate di Ungheria, Benefattore dell'Ordine, Mor\u00ec nell'anno 1866, a Esztergom, in Ungheria."}], "1021": [{"name": "P. Cornelio Tomaszewski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, in Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "P. Feliciano Szczerbi\u0144ski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1865, a Jasna G\u00f3ra."}], "1022": [{"name": "P. Pietro Dr\u0105\u017ckiewicz", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1812, a W\u0142odawa."}, {"name": "Mons. Agosto Cardinale Hlond", "description": "Arcivescovo di Gniezno e Varsavia, Primate di Polonia, Prottetore dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1948, a Varsavia."}, {"name": "L\u00e1szlo Sandor Szab\u00f3", "description": "Storico, confrater dell\u2019ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1978, a Budapest in Ungheria."}], "1024": [{"name": "P. Capistrano Zakrzewski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Wielu\u0144."}, {"name": "P. Lorenzo Kubaczek", "description": "Dottore in Teologia, ex Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1891, a Jasna G\u00f3ra."}], "1025": [{"name": "P. Clemente Izdebski", "description": "Residente, Giubilare, Ex Priore di Jasna G\u00f3ra e Ska\u0142ka, mor\u00ec in un incidente stradale nel 1967, riposa nel cimitero di Jasna G\u00f3ra."}], "1026": [{"name": "P. Urbano Wiedorn", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a G\u0142og\u00f3wek-Pauliny Moch\u00f3w."}, {"name": "P. Romano Perkowski", "description": "Maestro di Teologia, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale a Varsavia, nell\u2019anno 1936, riposa nel cimitero di Jasna G\u00f3ra."}], "1027": [{"name": "P. Luca Brondzo", "description": "Vicario e Custode, mor\u00ec nell\u2019anno 1904, a Jasna G\u00f3ra."}], "1029": [{"name": "P. Antonio Kulesza", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1864, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "P. Luca Grz\u0105dzielski", "description": "Dottore in Teologia, ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1866, presso la Chiesa di Santa Barbara, a Cz\u0119stochowa."}], "1030": [{"name": "P. Emeric Mszczonowski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a G\u0142og\u00f3wek-Pauliny Moch\u00f3w."}, {"name": "Sig.ra Weso\u0142owska", "description": "Sorella di P. Ignazio Subera, accolta nella Confraternita il 3 Settembre 1964, mor\u00ec nell'anno 1968."}], "1101": [{"name": "P. Barnaba Ptakowski", "description": "Vicario dell\u2019Ordine e Custode, mor\u00ec nell\u2019anno 1900, a Jasna G\u00f3ra."}], "1102": [{"name": "Andrea Holl\u00f3sy", "description": "Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1960, a P\u00e9cs, in Ungheria."}, {"name": "Mons. Ricardo Cardinale Cushing", "description": "Arcivescovo di Boston, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1970, negli Stati Uniti."}, {"name": "Taddeo Wojno", "description": "Professore all'universit\u00e0 di tecnologia di Varsavia, confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1970, a Varsavia."}, {"name": "P. Ferdinando Pasternak", "description": "Docente di drito canonico, ex Vicario dell\u2019Ordine, Prefetto dei seminaristi e Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1999, a Ska\u0142ka, riposa nel cimitero di Rakowicki, a Cracovia."}, {"name": "Fra Luca Mitura", "description": "Frate converso, Giubilare, Per lungo tempo Sacrestano a Doylestown negli Stati Uniti, Mor\u00ec a Le\u015bni\u00f3w nell\u2019anno 2003, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "1103": [{"name": "P. Tomaso Sawicki", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Gerardo Machczy\u0144ski", "description": "Socio del Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1855, presso la Chiesa di Santa Barbara, in Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Stefano Ferencowicz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1899, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Stefano Moln\u00e1r", "description": "Storico, Parroco di T\u00fcskev\u00e1r, Canonico, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1983, in Ungheria."}, {"name": "P. Benedetto Radomski", "description": "Cappellano, mor\u00ec nell\u2019anno 1900, a Dobra in Slesia."}, {"name": "Fra Pascal Lelkes", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1981, in Ungheria."}], "1105": [{"name": "Mons. Enrico Kossowski", "description": "Vescovo Ausiliario della diocesi di W\u0142oc\u0142awek."}, {"name": "Mons. Nestore Biero\u0144ski", "description": "Prelato della diocesi di Kalisz."}, {"name": "Don Leski", "description": "Cappellano dell\u2019 esercito della diocesi di Varsavia."}, {"name": "Mons. Jungowski", "description": "Canonico, Prelato della diocesi di Varsavia."}], "1106": [{"name": "Ludovico G\u00f3rski", "description": "Presidente di diverse societ\u00e0."}, {"name": "P. Michele Even", "description": "Canonico, Missionario Apostolico dell'Arcidiocesi di Parigi, confrater dell'Ordine, accolto nella confraternita 5 Ottobre 1936."}, {"name": "Giorgio Uzna\u0144ski", "description": "Accolto nella Confraernita il 15 Agosto 1937, don\u00f2 lo scettro del Re Sigismondo Augusto a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Corrado Otto", "description": "Direttore della Banca Commerciale di Budapest, accolto nella Confraernita nell'anno 1937."}, {"name": "Giorgio Couturon", "description": "Direttore dell\u201cUnion Textile Cz\u0119stochovienne\u201d Fabbrica, accolto nella Confraernita nell\u2019Agosto 1939."}, {"name": "Mons. Stainslaus Sypek", "description": "Prelato negli Stati Uniti, accolto nella Confraternita 15 Gennaio 1968."}], "1107": [{"name": "P. Matteo Dymczykiewicz", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, presso la Chiesa di S. Sigismondo, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Vincenzo Bakielski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Topolno."}, {"name": "P. Gerardo Leksi\u0144ski", "description": "Prevosto, mor\u00ec nell\u2019anno 1848, a Opor\u00f3w."}, {"name": "P. Eugenio Tobolczyk", "description": "Vicario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1871, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Adalberto Rozumski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1872, a Jasna G\u00f3ra."}], "1109": [{"name": "P. Gabriele Knop", "description": "Ex Priore di Brd\u00f3w, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Cz\u0119stochowa nell\u2019anno 1987, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1110": [{"name": "P. Gervasius Bie\u0144kowski", "description": "Senior, mor\u00ec nell\u2019anno 1855, a Jasna G\u00f3ra."}], "1111": [{"name": "P. Fabiano Gembarzewski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1831, a W\u0142odawa."}, {"name": "P. Alberto Ostaek", "description": "Ex Priore e Parroco di Le\u015bna Podlaska, Per lungo tempo prefetto della biblioteca presso il santuario della Nostra Signora di Cz\u0119stochowa a Doylestown, Mor\u00ec a Doylestown nell\u2019anno 2004 e riposa a quello cimitero."}], "1112": [{"name": "P. Cassiano Chlebek", "description": "Confessore Apostolico, mor\u00ec nell\u2019anno 1874, a Jasna G\u00f3ra."}], "1115": [{"name": "Henrico Sienkiewicz", "description": "Famoso scrittore polacco, autore della Trilogia, confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 1916, a Vevy, in Svizzera, i suoi resti sono stati translati presso la cattedrale di San Giovanni in Varsavia."}, {"name": "Fra Martino D\u0105browski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1965, in Le\u015bni\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "1116": [{"name": "P. Pietro Barg", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1973, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1117": [{"name": "P. Taddeo Czarnog\u00f3rski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1815, in Pi\u0144cz\u00f3w."}, {"name": "Fra Adamo Kaniowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1836, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Edwardo G\u0105sior", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 2003, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1118": [{"name": "P. Michele Drewniacki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1847, a Jasna G\u00f3ra."}], "1119": [{"name": "P. Francesco Rycerzewski", "description": "Cappellano, mor\u00ec nell\u2019anno 1832, in Komorniki."}, {"name": "P. Andrea Bogumi\u0142 Pikusa", "description": "Per lungo tempo missionario in Camerun, ex superiore e Parroco di Ayos e Belabo, Socius del Maestro del Noviziato di Ayos. Mor\u00ec presso l\u2019ospedale di Bertuoa in Camerun nell'anno 2015, riposa nel cimitero parrocchiale a Brd\u00f3w."}], "1120": [{"name": "P. Ludovico Andrzejowicz", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1810, a Wierusz\u00f3w."}, {"name": "Giovanni Kami\u0144ski", "description": "Ingegnere, confrater dell'Ordine, apprezzato membro del Pellegrinaggio a piedi del Varsavia, mor\u00ec nell'anno 1989, a Varsavia, riposa nel cimitero di Pow\u0105zkowski."}], "1121": [{"name": "P. Giosafat Wolski", "description": "Procuratore, mor\u00ec nell\u2019anno 1802, a Wielgom\u0142yny."}], "1122": [{"name": "P. Casimiro Jasi\u0144ski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1857, in Opor\u00f3w."}, {"name": "P. Giustino Marczewski", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1981, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Mons. Giovanni Zar\u0119ba", "description": "Vescovo di W\u0142oc\u0142awek, confrater dell\u2019Ordine, Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1986, riposa nella cripta della cattedrale di W\u0142oc\u0142awek."}], "1123": [{"name": "P. W\u0142adys\u0142aw Gliwa", "description": "Ex Priore di Ska\u0142ka, mor\u00ec nell\u2019anno 1941, a Osobnica."}, {"name": "P. Francesco Dy\u017cewski", "description": "Canonico hononario della Cattedrale di Varsavia, Amminstratore di \u017bbik\u00f3w, confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1953, a Pruszk\u00f3w-\u017bbik\u00f3w."}], "1124": [{"name": "P. Raffaele Borkiewicz", "description": "Procuratore, mor\u00ec nell\u2019anno 1805, a Wiewiec."}, {"name": "P. Ludovico Majzner", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1818, a Wierusz\u00f3w."}, {"name": "P. Marian Ma\u0142aczy\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Cracovia."}], "1125": [{"name": "P. Cantio M\u0142ynarski", "description": "Padre di provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1854, a Cracovia."}, {"name": "Francesca Kaznowska", "description": "Membro della Confraternita Paolina, mor\u00ec nell'anno 1971, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Giordano Giuseppe S\u0142abo\u0144", "description": "Giubilare, ex corrispondente dell'Ordine e Jasna G\u00f3ra per l'Ufficio Stampa della Conferenza Episcopale Polacca, Pastore nelle Terre Recuperate e in Svezia, Guida per gruppi svedesi a Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec presso l\u2019opedale Rydygier a Cz\u0119stochowa nell'anno 2012, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1126": [{"name": "P. Innocenzo Witecki", "description": "Vicesacrestano, mor\u00ec nell\u2019anno 1828, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Giuliano Cie\u015bli\u0144ski", "description": "Frate converso, Giubilare, Intradario, responsabile per l'icona e la torre di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell'anno 1989, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Fra Maur O\u0142owski", "description": "Giubilare, Seniore dei Fratri, ex Consigliere mor\u00ec nell\u2019anno 1997, presso l\u2019ospedale di Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1127": [{"name": "P. Giuliano Banasiak", "description": "Esclaustrato, mor\u00ec nell'anno 1996, a Trenton, riposa nel cimitero di Doylestown, negli Stati Uniti."}], "1128": [{"name": "Stanislao Malarecki", "description": "Giubilare, confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1991, a Varsavia."}, {"name": "P. Stanislao Go", "description": "Superiore e Parroco a Brd\u00f3w, ex Prefetto della Visitazione della copia dell'Icona di Jasna G\u00f3ra, ex superiore e Parroco di \u0141\u0119czeszyce, Per lungo tempo guida del 4 \u00b0 gruppo del Pellegrinaggio a piedi di Varsavia. Mor\u00ec tragicamente a Brd\u00f3w nell'anno 2012, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1129": [{"name": "P. Giuseppe Komuniecki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1852, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Edwardo Jankowski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Cracovia."}], "1201": [{"name": "P. Firmianus Zamorski", "description": "Padre della provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1816, a Jasna G\u00f3ra."}], "1202": [{"name": "P. Valentino Marcinkowski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1835, a W\u0142odawa."}, {"name": "P. Vincenzo Olszewicz", "description": "Vicario dell\u2019Ordine, Amminstratore di Jasna G\u00f3ra, mor\u00ec nell\u2019anno 1938, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Sabbas Francesco T\u00f3th", "description": "Mor\u00ec in un incidente stradale nell\u2019anno 1952, a P\u00e9cs, in Ungheria."}], "1203": [{"name": "P. Leonardo Dzielski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1862, a Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "Fra Salvatore Adamczak", "description": "Sacrestano della Cappella della Nostra Signora di Jasna G\u00f3ra, Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 1981, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Gennaio Stawiarski", "description": "Giubilare, ex Priore di Varsavia, Ska\u0142ka e Le\u015bni\u00f3w, mor\u00ec nell\u2019anno 1982, a Le\u015bni\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}], "1204": [{"name": "P. Felice Zagrodzki", "description": "Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1804, presso la Chiesa di Santa Barbara a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Gordiano Franke", "description": "Confessore per gruppi di lingua tedesca, mor\u00ec nell\u2019anno 1830, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Matteo Knefi\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, ex Pro-Generale, Parroco di \u017barki, mor\u00ec nell\u2019anno 1884, a Le\u015bni\u00f3w."}], "1205": [{"name": "P. Romualdo Ka\u0142uskiewicz", "description": "Dell'Ordine Camaldolese, mor\u00ec nell\u2019anno 1807, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Alfredo St\u0119pniewski", "description": ", Intradario, Kapellmeister, Confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 2000, riposa nel cimitero di Rak\u00f3w, a Cz\u0119stochowa."}], "1207": [{"name": "Emilio Balcer", "description": "Confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1941, in \u0141owicz."}, {"name": "Mons. Taddeo Szwagrzyk", "description": "Vescovo Ausiliare di Cz\u0119stochowa, Confrater dell\u2019 Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1992, a Cracovia, riposa nel cimitero di Kuly, a Cz\u0119stochowa."}], "1208": [{"name": "P. Gennaio Lgocki", "description": "Padre della provincia, ex Provinciale di Galizia, mor\u00ec nell\u2019anno 1823, a Pi\u0144cz\u00f3w."}, {"name": "P. Eustachio Hawelski", "description": "Dottore in Teologia, ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1868, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Giorgio Mickiewicz", "description": "Segretario Generale dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1869, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Vincenzo Cykowski", "description": "Ex Priore di Brd\u00f3w e Ska\u0142ka, ex Sottopriore e per lungo tempo economo di Jasna G\u00f3ra, Guida per gruppi di lingua tedesca. Mor\u00ec nell'anno 2010, presso l\u2019ospedale di Cz\u0119stochowa, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1209": [{"name": "P. Bruno Dusi\u0144ski", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1838, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "P. Giacinto Nocu\u0144", "description": "Giubilare, ex Priore di Le\u015bni\u00f3w, guida per gruppi francofoni a Jasna G\u00f3ra. Mor\u00ec nell'anno 2007, a Le\u015bni\u00f3w, riposa nel cimitero di \u017barki."}, {"name": "P. Cantio Rogalski", "description": "Professore, mor\u00ec nell\u2019anno 1864, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Casimiro Sixtus Szafraniec", "description": "Docente di Teologia, Licenziato in teologia della vita religiosa, scrittore, Storico di Jasna G\u00f3ra e dell\u2019 Ordine, ex Priore di Jasna Gora e Ska\u0142ka, Rettore del Seminario di Ska\u0142ka, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale a Ko\u0142o, nel 1982, riposa nel cimitero parrocchiale di Brd\u00f3w."}], "1211": [{"name": "P. Adalberto Tysza", "description": "Confessore dei Novizi, mor\u00ec nell\u2019anno 1823, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}], "1212": [{"name": "Fra Telesforo \u015awita\u0142a", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1837, a Jasna G\u00f3ra."}], "1213": [{"name": "P. Gaudenzio Stasi\u0144ski", "description": "Vicario della Provincia, mor\u00ec nell\u2019anno 1860, a Wielgom\u0142yny."}, {"name": "Don Valentino Koz\u0142owski", "description": "Vicario parrocchiale del Borowno, Confrater dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1885, in Borowno."}, {"name": "Don Ignazio Subera", "description": "Professore di diritto canonico e Pro-rettore della Accademia Teologica di Varsavia (oggi Universit\u00e0 Cardinale Stefano Wyszy\u0144ski), confrater dell Ordine, mor\u00ec nell'anno 1982, a Varsavia, riposa nel cimitero del Pow\u0105zki."}], "1215": [{"name": "P. Erico Nowacki", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1864, presso la Chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Girolamo Muchowicz", "description": "Consigliere, mor\u00ec nell\u2019anno 1868, a Jasna G\u00f3ra."}], "1216": [{"name": "P. Sigismondo Jaworski", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1848, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Damiano Nowacki", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Czes\u0142aw Sowi\u0144ski", "description": "Dottore in Teologia, Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1849, presso la Chiesa di Santa Barbara in Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Policarpo Sawicki", "description": "Dottore in dirtto canonico. Mor\u00ec presso l\u2019ospedale, in Varsavia, nell\u2019anno 1949, riposa a Jasna G\u00f3ra."}], "1217": [{"name": "Fra Fabiano G\u0142owacki", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1937, a Jasna G\u00f3ra."}], "1218": [{"name": "Fra Adamo Koczergowski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1816, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Colmano Strzekowicz", "description": "Decano, mor\u00ec nell\u2019anno 1820, a Jasna G\u00f3ra."}], "1219": [{"name": "Fra Stefano Raczy\u0144ski", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1829, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Alessandro Zi\u0119ba", "description": "Dottore in Teologia, ex Pro-Generale, mor\u00ec nell\u2019anno 1870, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Antonio Fornal", "description": "\"Tolek\", grande devoto della Nostra Signora di Jasna G\u00f3ra, amico e confrater dell'Ordine, Mor\u00ec improvvisamente nell'anno 1998, a Skolim\u00f3w e ivi sepolto."}, {"name": "P. Stanislao Kokowicz", "description": "Mor\u00ec improvvisamente nell\u2019anno 2006, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1220": [{"name": "P. Atanasio Greli\u0144ski", "description": "Predicatore, mor\u00ec nell\u2019anno 1804, a Brd\u00f3w."}, {"name": "Fra Marco Mitura", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1984, a Doylestown, negli Stati Uniti."}], "1221": [{"name": "P. Bonaventura Meress", "description": "Dottore in Teologia, Cronista, mor\u00ec nell\u2019anno 1808, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Simone Wi\u015bniewski", "description": "Vicario, mor\u00ec nell\u2019anno 1878, a Jasna G\u00f3ra."}], "1223": [{"name": "P. Canut Langer", "description": "Sottopriore, mor\u00ec nell\u2019anno 1801, a G\u0142og\u00f3wek-Pauliny, Moch\u00f3w."}, {"name": "Suor Maria \u0141ukaszewska", "description": "badessa norbertina, accolta in al Confraernita, nell'anno 1969. Mor\u00ec a Imbramowice."}], "1224": [{"name": "P. Maurizio Wujs", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1841, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Nicola Borowczyk", "description": "Novizio , Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1853, presso la chiesa di Santa Barbara, Cz\u0119stochowa."}, {"name": "P. Vitale Mokosz", "description": "Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1858, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Francesco Sowa", "description": "Frate converso, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale, di Radom, nell\u2019anno 1976, riposa nel cimitero di San Rocco a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Enrico Perz", "description": "Confrater dell'Ordine, Benefattore del pellegrinaggio a piedi di Varsavia. Mor\u00ec a Lubicz\u00f3w nel 2012, riposa nel cimitero parrocchiale di Stare Babice, vicino a Varsavia."}], "1225": [{"name": "P. Domenico Dunin", "description": "Cantore, mor\u00ec nell\u2019anno 1832, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Taddeo Benda", "description": "Cappellano, mor\u00ec nell\u2019anno 1841, a R\u0119dziny."}, {"name": "Mons. Bronis\u0142aw D\u0105browski", "description": "Per lungo tempo segretario della Conferenza episcopale polacca, confrater dell'Ordine, mor\u00ec nell'anno 1997, riposa nel cimitero del Pow\u0105zki."}, {"name": "P. Cipriano Kubik", "description": "Giubilare, ex amminstratore generale e primo Parroco di \u0141\u0119czeszyce, ex Priore di Ska\u0142ka, Parroco di Moch\u00f3w e Satan\u00f3w in Ucraina, Mor\u00ec presso l\u2019ospedale nell\u2019anno 1999, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1227": [{"name": "P. Andrea Jawornicki", "description": "Dottore in Teologia, Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1800, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Fra Stefano Wach", "description": "Frate converso, mor\u00ec nell\u2019anno 1923, a Jasna G\u00f3ra."}], "1229": [{"name": "P. Bonaventura Gawe\u0142czyk", "description": "Custode, Consigliere, Vicario dell\u2019Ordine, mor\u00ec nell\u2019anno 1909, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "P. Nicola Homonnany", "description": "Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1998, riposa a Marianostra in Ungheria."}, {"name": "Mariano Kazanowski", "description": "Confrater, per lungo tempo organizzatore del pellegrinaggio dei mercanti polacchi, ex motociclista Speedway, e consigliere della citt\u00e0 di Cz\u0119stochowa responsabili dello sport. Mor\u00ec nell'anno 2009, riposa nel cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}], "1230": [{"name": "P. Roberto Potocki", "description": "Dottore in Teologia, Residente, mor\u00ec nell\u2019anno 1887, a Wieprz."}], "1231": [{"name": "P. Remigius Weso\u0142owski", "description": "Priore, mor\u00ec nell\u2019anno 1803, a Le\u015bni\u00f3w."}, {"name": "P. Felice Pary\u017ca", "description": "Ex Provinciale, mor\u00ec nell\u2019anno 1834, a Jasna G\u00f3ra."}, {"name": "Don Sigismondo Casimiro Dobrzycki", "description": "Oblato dell'Ordine, direttore del movimento \u201cconsacrazione personale al Sacro Cuore,\u201d mor\u00ec nell'anno 1976, riposa nel cimitero di Rakowicki, a Cracovia."}, {"name": "Fra Giuseppe Zamys\u0142owski", "description": "Frate converso, Giubilare, mor\u00ec nell\u2019anno 1988, a Jasna G\u00f3ra, riposa nel Cimitero di San Rocco, a Cz\u0119stochowa."}, {"name": "Prima Porta, Roma", "description": ""}, {"name": "Mons.", "description": "Bronis\u0142aw D\u0105browski 1997 25 Dicembre"}, {"name": "Mons.", "description": "Enrico Kossowski 1903 2 Maggio"}, {"name": "Mons.", "description": "Guglielmo Brennan 2013 31 Agosto"}, {"name": "Mons.", "description": "Humberto Cardinale Medeiros 1983 17 Settembre"}, {"name": "Mons.", "description": "Ludovico Warzybok 2015 7 Marzo"}, {"name": "Mons.", "description": "Oscar Saier 2008 3 Gennaio"}, {"name": "Mons.", "description": "Stainslaus Sypek 6 Novembre"}, {"name": "Suor.", "description": "Maria \u0141ukaszewska 1969 23 Dicembre"}, {"name": "1", "description": "Scuola Superiore per i ragazzi diretta dall'Ordine nella prima parte del 20 \u00b0 secolo, avente sede nell'edificio che \u00e8 l\u2019attuale Seminario di Ska\u0142ka."}]}